{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Rj6", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "16779", "slug": "alba_sotorra_un_ejercito_de_mujeres", "title": "Un ej\u00e9rcito de mujeres ", "socialTitle": "Un ej\u00e9rcito de mujeres ", "presenterDisplayName": "Alba Sotorra", "internalLanguageCode": "es", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2016-11-19", "curatorApproved": true, "viewedCount": 19337, "duration": 1177, "publishedAt": "2018-07-18T17:48:58Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "6", "name": "global issues", "slug": "global+issues"}, {"__typename": "Topic", "id": "72", "name": "gender", "slug": "gender"}, {"__typename": "Topic", "id": "105", "name": "war", "slug": "war"}, {"__typename": "Topic", "id": "106", "name": "photography", "slug": "photography"}, {"__typename": "Topic", "id": "185", "name": "women", "slug": "women"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/4000e95e-41cb-44d7-81e9-ce6c77351e46/AlbaSotorra_2016X-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "tomas_saraceno_would_you_live_in_a_floating_city_in_the_sky", "id": "2865"}, {"__typename": "Video", "slug": "cristina_domenech_poetry_that_frees_the_soul", "id": "2163"}, {"__typename": "Video", "slug": "ingrid_betancourt_what_six_years_in_captivity_taught_me_about_fear_and_faith", "id": "2830"}, {"__typename": "Video", "slug": "zainab_salbi_women_wartime_and_the_dream_of_peace", "id": "1013"}, {"__typename": "Video", "slug": "kavita_ramdas_radical_women_embracing_tradition", "id": "842"}, {"__typename": "Video", "slug": "isabel_allende_tales_of_passion", "id": "204"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/13a7a799ce170f82932812047544259b933162fa_254x191.jpg", "firstname": "Alba", "middlename": "", "lastname": "Sotorra", "description": "Director and producer", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Alba Sotorra, born in Reus in 1980, studied cinema at the Complutense University of Madrid and in the University of Puerto Rico. She directs and produces documentaries. Her work is based on human stories that lead to reflection on subjects such as freedom, equality, and identity, from a gender perspective. Her second documentary \u201cGame over\u201d (2015) was awarded the Gaud\u00ed 2016 as the best documentary, and she also received the New Talent award at DocsBarcelona. She is now finishing the shooting and editing of her fourth documentary, which is about Kurdish female guerrilla in Koban\u00e9, with whom she has lived in the war front for several months.", "whyListen": "", "slug": "alba_sotorra"}]}, "description": "\u00bfQu\u00e9 sucede cuando las mujeres toman las armas y forman un ej\u00e9rcito para defender sus derechos? La cineasta Alba Sotorra nos presenta a Aryan, una comandante de un ej\u00e9rcito de mujeres en el norte de Siria, a qui\u00e9n sigui\u00f3 con su c\u00e1mara durante la guerra.", "socialDescription": "\u00bfQu\u00e9 sucede cuando las mujeres toman las armas y forman un ej\u00e9rcito para defender sus derechos? La cineasta Alba Sotorra nos presenta a Aryan, una comandante de un ej\u00e9rcito de mujeres en el norte de Siria, a qui\u00e9n sigui\u00f3 con su c\u00e1mara durante la guerra.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"16779\",\"mediaIdentifier\":\"\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":null,\"duration\":1177,\"languages\":[],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":null,\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxReus%26id%3D16779%26tag%3DTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%2Cwomen%2Cphotography%2Cglobal%2Bissues%2Cwar%2Cgender%26talk%3Dalba_sotorra_un_ejercito_de_mujeres%26year%3D2016&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"16779\",\"talk\":\"alba_sotorra_un_ejercito_de_mujeres\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,women,photography,global issues,war,gender\",\"year\":\"2016\",\"event\":\"TEDxReus\"},\"stream\":null,\"metadata\":null}},\"targeting\":{\"id\":\"16779\",\"talk\":\"alba_sotorra_un_ejercito_de_mujeres\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,women,photography,global issues,war,gender\",\"year\":\"2016\",\"event\":\"TEDxReus\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/alba_sotorra_un_ejercito_de_mujeres\",\"name\":\"Alba Sotorra: Un ej\u00e9rcito de mujeres \",\"title\":\"Un ej\u00e9rcito de mujeres \",\"speaker\":\"Alba Sotorra\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/4000e95e-41cb-44d7-81e9-ce6c77351e46/AlbaSotorra_2016X-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"alba_sotorra_un_ejercito_de_mujeres\",\"event\":\"TEDxReus\",\"published\":1531936138,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"woSFuiY3fjM\",\"duration\":1177.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxReus", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "es", "hasTranslations": false, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": null, "video": {"__typename": "Video", "id": "16779", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}