{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/67ab", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "15696", "slug": "alberto_garin_a_quien_pertenece_el_pasado", "title": "\u00bfA qui\u00e9n pertenece el pasado?", "socialTitle": "\u00bfA qui\u00e9n pertenece el pasado?", "presenterDisplayName": "Alberto Gar\u00edn", "internalLanguageCode": "es", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2015-01-20", "curatorApproved": true, "viewedCount": 29594, "duration": 799, "publishedAt": "2018-07-18T20:14:51Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "52", "name": "education", "slug": "education"}, {"__typename": "Topic", "id": "81", "name": "history", "slug": "history"}, {"__typename": "Topic", "id": "453", "name": "teaching", "slug": "teaching"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/2029067a-3d79-4e21-9950-3f953a4e4cce/AlbertoGarin_2015X-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "gabriela_gonzalez_how_ligo_discovered_gravitational_waves_and_what_might_be_next", "id": "2886"}, {"__typename": "Video", "slug": "martina_flor_the_secret_language_of_letter_design", "id": "4062"}, {"__typename": "Video", "slug": "carina_morillo_to_understand_autism_don_t_look_away", "id": "2740"}, {"__typename": "Video", "slug": "amit_sood_building_a_museum_of_museums_on_the_web", "id": "1144"}, {"__typename": "Video", "slug": "thomas_p_campbell_weaving_narratives_in_museum_galleries", "id": "1579"}, {"__typename": "Video", "slug": "jake_barton_the_museum_of_you", "id": "1817"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/885708feed099f019d71e386f81eb057b78c1d51_254x191.jpg", "firstname": "Alberto", "middlename": "", "lastname": "Gar\u00edn", "description": "Historiador", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Alberto Garin (PhD) es historiador por la \u00c9cole de Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales de Par\u00eds y director del programa Exploraciones sobre la Historia y profesor en la Universidad Francisco Marroqu\u00edn.", "whyListen": "", "slug": "alberto_garin"}]}, "description": "\u00bfQu\u00e9 es lo que podemos poseer del pasado? \u00bfEl tiempo, la memoria, los objetos? Alberto Gar\u00edn explora c\u00f3mo nos apropiamos del pasado y se pregunta qu\u00e9 significa que declaremos algo (ya sea el garaje de Steve Jobs o las pir\u00e1mides de Tikal) patrimonio hist\u00f3rico nacional.", "socialDescription": "\u00bfQu\u00e9 es lo que podemos poseer del pasado? \u00bfEl tiempo, la memoria, los objetos? Alberto Gar\u00edn explora c\u00f3mo nos apropiamos del pasado y se pregunta qu\u00e9 significa que declaremos algo (ya sea el garaje de Steve Jobs o las pir\u00e1mides de Tikal) patrimonio hist\u00f3rico nacional.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"15696\",\"mediaIdentifier\":\"\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":null,\"duration\":799,\"languages\":[],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":null,\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxUFM%26id%3D15696%26tag%3DTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%2Chistory%2Ceducation%2Cteaching%26talk%3Dalberto_garin_a_quien_pertenece_el_pasado%26year%3D2015&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"15696\",\"talk\":\"alberto_garin_a_quien_pertenece_el_pasado\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,history,education,teaching\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDxUFM\"},\"stream\":null,\"metadata\":null}},\"targeting\":{\"id\":\"15696\",\"talk\":\"alberto_garin_a_quien_pertenece_el_pasado\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,history,education,teaching\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDxUFM\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/alberto_garin_a_quien_pertenece_el_pasado\",\"name\":\"Alberto Gar\u00edn: \u00bfA qui\u00e9n pertenece el pasado?\",\"title\":\"\u00bfA qui\u00e9n pertenece el pasado?\",\"speaker\":\"Alberto Gar\u00edn\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/2029067a-3d79-4e21-9950-3f953a4e4cce/AlbertoGarin_2015X-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"alberto_garin_a_quien_pertenece_el_pasado\",\"event\":\"TEDxUFM\",\"published\":1531944891,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"QLYQSLobZpI\",\"duration\":799.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxUFM", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "es", "hasTranslations": false, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": null, "video": {"__typename": "Video", "id": "15696", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}