{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/LCxn", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "7150", "slug": "alejandro_nespral_hablemos_de_la_muerte_con_los_ninos", "title": "Hablemos de la muerte con los ni\u00f1os | Alejandro Nespral | TEDxBariloche", "socialTitle": "Hablemos de la muerte con los ni\u00f1os | Alejandro Nespral | TEDxBariloche", "presenterDisplayName": "Alejandro Nespral", "internalLanguageCode": "es", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2017-09-23", "curatorApproved": true, "viewedCount": 16770, "duration": 908, "publishedAt": "2017-12-12T14:49:25Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "47", "name": "death", "slug": "death"}, {"__typename": "Topic", "id": "86", "name": "communication", "slug": "communication"}, {"__typename": "Topic", "id": "314", "name": "youth", "slug": "youth"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}, {"__typename": "Topic", "id": "1161", "name": "emotions", "slug": "emotions"}, {"__typename": "Topic", "id": "5781", "name": "kids", "slug": "kids"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/1180b04a-a432-4576-a12d-d90b59ae1abc/Alejandro+Nespral+Set+1.001.jpeg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/bf3618d5-da35-45d3-89e0-ba43cafd21d3/sddefault.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "adam_garone_healthier_men_one_moustache_at_a_time", "id": "1606"}, {"__typename": "Video", "slug": "judy_macdonald_johnston_prepare_for_a_good_end_of_life", "id": "1744"}, {"__typename": "Video", "slug": "jorge_soto_the_future_of_early_cancer_detection", "id": "2109"}, {"__typename": "Video", "slug": "amanda_bennett_we_need_a_heroic_narrative_for_death", "id": "1847"}, {"__typename": "Video", "slug": "salvatore_iaconesi_what_happened_when_i_open_sourced_my_brain_cancer", "id": "2303"}, {"__typename": "Video", "slug": "david_agus_a_new_strategy_in_the_war_on_cancer", "id": "761"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Alejandro", "middlename": "", "lastname": "Nespral", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Nacido en Salta, vivi\u00f3 30 a\u00f1os en Buenos  Aires y hace 7 que reside en Bariloche. Es padre, hijo, pediatra, poeta, m\u00fasico, corredor amateur, idealista e ideador. Alejandro es paliativista, consider\u00e1ndolo su pasi\u00f3n y el rinc\u00f3n desde donde intenta mejorar pedacitos de mundo. Trabaja en el Servicio de Cuidados Paliativos del Hospital Zonal Bariloche. Junto a unos amigos cre\u00f3 en el 2015 la Fundaci\u00f3n Ideas Paliativas en Acci\u00f3n, desde donde piensan y desarrollan proyectos destinados a difundir los cuidados paliativos y la cultura del cuidado, especialmente vinculados a enfermedades, muerte y duelo.", "whyListen": "", "slug": "alejandro_nespral_TEDxBariloche20170916-21496"}]}, "description": "Esta charla es de un evento TEDx, organizado de manera independiente de las conferencias TED. M\u00e1s informaci\u00f3n en: http://ted.com/tedx\n\nAlejandro nos cuenta la importancia de hablar de la muerte con los ni\u00f1os. \nAlejandro es padre, hijo, pediatra, poeta, m\u00fasico, corredor amateur, idealista e ideador. Alejandro es paliativista, consider\u00e1ndolo su pasi\u00f3n y el rinc\u00f3n desde donde intenta mejorar pedacitos de mundo. Trabaja en el Servicio de Cuidados Paliativos del Hospital Zonal Bariloche. Junto a unos amigos cre\u00f3 en el 2015 la Fundaci\u00f3n Ideas Paliativas en Acci\u00f3n, desde donde piensan y desarrollan proyectos destinados a difundir los cuidados paliativos y la cultura del cuidado, especialmente vinculados a enfermedades, muerte y duelo. Nacido en Salta, vivi\u00f3 30 a\u00f1os en Buenos  Aires y hace 7 que reside en Bariloche. Es padre, hijo, pediatra, poeta, m\u00fasico, corredor amateur, idealista e ideador. Alejandro es paliativista, consider\u00e1ndolo su pasi\u00f3n y el rinc\u00f3n desde donde intenta mejorar pedacitos de mundo. Trabaja en el Servicio de Cuidados Paliativos del Hospital Zonal Bariloche. Junto a unos amigos cre\u00f3 en el 2015 la Fundaci\u00f3n Ideas Paliativas en Acci\u00f3n, desde donde piensan y desarrollan proyectos destinados a difundir los cuidados paliativos y la cultura del cuidado, especialmente vinculados a enfermedades, muerte y duelo.", "socialDescription": "Esta charla es de un evento TEDx, organizado de manera independiente de las conferencias TED. M\u00e1s informaci\u00f3n en: http://ted.com/tedx\n\nAlejandro nos cuenta la importancia de hablar de la muerte con los ni\u00f1os. \nAlejandro es padre, hijo, pediatra, poeta, m\u00fasico, corredor amateur, idealista e ideador. Alejandro es paliativista, consider\u00e1ndolo su pasi\u00f3n y el rinc\u00f3n desde donde intenta mejorar pedacitos de mundo. Trabaja en el Servicio de Cuidados Paliativos del Hospital Zonal Bariloche. Junto a unos amigos cre\u00f3 en el 2015 la Fundaci\u00f3n Ideas Paliativas en Acci\u00f3n, desde donde piensan y desarrollan proyectos destinados a difundir los cuidados paliativos y la cultura del cuidado, especialmente vinculados a enfermedades, muerte y duelo. Nacido en Salta, vivi\u00f3 30 a\u00f1os en Buenos  Aires y hace 7 que reside en Bariloche. Es padre, hijo, pediatra, poeta, m\u00fasico, corredor amateur, idealista e ideador. Alejandro es paliativista, consider\u00e1ndolo su pasi\u00f3n y el rinc\u00f3n desde donde intenta mejorar pedacitos de mundo. Trabaja en el Servicio de Cuidados Paliativos del Hospital Zonal Bariloche. Junto a unos amigos cre\u00f3 en el 2015 la Fundaci\u00f3n Ideas Paliativas en Acci\u00f3n, desde donde piensan y desarrollan proyectos destinados a difundir los cuidados paliativos y la cultura del cuidado, especialmente vinculados a enfermedades, muerte y duelo.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"7150\",\"mediaIdentifier\":\"\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":null,\"duration\":908,\"languages\":[{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":null,\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxBariloche%26id%3D7150%26tag%3DTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%2Cdeath%2Cyouth%2Cemotions%2Ccommunication%2Ckids%26talk%3Dalejandro_nespral_hablemos_de_la_muerte_con_los_ninos%26year%3D2017&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"7150\",\"talk\":\"alejandro_nespral_hablemos_de_la_muerte_con_los_ninos\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,death,youth,emotions,communication,kids\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TEDxBariloche\"},\"stream\":null,\"metadata\":null}},\"targeting\":{\"id\":\"7150\",\"talk\":\"alejandro_nespral_hablemos_de_la_muerte_con_los_ninos\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,death,youth,emotions,communication,kids\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TEDxBariloche\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/alejandro_nespral_hablemos_de_la_muerte_con_los_ninos\",\"name\":\"Alejandro Nespral: Hablemos de la muerte con los ni\u00f1os | Alejandro Nespral | TEDxBariloche\",\"title\":\"Hablemos de la muerte con los ni\u00f1os | Alejandro Nespral | TEDxBariloche\",\"speaker\":\"Alejandro Nespral\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/1180b04a-a432-4576-a12d-d90b59ae1abc/Alejandro+Nespral+Set+1.001.jpeg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"alejandro_nespral_hablemos_de_la_muerte_con_los_ninos\",\"event\":\"TEDxBariloche\",\"published\":1513090165,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"-wMj4axSzfI\",\"duration\":908.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxBariloche", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "es", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "172567", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "228180", "uri": "/profiles/228293", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0d/a9/95/895381.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425139.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Sebastian Betti"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "16165436", "uri": "/profiles/15778190", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/12/af/89/1224585.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1570070778.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Sebasti\u00e1n Emanuel Carrillo"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfLes pas\u00f3 cuando eran chicos\nque alguien que conoc\u00edan se muri\u00f3?", "time": 21337}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfUn familiar, el familiar de un amigo,\nalguien del barrio, de la escuela?", "time": 26590}, {"__typename": "Cue", "text": "Es probable que muchos de ac\u00e1 recordemos\nalguna muerte atravesada en la infancia.", "time": 34782}, {"__typename": "Cue", "text": "Quiz\u00e1, si hacemos memoria,", "time": 44260}, {"__typename": "Cue", "text": "podamos hasta recordar\nc\u00f3mo nos acompa\u00f1aron en ese momento.", "time": 47041}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfAlgo podr\u00eda haber sido mejor\nde ese acompa\u00f1amiento?", "time": 56389}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfHoy podr\u00edamos hacer algo distinto\npara acompa\u00f1ar a ese ni\u00f1o que fuimos?", "time": 62091}, {"__typename": "Cue", "text": "Hoy quiero hablar de dos cosas:\nquiero hablar de ni\u00f1os y de muerte.", "time": 71166}, {"__typename": "Cue", "text": "Dicho as\u00ed parecen dos palabras\nque ni se deber\u00edan tocar.", "time": 76188}, {"__typename": "Cue", "text": "Como si fueran dos mundos separados.", "time": 80443}, {"__typename": "Cue", "text": "Tal vez ya les pas\u00f3\ny no ser\u00eda raro que les pase", "time": 85314}, {"__typename": "Cue", "text": "que venga un ni\u00f1o que puede ser su hijo,\nsu sobrino o su nieto,", "time": 88221}, {"__typename": "Cue", "text": "si son docentes puede ser su alumno,", "time": 92826}, {"__typename": "Cue", "text": "y les diga: \u00bfte puedo hacer una pregunta?", "time": 95395}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi mam\u00e1 est\u00e1 enferma, est\u00e1 flaquita,\nlos m\u00e9dicos nos dijeron que est\u00e1 grave.", "time": 100045}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi mam\u00e1, \u00bfse va a morir?", "time": 107319}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSe pusieron a pensar por qu\u00e9 en general\nhablamos poco de la muerte con los chicos?", "time": 111787}, {"__typename": "Cue", "text": "Ni\u00f1os y muerte, \u00bfqu\u00e9 dir\u00edan Uds.?\nLa muerte \u00bfes un tema de la infancia?", "time": 118500}, {"__typename": "Cue", "text": "Me encantar\u00eda escuchar sus respuestas.", "time": 127154}, {"__typename": "Cue", "text": "Me voy a atrever a contestar yo.", "time": 131714}, {"__typename": "Cue", "text": "Definitivamente, la muerte\nes un tema de la infancia.", "time": 133783}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque entre otras cosas,\nlos ni\u00f1os son curiosos, \u00bfvieron?", "time": 138900}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la muerte es un misterio.", "time": 143171}, {"__typename": "Cue", "text": "Los chicos a la muerte\nla ven a diario en la naturaleza,", "time": 147074}, {"__typename": "Cue", "text": "la escuchan en los cuentos\nque les contamos a la noche.", "time": 150821}, {"__typename": "Cue", "text": "Y a veces la viven cuando pierden\na un ser querido, cercano.", "time": 154704}, {"__typename": "Cue", "text": "Y esto sucede, mucho m\u00e1s all\u00e1 \nde que a nosotros, como adultos,", "time": 162739}, {"__typename": "Cue", "text": "el tema de la muerte nos guste o no,\no nos genere rechazo.", "time": 166138}, {"__typename": "Cue", "text": "Los chicos a la muerte la juegan;\npor ejemplo, con una espada de madera.", "time": 172817}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfJugamos a que te mataba?", "time": 177339}, {"__typename": "Cue", "text": "La piensan: Mam\u00e1, una pregunta,\nahora que el gatito se muri\u00f3,", "time": 180346}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfad\u00f3nde vive?", "time": 187142}, {"__typename": "Cue", "text": "Y a veces con insistencia nos buscan:\nte hice una pregunta,", "time": 189297}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfmam\u00e1 se va a morir?", "time": 193806}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero claro, a veces cuando quieren,\nincluso cuando necesitan hablar del tema", "time": 196958}, {"__typename": "Cue", "text": "se encuentran con un gran obst\u00e1culo:\nLos adultos.", "time": 201280}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bf\u00a1C\u00f3mo le voy a hablar de muerte!?\nLo voy a traumar, es chiquito.", "time": 207523}, {"__typename": "Cue", "text": "Encima que se muri\u00f3 su abuelo,\n\u00bfyo le voy a sacar el tema?", "time": 212061}, {"__typename": "Cue", "text": "Es muy chiquito, todav\u00eda no entiende.", "time": 216264}, {"__typename": "Cue", "text": "Soy pediatra, vengo del mundo\nde los cuidados paliativos.", "time": 220935}, {"__typename": "Cue", "text": "Para quienes no est\u00e9n familiarizados\nles cuento que en cuidados paliativos", "time": 223783}, {"__typename": "Cue", "text": "nuestra tarea consiste en acompa\u00f1ar\ne intentar aliviar el sufrimiento", "time": 227279}, {"__typename": "Cue", "text": "de personas de cualquier edad\nque atraviesen una enfermedad,", "time": 233178}, {"__typename": "Cue", "text": "ya sea grave, cr\u00f3nica, avanzada,\nle decimos amenazante para la vida.", "time": 236952}, {"__typename": "Cue", "text": "Acompa\u00f1amos a las personas \ny a su familia.", "time": 242204}, {"__typename": "Cue", "text": "Trabajo en Equipo de Cuidados Paliativos\ndel Hospital Zonal de Bariloche.", "time": 244296}, {"__typename": "Cue", "text": "Trabajo en una ONG, donde el prop\u00f3sito es\nhacer conocidos los cuidados paliativos.", "time": 249764}, {"__typename": "Cue", "text": "Sabemos que los cuidados paliativos\nson un derecho;", "time": 257190}, {"__typename": "Cue", "text": "pero es dif\u00edcil reclamar derechos\nque uno no conoce.", "time": 260678}, {"__typename": "Cue", "text": "Uno de los proyectos que \nllevamos adelante hace algunos a\u00f1os", "time": 264367}, {"__typename": "Cue", "text": "se llama \"duelo en escuelas\".", "time": 267373}, {"__typename": "Cue", "text": "El objetivo que nos propusimos fue\nacercar el tema del duelo y la muerte", "time": 269885}, {"__typename": "Cue", "text": "a \u00e1mbitos educativos porque confiamos\nque la escuela es para reflexionar,", "time": 274681}, {"__typename": "Cue", "text": "donde se puede aprender y ense\u00f1ar.", "time": 280278}, {"__typename": "Cue", "text": "Este proyecto permiti\u00f3 un mont\u00f3n de cosas\nadem\u00e1s de conocer muchas escuelas,", "time": 283908}, {"__typename": "Cue", "text": "conocimos muchos alumnos y docentes,\nconocimos mucha gente.", "time": 287781}, {"__typename": "Cue", "text": "Conocimos muchos puntos de vista\nsobre la muerte.", "time": 293399}, {"__typename": "Cue", "text": "Una cosa que escuchamos seguido es\nque nos dicen, en general los docentes", "time": 297804}, {"__typename": "Cue", "text": "incluso docentes de mucha trayectoria:", "time": 302763}, {"__typename": "Cue", "text": "\"yo con el tema de la muerte,\nno s\u00e9 bien qu\u00e9 hacer\".", "time": 305350}, {"__typename": "Cue", "text": "En eso, educadores y los que venimos\ndel campo de la salud nos parecemos:", "time": 308852}, {"__typename": "Cue", "text": "No nos hablaron mucho de este tema.", "time": 312376}, {"__typename": "Cue", "text": "Hay una situaci\u00f3n que vemos en la escuela\nque le pusimos un nombre de fantas\u00eda.", "time": 318918}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo llamamos la Paradoja de la Medianera,\nun gran nombre para algo muy sencillo.", "time": 324198}, {"__typename": "Cue", "text": "Imaginen una pared ac\u00e1.", "time": 329675}, {"__typename": "Cue", "text": "De este lado de la pared \nest\u00e1 cuarto grado.", "time": 332387}, {"__typename": "Cue", "text": "A la maestra o el maestro de cuarto grado,\nno sabemos bien por qu\u00e9", "time": 335219}, {"__typename": "Cue", "text": "pero le gusta el tema de la muerte,", "time": 338756}, {"__typename": "Cue", "text": "lo provoca con sus alumnos: Trae \nun cuento, una pel\u00edcula, saca el tema.", "time": 340621}, {"__typename": "Cue", "text": "De este lado de la pared \nest\u00e1 quinto grado.", "time": 345736}, {"__typename": "Cue", "text": "A la maestra o el maestro de quinto\nno sabemos bien por qu\u00e9,", "time": 347842}, {"__typename": "Cue", "text": "quiz\u00e1 por una experiencia traum\u00e1tica\nde cuando era chico,", "time": 351219}, {"__typename": "Cue", "text": "quiz\u00e1 porque le parece que la muerte\nno hay que hablarla en la escuela,", "time": 354759}, {"__typename": "Cue", "text": "no importa por qu\u00e9, pero en quinto grado\nno se habla de la muerte.", "time": 358097}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfDe qu\u00e9 depende, les pregunto,\nque los chicos de esta escuela", "time": 361565}, {"__typename": "Cue", "text": "puedan hablar el tema de la muerte?", "time": 364673}, {"__typename": "Cue", "text": "Depende a qu\u00e9 grado van.", "time": 366740}, {"__typename": "Cue", "text": "Para decirlo m\u00e1s f\u00e1cil, depende del azar.", "time": 370076}, {"__typename": "Cue", "text": "No debemos dejar un tema tan importante\nlibrado al azar.", "time": 373199}, {"__typename": "Cue", "text": "Este tema se puede aprender, ense\u00f1ar\nlas escuelas pueden ser un lugar.", "time": 378599}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfLe ense\u00f1aron alguna vez a un chico\na andar en bicicleta pero sin rueditas?", "time": 384109}, {"__typename": "Cue", "text": "Supongo que s\u00ed.", "time": 390229}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo fue la experiencia?", "time": 391329}, {"__typename": "Cue", "text": "Se subieron a la bicicleta, pedalearon.", "time": 393289}, {"__typename": "Cue", "text": "No.", "time": 395951}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque ense\u00f1arle a un chico\na andar en bicicleta sin rueditas", "time": 396800}, {"__typename": "Cue", "text": "es una experiencia distinta.", "time": 399735}, {"__typename": "Cue", "text": "Es dejar que pedaleen,\nir atr\u00e1s a lo sumo, al costado,", "time": 401140}, {"__typename": "Cue", "text": "y evitar que se golpeen.", "time": 405367}, {"__typename": "Cue", "text": "Bueno, hablar de la muerte con los chicos\na veces se parece a eso.", "time": 406705}, {"__typename": "Cue", "text": "Les voy a contar una peque\u00f1a historia.", "time": 411092}, {"__typename": "Cue", "text": "Hace dos a\u00f1os aproximadamente,", "time": 414054}, {"__typename": "Cue", "text": "acompa\u00f1amos a una mujer de unos 60 a\u00f1os\nla acompa\u00f1amos un mont\u00f3n de meses;", "time": 415835}, {"__typename": "Cue", "text": "la \u00faltima etapa en su casa.", "time": 420401}, {"__typename": "Cue", "text": "Ten\u00eda una enfermedad grave,\nten\u00eda un c\u00e1ncer muy avanzado.", "time": 422625}, {"__typename": "Cue", "text": "Un d\u00eda nos llama una de sus hijas\ny nos dice que su mam\u00e1 hab\u00eda muerto.", "time": 426801}, {"__typename": "Cue", "text": "Fuimos hasta la casa.", "time": 430378}, {"__typename": "Cue", "text": "Llegamos. Un mont\u00f3n de gente,\nfamiliares, vecinos. Saludamos.", "time": 432872}, {"__typename": "Cue", "text": "Saludamos especialmente a los hijos\ncon quienes ven\u00edamos trabajando por meses", "time": 436466}, {"__typename": "Cue", "text": "y les preguntamos si pod\u00edamos hacer algo.", "time": 440853}, {"__typename": "Cue", "text": "Una de sus hijas nos dijo que s\u00ed.", "time": 443340}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos pregunt\u00f3 si pod\u00edamos hablar\ncon su peque\u00f1a hija de cuatro a\u00f1os.", "time": 446639}, {"__typename": "Cue", "text": "Fuimos, la buscamos, caminamos \npor el hermoso jard\u00edn de la casa.", "time": 450045}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos sentamos abajo de un \u00e1rbol.", "time": 454602}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuatro a\u00f1os, y le preguntamos:\n\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "time": 458169}, {"__typename": "Cue", "text": "No nos dijo nada.", "time": 462239}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces le preguntamos:\n\u00bfQu\u00e9 hace toda esta gente reunida ac\u00e1?", "time": 465481}, {"__typename": "Cue", "text": "Y ah\u00ed empez\u00f3 a hablar.", "time": 468984}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos dijo que su abuela se hab\u00eda muerto.", "time": 470905}, {"__typename": "Cue", "text": "Y nos pregunt\u00f3 si sab\u00edamos\nqu\u00e9 era la muerte.", "time": 473548}, {"__typename": "Cue", "text": "No nos dej\u00f3 ni contestar\ny nos explic\u00f3 que, la muerte,", "time": 478110}, {"__typename": "Cue", "text": "es irse de viaje saltando de nube en nube\ny como, m\u00e1s arriba est\u00e1n las estrellas.", "time": 481146}, {"__typename": "Cue", "text": "De estrella en estrella hasta encontrar\nla estrella m\u00e1s linda.", "time": 488179}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfVieron c\u00f3mo es la po\u00e9tica que puede \ntener un chico a los cuatro a\u00f1os, no?", "time": 491879}, {"__typename": "Cue", "text": "No le interes\u00f3 mucho su po\u00e9tica\nporque sigui\u00f3 hablando.", "time": 496164}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos cont\u00f3 que el \u00faltimo tiempo\nsu abuela estaba muy triste.", "time": 499169}, {"__typename": "Cue", "text": "Y que se hab\u00eda muerto de tristeza.", "time": 503207}, {"__typename": "Cue", "text": "Como quien dice, en ese instante,\nparamos la oreja.", "time": 506078}, {"__typename": "Cue", "text": "Sigui\u00f3 hablando y nos cont\u00f3\nque su mam\u00e1 est\u00e1 muy triste.", "time": 509681}, {"__typename": "Cue", "text": "Estaba llorando, o sea, reflexion\u00f3:", "time": 514085}, {"__typename": "Cue", "text": "Si mi abuela se hab\u00eda muerto de tristeza,", "time": 517955}, {"__typename": "Cue", "text": "mi mam\u00e1 que estaba triste,\nse iba a morir de tristeza.", "time": 520284}, {"__typename": "Cue", "text": "Ese fue el primer momento en el que\ncomo quien dice, abrimos la boca.", "time": 523315}, {"__typename": "Cue", "text": "No. Enf\u00e1ticamente \u00a1No!", "time": 527280}, {"__typename": "Cue", "text": "Tu mam\u00e1 no se va a morir de tristeza,\ntu mam\u00e1 est\u00e1 triste.", "time": 528870}, {"__typename": "Cue", "text": "Esa tristeza, de a poquito,\nse va a ir lavando, se va a ir yendo.", "time": 531714}, {"__typename": "Cue", "text": "Se va a ir transformando en otra cosa.", "time": 535684}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 fue hablar de la muerte con ella?", "time": 538203}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue evitar que se golpee.", "time": 542577}, {"__typename": "Cue", "text": "Y golpearse, a veces, es unir cosas\nque no tienen que estar unidas.", "time": 544675}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo hablar de la muerte con los chicos?", "time": 550221}, {"__typename": "Cue", "text": "En lo posible, sin miedo.", "time": 553216}, {"__typename": "Cue", "text": "Y si tienen miedo, atravesando el miedo.", "time": 556225}, {"__typename": "Cue", "text": "Vieron que a los chicos les decimos:\n\u00a1Ten\u00e9s que ser valiente!", "time": 559228}, {"__typename": "Cue", "text": "Bueno, pero ser valiente\nno es no tener miedo.", "time": 563731}, {"__typename": "Cue", "text": "Ser valiente es saber qu\u00e9 hacer\ncon ese miedo.", "time": 566315}, {"__typename": "Cue", "text": "Y tambi\u00e9n, si pueden, si podemos,\npensando, de tanto en tanto, en la muerte.", "time": 569273}, {"__typename": "Cue", "text": "Es un poco m\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda\nencarar estas charlas a veces", "time": 575740}, {"__typename": "Cue", "text": "si no sabemos ni siquiera\nqu\u00e9 pensamos nosotros del tema,", "time": 579531}, {"__typename": "Cue", "text": "si la \u00faltima vez que pensamos en el tema\nfue hace muchos a\u00f1os.", "time": 583212}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfCu\u00e1ndo fue la \u00faltima vez\nque pensaron en la muerte?", "time": 592176}, {"__typename": "Cue", "text": "No hay una f\u00f3rmula para hablar \ncon los chicos de la muerte.", "time": 596016}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero s\u00ed hay algunas formas.", "time": 600078}, {"__typename": "Cue", "text": "A veces, hay que poner\na los chicos a hablar.", "time": 601379}, {"__typename": "Cue", "text": "Es m\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda encarar esto\nsi no sabemos qu\u00e9 piensan ellos.", "time": 604546}, {"__typename": "Cue", "text": "El otro d\u00eda en el hospital", "time": 609959}, {"__typename": "Cue", "text": "ten\u00eda una conversaci\u00f3n con un se\u00f1or\nde 40, bueno, yo casi tengo 40.", "time": 611219}, {"__typename": "Cue", "text": "Con un muchacho de 40 a\u00f1os,", "time": 616044}, {"__typename": "Cue", "text": "que me contaba que su padre\nten\u00eda una enfermedad, un c\u00e1ncer avanzado", "time": 619152}, {"__typename": "Cue", "text": "y yo le pregunt\u00e9 por su hijo \nque ten\u00eda siete.", "time": 623447}, {"__typename": "Cue", "text": "Le digo \u00bfEst\u00e1n pudiendo hablar con \u00e9l?\n\u00bfLe contaron lo que tiene el abuelo?", "time": 625627}, {"__typename": "Cue", "text": "Claro, por supuesto, desde el principio.", "time": 629146}, {"__typename": "Cue", "text": "Que tiene c\u00e1ncer, que es grave,\ny en estas \u00faltimas semanas", "time": 631207}, {"__typename": "Cue", "text": "yo habl\u00e9 con \u00e9l de que se puede morir.", "time": 633953}, {"__typename": "Cue", "text": "Bien, dije yo.", "time": 635799}, {"__typename": "Cue", "text": "El sigui\u00f3 hablando y en un momento\nse hizo un silencio.", "time": 636861}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfVieron cuando estamos hablando\ny se nos viene una idea que nos paraliza?", "time": 639463}, {"__typename": "Cue", "text": "Y \u00e9l dice, \u00a1Ah!, pero el que habla \nsiempre soy yo.", "time": 642913}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo nunca escucho lo que tiene para decir.", "time": 647384}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo, como quien dice, le bajo l\u00ednea.", "time": 650962}, {"__typename": "Cue", "text": "Pongamos a hablar a los chicos\nsobre la muerte.", "time": 652907}, {"__typename": "Cue", "text": "No se van a traumar.", "time": 656151}, {"__typename": "Cue", "text": "Y qui\u00e9n les dice, les regalen\nuna gran imagen po\u00e9tica.", "time": 658944}, {"__typename": "Cue", "text": "Tampoco sucede eso que se escucha\nque, por hablar de la muerte.", "time": 663664}, {"__typename": "Cue", "text": "No, no hablen, no vaya a ser cosa que...", "time": 666863}, {"__typename": "Cue", "text": "En estos a\u00f1os aprend\u00ed muchas cosas\nporque pude hablar con muchos chicos", "time": 673295}, {"__typename": "Cue", "text": "del tema de la muerte; a veces,\nlos chicos eran los mismos enfermos,", "time": 678214}, {"__typename": "Cue", "text": "a veces eran hermanos de,\nhijos de, nietos de...", "time": 681788}, {"__typename": "Cue", "text": "Y aprend\u00ed algunas cosas.", "time": 686088}, {"__typename": "Cue", "text": "Aprend\u00ed que para hablar de la muerte\nno siempre es necesario usar palabras,", "time": 687791}, {"__typename": "Cue", "text": "tambi\u00e9n se pueden usar cuentos,\ncanciones, s\u00edmbolos, dibujos.", "time": 691882}, {"__typename": "Cue", "text": "A veces se pueden usar silencios.", "time": 698497}, {"__typename": "Cue", "text": "Somos los adultos los que creemos \nque cuando decimos hablar", "time": 700493}, {"__typename": "Cue", "text": "siempre hay que usar las palabras.", "time": 704001}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n aprend\u00ed que cada uno\ntiene su estilo,", "time": 707345}, {"__typename": "Cue", "text": "que no hay un \u00fanico estilo.", "time": 709830}, {"__typename": "Cue", "text": "Uds. tienen su estilo.", "time": 711368}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero aprend\u00ed algo que\nno me lo puedo sacar de la cabeza", "time": 714630}, {"__typename": "Cue", "text": "para hablar de la muerte y\notros temas tan importantes con ellos,", "time": 717256}, {"__typename": "Cue", "text": "no se olviden de dos caracter\u00edsticas,\ndos rasgos, dos cualidades.", "time": 720381}, {"__typename": "Cue", "text": "Hay que ser claros \ny hay que ser sinceros.", "time": 726208}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfTe puedo hacer una pregunta?", "time": 729461}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00ed.", "time": 730900}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi mam\u00e1 \u00bfse va a morir?", "time": 731972}, {"__typename": "Cue", "text": "A veces, depende del momento\no del ni\u00f1o que est\u00e1 adelante", "time": 735281}, {"__typename": "Cue", "text": "depende la situaci\u00f3n,\nla respuesta tiene que ser s\u00ed.", "time": 738273}, {"__typename": "Cue", "text": "No digo que sea una respuesta f\u00e1cil.", "time": 742447}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero mam\u00e1 se va a morir.\nNo sabemos cu\u00e1ndo.", "time": 744527}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1 muy enferma.", "time": 747014}, {"__typename": "Cue", "text": "Vamos a hacer todo lo posible\npara que no sufra.", "time": 748698}, {"__typename": "Cue", "text": "A veces la respuesta puede ser\ndevolver la pregunta.", "time": 751232}, {"__typename": "Cue", "text": "Vieron que los chicos a veces\ncuando quieren hablar de algo importante,", "time": 753722}, {"__typename": "Cue", "text": "lo dicen en forma de pregunta.", "time": 757149}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 estabas pensando?\n\u00bfPor qu\u00e9 se te ocurri\u00f3 preguntar eso?", "time": 759048}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfVos qu\u00e9 imagin\u00e1s?", "time": 762524}, {"__typename": "Cue", "text": "A Uds. quiz\u00e1 se les est\u00e9n ocurriendo\notras respuestas mejores en este momento.", "time": 765137}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero lo cierto, es que con m\u00e1s \nfrecuencia de lo que nos gustar\u00eda,", "time": 769858}, {"__typename": "Cue", "text": "las respuestas que escuchamos son otras.", "time": 773373}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bf\u00a1C\u00f3mo se te ocurre preguntar eso!?\nNo, no, no, mam\u00e1 va a estar bien.", "time": 776261}, {"__typename": "Cue", "text": "No pienses mejor en eso.", "time": 780938}, {"__typename": "Cue", "text": "Esas respuestas no son\nni claras, ni sinceras.", "time": 785226}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSaben lo que es ser sincero, no?\nSer sincero es no mentir.", "time": 788455}, {"__typename": "Cue", "text": "Tampoco con todo esto\nde los ni\u00f1os y la muerte", "time": 793511}, {"__typename": "Cue", "text": "estoy diciendo que cuando terminemos\nestas charlas salgamos de este sal\u00f3n,", "time": 796001}, {"__typename": "Cue", "text": "busquemos a los ni\u00f1os de nuestra familia,\nlos sentemos en ronda, tomemos la palabra", "time": 799901}, {"__typename": "Cue", "text": "y digamos: Ni\u00f1os hoy vamos a hablar \nde algo muy importa... No, no, no.", "time": 806443}, {"__typename": "Cue", "text": "Eso ser\u00eda una gran exageraci\u00f3n.", "time": 809833}, {"__typename": "Cue", "text": "Solo estoy diciendo que tengamos\nun poquito m\u00e1s presente el tema.", "time": 811327}, {"__typename": "Cue", "text": "Finalmente,", "time": 815475}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s all\u00e1 de que cada uno de Uds.\npiense algo, crea algo,", "time": 816983}, {"__typename": "Cue", "text": "o sienta algo en relaci\u00f3n a este tema,", "time": 822534}, {"__typename": "Cue", "text": "es una responsabilidad que tenemos\nde estar ah\u00ed, listos, disponibles", "time": 825412}, {"__typename": "Cue", "text": "para cuando un chico quiera\no necesite hablar de este tema.", "time": 831395}, {"__typename": "Cue", "text": "El tema de la muerte no es un tema\nque tengamos que dejar librado al azar.", "time": 835715}, {"__typename": "Cue", "text": "La forma como los chicos afrontan\nuna p\u00e9rdida los va modelando.", "time": 843851}, {"__typename": "Cue", "text": "Los va transformando\nen los adultos que van a ser.", "time": 849692}, {"__typename": "Cue", "text": "Nosotros somos lo que somos, en parte,\npor c\u00f3mo afrontamos las p\u00e9rdidas.", "time": 852940}, {"__typename": "Cue", "text": "Puede ser que para algunos el tema \nde la muerte sea un poco m\u00e1s f\u00e1cil,", "time": 861416}, {"__typename": "Cue", "text": "para algunos un poco m\u00e1s dif\u00edcil,", "time": 865473}, {"__typename": "Cue", "text": "pero hay algo que no deber\u00edamos olvidar:", "time": 867740}, {"__typename": "Cue", "text": "Dejar afuera de la conversaci\u00f3n\nel tema de la muerte", "time": 870024}, {"__typename": "Cue", "text": "es dejar afuera un pedazo de vida.", "time": 874935}, {"__typename": "Cue", "text": "Es dejar afuera un tema \nde vital importancia. Gracias.", "time": 878332}, {"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 883288}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "7150", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}