{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6c6L", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "82506", "slug": "andrea_vilallonga_desarrollar_nuestro_capital_erotico", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 nos cuesta mirarnos al espejo? | Andrea Vilallonga | TEDxTarragona", "socialTitle": "\u00bfPor qu\u00e9 nos cuesta mirarnos al espejo? | Andrea Vilallonga | TEDxTarragona", "presenterDisplayName": "Andrea Vilallonga", "internalLanguageCode": "es", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2017-05-12", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1867761, "duration": 1002, "publishedAt": "2021-10-12T15:42:12Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "175", "name": "self", "slug": "self"}, {"__typename": "Topic", "id": "273", "name": "TEDx", "slug": "tedx"}, {"__typename": "Topic", "id": "504", "name": "personality", "slug": "personality"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/18f28446-209e-4590-bd47-b454ac551bab/tarragona.001.jpeg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "natalie_merchant_singing_old_poems_to_life", "id": "823"}, {"__typename": "Video", "slug": "rachelle_garniez_la_vie_en_rose", "id": "115"}, {"__typename": "Video", "slug": "rives_if_i_controlled_the_internet", "id": "26"}, {"__typename": "Video", "slug": "billy_collins_everyday_moments_caught_in_time", "id": "1398"}, {"__typename": "Video", "slug": "stephen_burt_why_people_need_poetry", "id": "2013"}, {"__typename": "Video", "slug": "ilan_stavans_romance_and_revolution_the_poetry_of_pablo_neruda", "id": "45537"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Andrea", "middlename": "", "lastname": "Vilallonga", "description": "Consultora d\u2019imatge i comunicaci\u00f3", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Al llarg dels m\u00e9s de 12 anys d\u2019experi\u00e8ncia ha desenvolupat una metodologia pr\u00f2pia que aplica l\u2019an\u00e0lisi i l\u2019avaluaci\u00f3 d\u2019\u00e0rees espec\u00edfiques de la imatge, la identificaci\u00f3 de les necessitats treballant exhaustivament en l\u2019aplicaci\u00f3 de solucions per crear una impressi\u00f3 duradora, el missatge i la comunicaci\u00f3 adequada a l\u2019objectiu dels individus o organitzacions.\nEmprenedora crea la seva empresa en 2007 i en 2013 funda la seva escola d\u2019imatge, on pot gaudir d\u2019una altra de les seves passions, la doc\u00e8ncia i per aix\u00f2 tamb\u00e9 imparteix classes a la UAB i UPF, a m\u00e9s de pon\u00e8ncies a empreses de calibre internacional.\nUna altra caracter\u00edstica que la defineix \u00e9s la comunicaci\u00f3, ja que la seva formaci\u00f3 inicial \u00e9s d\u2019art dram\u00e0tic i col\u00b7labora habitualment amb diversos mitjans de comunicaci\u00f3 com el programa A punt amb la 2 (TV2), ca\u00e7a-papallones (Divinity), El hormiguero (Antena 3) i programes de r\u00e0dio com Estat de Gr\u00e0cia o El mati de Catalunya r\u00e0dio. Actualment t\u00e9 la secci\u00f3 setmanal #Inandout a l\u2019avantgua", "whyListen": "", "slug": "andrea_vilallonga_TEDxTarragona20170525-21563"}]}, "description": "La aceptaci\u00f3n de nuestra apariencia es un paso fundamental para gestionar la impresi\u00f3n que causamos en los dem\u00e1s. \nPierre Bordeau ya defini\u00f3 las tres formas principales de capital: econ\u00f3mico, social y cultural. Pero, \u00bfy si adem\u00e1s existiese un capital er\u00f3tico?\nEn esta divertida charla Andrea Vilallonga nos desvela las claves para mejorar nuestra influencia en los dem\u00e1s.\n\nThis talk was given at a TEDx event using the TED conference format but independently organized by a local community. Learn more at https://www.ted.com/tedx", "socialDescription": "La aceptaci\u00f3n de nuestra apariencia es un paso fundamental para gestionar la impresi\u00f3n que causamos en los dem\u00e1s. \nPierre Bordeau ya defini\u00f3 las tres formas principales de capital: econ\u00f3mico, social y cultural. Pero, \u00bfy si adem\u00e1s existiese un capital er\u00f3tico?\nEn esta divertida charla Andrea Vilallonga nos desvela las claves para mejorar nuestra influencia en los dem\u00e1s.\n\nThis talk was given at a TEDx event using the TED conference format but independently organized by a local community. Learn more at https://www.ted.com/tedx", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"82506\",\"mediaIdentifier\":\"\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":null,\"duration\":1002,\"languages\":[{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":null,\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxTarragona%26id%3D82506%26tag%3DTEDx%2CTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%2Cpersonality%2Cself%26talk%3Dandrea_vilallonga_desarrollar_nuestro_capital_erotico%26year%3D2017&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"82506\",\"talk\":\"andrea_vilallonga_desarrollar_nuestro_capital_erotico\",\"tag\":\"TEDx,TED en Espa\u00f1ol,personality,self\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TEDxTarragona\"},\"stream\":null,\"metadata\":null}},\"targeting\":{\"id\":\"82506\",\"talk\":\"andrea_vilallonga_desarrollar_nuestro_capital_erotico\",\"tag\":\"TEDx,TED en Espa\u00f1ol,personality,self\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TEDxTarragona\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/andrea_vilallonga_desarrollar_nuestro_capital_erotico\",\"name\":\"Andrea Vilallonga: \u00bfPor qu\u00e9 nos cuesta mirarnos al espejo? | Andrea Vilallonga | TEDxTarragona\",\"title\":\"\u00bfPor qu\u00e9 nos cuesta mirarnos al espejo? | Andrea Vilallonga | TEDxTarragona\",\"speaker\":\"Andrea Vilallonga\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/18f28446-209e-4590-bd47-b454ac551bab/tarragona.001.jpeg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"andrea_vilallonga_desarrollar_nuestro_capital_erotico\",\"event\":\"TEDxTarragona\",\"published\":1634053332,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"5slX7TRUqa8\",\"duration\":1002.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxTarragona", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "es", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "138076", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "261259", "uri": "/profiles/261373", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/8b/d8/232408.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425282.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Lidia Camara de la Fuente"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "7416349", "uri": "/profiles/7418086", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1488958839.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Raquel Sevilla"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Cuesta verse, \u00bfeh?", "time": 21707}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Ay, mira!", "time": 24662}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n es? \n\u00a1Hola! \u00bfQu\u00e9 tal?", "time": 26521}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora os hac\u00e9is los graciosos,", "time": 29805}, {"__typename": "Cue", "text": "pero \u00a1cuesta verse!", "time": 31460}, {"__typename": "Cue", "text": "y a\u00fan cuesta m\u00e1s mirarse", "time": 32979}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando nos miramos nos pasa\ncomo cuando nos graban en v\u00eddeo,", "time": 35810}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfno?, y te obligan a verlo", "time": 38778}, {"__typename": "Cue", "text": "y t\u00fa est\u00e1s como:\n\"no, yo no... no soy esa persona\",", "time": 40448}, {"__typename": "Cue", "text": "o \"yo no tengo esa voz\".", "time": 44361}, {"__typename": "Cue", "text": "Pues la noticia del d\u00eda es que s\u00ed,", "time": 46473}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00fa eres esa persona,", "time": 48619}, {"__typename": "Cue", "text": "y s\u00ed, tienes esa voz.", "time": 50743}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso es tan importante mirarse.", "time": 54160}, {"__typename": "Cue", "text": "Mirarse, porque es la \u00fanica manera\nque tenemos de determinar", "time": 57455}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que ven los dem\u00e1s \ncuando nos ven por primera vez.", "time": 60325}, {"__typename": "Cue", "text": "Y algunos de vosotros pueden pensar", "time": 63169}, {"__typename": "Cue", "text": "que lo que piensen los dem\u00e1s,\npues da igual.", "time": 64892}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Y raz\u00f3n que ten\u00e9is!", "time": 67149}, {"__typename": "Cue", "text": "Sin embargo,", "time": 68419}, {"__typename": "Cue", "text": "el mirarse nos puede dar\nlos elementos necesarios", "time": 70166}, {"__typename": "Cue", "text": "para trabajar en dos valores\nfundamentales de la comunicaci\u00f3n:", "time": 73150}, {"__typename": "Cue", "text": "la autoestima y la influencia.", "time": 77075}, {"__typename": "Cue", "text": "Y \u00bfc\u00f3mo la autoestima \npuede mejorar", "time": 81158}, {"__typename": "Cue", "text": "mir\u00e1ndose al espejo?", "time": 83635}, {"__typename": "Cue", "text": "Parece hasta contradictorio, \u00bfverdad?", "time": 85582}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Muy sencillo! Seguro \nque os ha pasado que hab\u00e9is", "time": 88436}, {"__typename": "Cue", "text": "conocido a alguien\npor primera vez,", "time": 90902}, {"__typename": "Cue", "text": "pens\u00e1is que todo va bien,\nest\u00e1is encantados", "time": 92692}, {"__typename": "Cue", "text": "y al cabo de un tiempo,", "time": 94997}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando esta persona os vuelve a ver\ny hay confianza,", "time": 96132}, {"__typename": "Cue", "text": "te dice: \"Ay, mira...", "time": 98150}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSabes que cuando\nte conoc\u00ed por primera vez", "time": 100666}, {"__typename": "Cue", "text": "me ca\u00edste fatal?\"", "time": 103158}, {"__typename": "Cue", "text": "Y t\u00fa: \"Ah, \u00bfs\u00ed?\"", "time": 105797}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00a1S\u00ed! Me pareciste borde\".", "time": 106995}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00bfYo?", "time": 109522}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero, pero si yo soy \nsupersimp\u00e1tica, \u00bfc\u00f3mo es posible?\"", "time": 110371}, {"__typename": "Cue", "text": "O, peor a\u00fan, que te digan:", "time": 113682}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00a1Ala, vaya car\u00e1cter que tienes! \n\u00bfNo? \u00a1No lo parec\u00eda!\".", "time": 115202}, {"__typename": "Cue", "text": "No lo parec\u00eda.", "time": 120840}, {"__typename": "Cue", "text": "Sab\u00e9is, es que la mente", "time": 123503}, {"__typename": "Cue", "text": "confunde el ver con el ser.", "time": 126266}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso es fundamental", "time": 130368}, {"__typename": "Cue", "text": "saber lo que ven.", "time": 132659}, {"__typename": "Cue", "text": "De esta manera, podemos\nproteger nuestra autoestima", "time": 135327}, {"__typename": "Cue", "text": "y tener las herramientas necesarias\npara trabajar en la influencia.", "time": 138404}, {"__typename": "Cue", "text": "En 1983", "time": 143136}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014y me pongo intelectual\u2014,", "time": 144824}, {"__typename": "Cue", "text": "un soci\u00f3logo llamado Jean Bourdieu", "time": 147820}, {"__typename": "Cue", "text": "intent\u00f3... No, intent\u00f3, no.\nHizo un estudio sobre cu\u00e1les", "time": 150354}, {"__typename": "Cue", "text": "son los capitales de influencia\nque mueven el mundo;", "time": 153594}, {"__typename": "Cue", "text": "qu\u00e9 es lo que mueve el mundo.", "time": 156167}, {"__typename": "Cue", "text": "Y descubri\u00f3 que hab\u00eda 3,\n3 esenciales.", "time": 157764}, {"__typename": "Cue", "text": "El primero, el capital econ\u00f3mico. \u00bfS\u00ed?", "time": 160182}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuanto m\u00e1s tienes, m\u00e1s f\u00e1cil es\ncomprar a tu objetivo.", "time": 164749}, {"__typename": "Cue", "text": "El segundo es el capital social.", "time": 169915}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuantas m\u00e1s personas conoces\ny mejor trabajas tus redes de contacto,", "time": 173497}, {"__typename": "Cue", "text": "pues m\u00e1s f\u00e1cil es que \nte presenten a tu objetivo", "time": 177387}, {"__typename": "Cue", "text": "El tercero es el capital intelectual.", "time": 181814}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuanto m\u00e1s sabes,", "time": 184816}, {"__typename": "Cue", "text": "cuantos m\u00e1s masters, \ncuanto m\u00e1s estudias,", "time": 186301}, {"__typename": "Cue", "text": "pues m\u00e1s f\u00e1cil es \nconvencer a tu objetivo.", "time": 188765}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero, para m\u00ed, falta uno\nb\u00e1sico y esencial,", "time": 192397}, {"__typename": "Cue", "text": "que es el capital... er\u00f3tico.", "time": 196417}, {"__typename": "Cue", "text": "Que no significa acostarse \ncon todo el mundo;", "time": 201934}, {"__typename": "Cue", "text": "que tambi\u00e9n funciona, \neso tambi\u00e9n os lo digo,", "time": 204374}, {"__typename": "Cue", "text": "pero no os lo aconsejo.", "time": 208544}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces \u00bfqu\u00e9 es el capital er\u00f3tico?", "time": 210056}, {"__typename": "Cue", "text": "El capital er\u00f3tico es\nsaber utilizar la imagen,", "time": 212301}, {"__typename": "Cue", "text": "la presencia y el carisma", "time": 215511}, {"__typename": "Cue", "text": "para poder seducir a nuestro objetivo", "time": 217739}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque tenemos 15 segundos,\n15 crueles segundos", "time": 221295}, {"__typename": "Cue", "text": "para dar una buena \nprimera impresi\u00f3n.", "time": 226103}, {"__typename": "Cue", "text": "15 segundos en los que \nsomos juzgados y etiquetados.", "time": 228241}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Triste!", "time": 232705}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero \u00bfqui\u00e9n no lo ha hecho nunca?", "time": 234184}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n puede decir \nque no ha juzgado nunca", "time": 236879}, {"__typename": "Cue", "text": "por la primera impresi\u00f3n?", "time": 239168}, {"__typename": "Cue", "text": "Nadie.", "time": 240859}, {"__typename": "Cue", "text": "Nadie. Porque es lo que somos.", "time": 242241}, {"__typename": "Cue", "text": "No es que seamos malas personas \u00bfeh?", "time": 243983}, {"__typename": "Cue", "text": "Es una cuesti\u00f3n \nsolo de herencia primitiva.", "time": 246648}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo tenemos en nuestro ADN desde hace\nmillones y millones de a\u00f1os,", "time": 248808}, {"__typename": "Cue", "text": "porque es para defendernos \nde los posibles ataques.", "time": 252385}, {"__typename": "Cue", "text": "Imaginaos:", "time": 255550}, {"__typename": "Cue", "text": "Vamos millones, millones, millones\nde a\u00f1os hacia atr\u00e1s, \u00bfvale?", "time": 256776}, {"__typename": "Cue", "text": "Estoy yo tranquilamente \nen mi pradera jur\u00e1sica", "time": 259916}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?\"\n\u2014con mis pieles, sint\u00e9ticas, eso s\u00ed\u2014", "time": 262292}, {"__typename": "Cue", "text": "pase\u00e1ndome y de repente\nme encuentro con esto.", "time": 265084}, {"__typename": "Cue", "text": "Mucha confianza no da.", "time": 272049}, {"__typename": "Cue", "text": "De entrada, puedo pensar:", "time": 274872}, {"__typename": "Cue", "text": "hombre, es un poco agresivo\neste dinosaurio", "time": 276325}, {"__typename": "Cue", "text": "tiene unas l\u00edneas, como pod\u00e9is observar,\nafiladas y quebradas", "time": 279348}, {"__typename": "Cue", "text": "que me pueden dar la sensaci\u00f3n\nde que puedo ser atacada y comida.", "time": 283333}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que \u00bfcu\u00e1l va a ser mi emoci\u00f3n?\nMiedo.", "time": 287983}, {"__typename": "Cue", "text": "Y me voy a ir.", "time": 290518}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero \u00bfsab\u00e9is? a lo mejor \nes muy buen dinosaurio.", "time": 291892}, {"__typename": "Cue", "text": "No lo sabemos.", "time": 294726}, {"__typename": "Cue", "text": "Sigo con mi paseo jur\u00e1sico\ny me encuentro con este.", "time": 297038}, {"__typename": "Cue", "text": "No quiere. \u00a1Este!\nEs que es un poco t\u00edmido.", "time": 302093}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Y qu\u00e9 mono! \u00bfVerdad?\nTan redondito...", "time": 305422}, {"__typename": "Cue", "text": "Es as\u00ed como cuqui...", "time": 308645}, {"__typename": "Cue", "text": "Dices: bueno, a ver, es grande, \npero no, este seguro que no me come", "time": 309949}, {"__typename": "Cue", "text": "Y voy por ah\u00ed.", "time": 313264}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo que crean estos dinosaurios", "time": 314219}, {"__typename": "Cue", "text": "es lo que llamamos nosotros\nlas expectativas visuales,", "time": 316217}, {"__typename": "Cue", "text": "y vosotros tambi\u00e9n cre\u00e1is\nexpectativas visuales", "time": 319986}, {"__typename": "Cue", "text": "La expectativa visual, crea una emoci\u00f3n,", "time": 323302}, {"__typename": "Cue", "text": "y esta emoci\u00f3n determina el modo\nen que me comunicar\u00e9 con los dem\u00e1s.", "time": 326090}, {"__typename": "Cue", "text": "No confundamos con estereotipo.", "time": 331152}, {"__typename": "Cue", "text": "El estereotipo es un prejuicio\naprendido, educacional y social.", "time": 333126}, {"__typename": "Cue", "text": "Y, como sab\u00e9is, la mente,\nde acuerdo,", "time": 338083}, {"__typename": "Cue", "text": "un pensamiento negativo es\nmucho m\u00e1s f\u00e1cil de cambiar", "time": 341298}, {"__typename": "Cue", "text": "que una emoci\u00f3n negativa.", "time": 344070}, {"__typename": "Cue", "text": "Quiero que pens\u00e9is que... claro,\ndais una primera impresi\u00f3n", "time": 348241}, {"__typename": "Cue", "text": "y el 55 % de la opini\u00f3n que\nse hacen los dem\u00e1s de vosotros", "time": 354271}, {"__typename": "Cue", "text": "es por la expectativa visual.", "time": 360011}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u00f3mo es vuestro cuerpo:", "time": 362022}, {"__typename": "Cue", "text": "altos, bajos, grandes, \npeque\u00f1os, pecho, sin pecho...", "time": 363339}, {"__typename": "Cue", "text": "Y luego, adem\u00e1s, lo que hab\u00e9is\ndecidido ponerle a ese cuerpo;", "time": 369564}, {"__typename": "Cue", "text": "qu\u00e9 tipo de indumentaria \nhab\u00e9is elegido;", "time": 372893}, {"__typename": "Cue", "text": "el peinado que llev\u00e1is...", "time": 374993}, {"__typename": "Cue", "text": "Gafas, no gafas, maquillaje,\nausencia de \u00e9l,", "time": 376498}, {"__typename": "Cue", "text": "pelos -varios, por todos lados-.", "time": 379108}, {"__typename": "Cue", "text": "Todo eso conforma \nel 55 % de la opini\u00f3n,", "time": 381943}, {"__typename": "Cue", "text": "y a veces ni siquiera \nnos hemos pasado a mirar.", "time": 385871}, {"__typename": "Cue", "text": "No nos hemos mirado al espejo.\n\u00bfC\u00f3mo lo vamos a saber?", "time": 388517}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo tuve esta experiencia \nen mis propias carnes.", "time": 391753}, {"__typename": "Cue", "text": "Hace a\u00f1os, cuando \nempec\u00e9 mi empresa,", "time": 394771}, {"__typename": "Cue", "text": "yo ten\u00eda mucho miedo y pensaba\nque como me dedicaba a la imagen,", "time": 397423}, {"__typename": "Cue", "text": "todo el mundo \ntendr\u00eda el prejuicio -real-", "time": 402489}, {"__typename": "Cue", "text": "de que lo que hacemos \nes muy superficial.", "time": 404972}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces yo quise crear una imagen\nm\u00e1s dura, m\u00e1s contundente,", "time": 407299}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfde acuerdo?, algo m\u00e1s agresivo", "time": 411746}, {"__typename": "Cue", "text": "y me puse el disfraz de ejecutiva:", "time": 413626}, {"__typename": "Cue", "text": "americana, vestido entallado,\ntacones de 12 cent\u00edmetros", "time": 416075}, {"__typename": "Cue", "text": "pelito corto platino,\ngafas de gato...", "time": 420120}, {"__typename": "Cue", "text": "Y no s\u00e9 si os hab\u00e9is fijado,\npero mis facciones y mi cuerpo", "time": 424458}, {"__typename": "Cue", "text": "se parecen m\u00e1s al rex que al diplodocus.", "time": 427363}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces yo, con todo esto,\nme voy paseando", "time": 430809}, {"__typename": "Cue", "text": "por la calle Urgell de Barcelona,\ntranquilamente, as\u00ed,", "time": 433478}, {"__typename": "Cue", "text": "pensando que lo estaba petando,", "time": 436398}, {"__typename": "Cue", "text": "Y de repente...", "time": 438188}, {"__typename": "Cue", "text": "me caigo.", "time": 440568}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo no me caigo \u00abdivine\u00bb, as\u00ed.", "time": 444244}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo, cuando me caigo, me caigo as\u00ed.", "time": 447349}, {"__typename": "Cue", "text": "Y estoy yo ah\u00ed estirada \nen medio paso de cebra,", "time": 449853}, {"__typename": "Cue", "text": "un tac\u00f3n all\u00ed, un tac\u00f3n all\u00e1,\nla falda aqu\u00ed, \u00bfs\u00ed?", "time": 452161}, {"__typename": "Cue", "text": "Ah\u00ed estirada, y lo que pas\u00f3\nfue bastante revelador,", "time": 456314}, {"__typename": "Cue", "text": "porque yo estaba estirada\ny no me pod\u00eda levantar", "time": 459492}, {"__typename": "Cue", "text": "porque me hab\u00eda roto\nla clav\u00edcula, \u00bfno?", "time": 461764}, {"__typename": "Cue", "text": "-no os pong\u00e1is tacones-.", "time": 463878}, {"__typename": "Cue", "text": "Ah\u00ed.", "time": 466282}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfY sab\u00e9is? No me iba \na ayudar nadie.", "time": 467382}, {"__typename": "Cue", "text": "Y todos: pobre, si parece buena chica...", "time": 472436}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfS\u00ed? Pues no me vino a ayudar \nabsolutamente nadie.", "time": 475831}, {"__typename": "Cue", "text": "Eso s\u00ed, la gente no es tan mala;\nse cre\u00f3 un corrillo a mi alrededor", "time": 478694}, {"__typename": "Cue", "text": "pensando: \u00ab\u00a1Ay, pobre!\n\u00bfSe habr\u00e1 hecho da\u00f1o?", "time": 483766}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Ay, no s\u00e9! A ver \u00bfse mueve? \n\u00bfRespira? \u00bfS\u00ed?", "time": 486355}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo, ah\u00ed, pensando:\n\u00ab\u00a1Qu\u00e9 fuerte!\u00bb", "time": 491035}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora, en serio, no es que las personas\nfueran malas personas,", "time": 493516}, {"__typename": "Cue", "text": "pero lo que pas\u00f3 es que\nla expectativa visual", "time": 497053}, {"__typename": "Cue", "text": "que yo estaba transmitiendo, con\ntodo lo que hab\u00eda decidido ponerme", "time": 499517}, {"__typename": "Cue", "text": "y lo que mis padres me han dado", "time": 502897}, {"__typename": "Cue", "text": "era que si me dec\u00edan \n\"\u00bfqu\u00e9? \u00bfest\u00e1s bien?\",", "time": 505085}, {"__typename": "Cue", "text": "yo hubiera hecho: \u00a1Aaaah!", "time": 507085}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo lo entiendo, \nyo tambi\u00e9n tendr\u00eda miedo.", "time": 509385}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que, hasta que yo no tom\u00e9\nla decisi\u00f3n de girarme y sonre\u00edr,", "time": 512002}, {"__typename": "Cue", "text": "en plan \u00abay, me he hecho da\u00f1o\u00bb,", "time": 515833}, {"__typename": "Cue", "text": "nadie me vino a ayudar.", "time": 518880}, {"__typename": "Cue", "text": "He intentado mejorar desde entonces\ny suavizar mi imagen,", "time": 521481}, {"__typename": "Cue", "text": "porque quiero que me recojan\nsi me vuelvo a caer.", "time": 524953}, {"__typename": "Cue", "text": "Cosa que, adem\u00e1s, \nme pasa habitualmente.", "time": 528341}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que, 55 % de la primera impresi\u00f3n.", "time": 532234}, {"__typename": "Cue", "text": "el 38 %, la expresi\u00f3n \nno verbal, el cuerpo.", "time": 536605}, {"__typename": "Cue", "text": "Como hab\u00e9is visto antes\nen el v\u00eddeo de IMI C\u00e1diz,", "time": 541414}, {"__typename": "Cue", "text": "es muy importante,\npor lo menos, tener controlado", "time": 544263}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00f3mo caminamos, c\u00f3mo gesticulamos...", "time": 547410}, {"__typename": "Cue", "text": "y la postura. La postura es b\u00e1sica", "time": 549927}, {"__typename": "Cue", "text": "Imaginaos que yo quiero venir\nhoy aqu\u00ed a transmitir seguridad", "time": 552027}, {"__typename": "Cue", "text": "y empiezo: \"Hola \n\u00bfqu\u00e9 tal? Soy Andrea, eh...\".", "time": 555423}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Imposible!", "time": 559708}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que el cuerpo ayuda \na transmitir los c\u00f3digos correctos,", "time": 561113}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed como a transmitirme a m\u00ed mismo.", "time": 565405}, {"__typename": "Cue", "text": "Y luego queda el 7 %.", "time": 568050}, {"__typename": "Cue", "text": "El 7 % que es la expresi\u00f3n verbal.", "time": 570008}, {"__typename": "Cue", "text": "Y pod\u00e9is pensar: bueno, menos mal,\nalgo tengo para convencer.", "time": 571833}, {"__typename": "Cue", "text": "Pues no, de este 7 %, \n2 es el contenido del mensaje, 2.", "time": 574858}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo dem\u00e1s es la voz, el tono,\nla modulaci\u00f3n.", "time": 581250}, {"__typename": "Cue", "text": "La voz adem\u00e1s \nda much\u00edsima informaci\u00f3n.", "time": 586245}, {"__typename": "Cue", "text": "A todos nos ha pasado de\nescuchar a alg\u00fan locutor de radio,", "time": 588325}, {"__typename": "Cue", "text": "estar encantados -me encantaaaa-", "time": 591704}, {"__typename": "Cue", "text": "y de repente, googlear.", "time": 594827}, {"__typename": "Cue", "text": "Y dices: \u00a1ah!", "time": 600148}, {"__typename": "Cue", "text": "Sue\u00f1o roto.", "time": 604597}, {"__typename": "Cue", "text": "No lo hag\u00e1is, quedaros \nen el imaginario, es mucho mejor.", "time": 607434}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que tenemos \n2 elementos tangibles", "time": 611520}, {"__typename": "Cue", "text": "que son la expresi\u00f3n verbal,\no la expresi\u00f3n verbal y no verbal,", "time": 614683}, {"__typename": "Cue", "text": "la imagen externa, que dan informaci\u00f3n\na nuestro interlocutor", "time": 618689}, {"__typename": "Cue", "text": "de lo que parecemos ser.", "time": 622327}, {"__typename": "Cue", "text": "Y queda un elemento \nimportante, intangible,", "time": 625229}, {"__typename": "Cue", "text": "que da la informaci\u00f3n al interlocutor\nde lo que somos,", "time": 627964}, {"__typename": "Cue", "text": "que es la actitud.\nLa buena actitud.", "time": 632977}, {"__typename": "Cue", "text": "Hacia nosotros mismos, evidentemente.", "time": 636639}, {"__typename": "Cue", "text": "Y seguro que hab\u00e9is le\u00eddo\nmuch\u00edsimos libros", "time": 640445}, {"__typename": "Cue", "text": "y hab\u00e9is visto muchos v\u00eddeos\ny muchas charlas TEDx", "time": 643684}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre c\u00f3mo tener una buena actitud,", "time": 646425}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed que yo hoy...", "time": 648678}, {"__typename": "Cue", "text": "no voy a ser menos\ny os voy a dar mi truco.", "time": 650457}, {"__typename": "Cue", "text": "Os voy a explicar qu\u00e9 es \npara m\u00ed tener una buena actitud.", "time": 654182}, {"__typename": "Cue", "text": "Para empezar, algo que\nno hacemos habitualmente", "time": 657620}, {"__typename": "Cue", "text": "es aceptar los cumplidos.", "time": 660221}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando alguien \nnos dice algo bonito,", "time": 662309}, {"__typename": "Cue", "text": "se merece solo un gracias.", "time": 664512}, {"__typename": "Cue", "text": "Y \u00bfqu\u00e9 hacemos nosotros?", "time": 667650}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Me encanta tu camisa.\"\n\"\u00bfEn serio? 4\u20ac me ha costado.\"", "time": 669485}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Y a m\u00ed que me importa!\n\u00bfQu\u00e9 me est\u00e1s contando?", "time": 675665}, {"__typename": "Cue", "text": "Peor a\u00fan: \"Ah, est\u00e1s superguapa hoy.\"", "time": 678869}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Ay, pues el ni\u00f1o \nme ha vomitado toda la noche\".", "time": 681580}, {"__typename": "Cue", "text": "Y nooo, mira, no entiendo. O:", "time": 684837}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Me he puesto 3 kg de maquillaje.\n\u00bfQu\u00e9 quieres? \u00a1Es lo que hay!\"", "time": 687439}, {"__typename": "Cue", "text": "De verdad, no nos interesa vuestra vida.", "time": 690641}, {"__typename": "Cue", "text": "Un cumplido es un regalo;", "time": 694290}, {"__typename": "Cue", "text": "un regalo, aporta felicidad.", "time": 697111}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la felicidad \u00bfsab\u00e9is que hace?\nSube la autoestima.", "time": 699429}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que con un simple gracias\nes suficiente.", "time": 702883}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1 el dejar de contar miserias,", "time": 706214}, {"__typename": "Cue", "text": "deporte nacional, \nnos encanta contar miserias.", "time": 709007}, {"__typename": "Cue", "text": "Situaci\u00f3n: estoy en el trabajo, \ntodo ha ido m\u00e1s o menos bien", "time": 712294}, {"__typename": "Cue", "text": "y me pasa una cosita mala, \nuna peque\u00f1a, pero bueno, mala.", "time": 716151}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo primero que hago es\nbuscar a alguien a quien cont\u00e1rselo.", "time": 719300}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 disponible ahora mismo\npa contarle mi miseria?", "time": 723176}, {"__typename": "Cue", "text": "Ah, mira, mira. Bien, \nlo que me ha hecho el jefe.", "time": 727880}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la otra, encantada. \n\"\u00a1Ay, s\u00ed! \u00a1Ah! Lo peor\".", "time": 730449}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero \u00bfpensamos que \ncon eso es suficiente? \u00a1No!", "time": 736393}, {"__typename": "Cue", "text": "Con eso nuestro ego, \nel monstruo del ego empieza a crecer", "time": 738816}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfVes? Piensas: \"Ves como \nten\u00eda raz\u00f3n. \u00bfS\u00ed? Mal.\"", "time": 742151}, {"__typename": "Cue", "text": "Siguiente acto: me voy al ba\u00f1o\ncon el m\u00f3vil", "time": 746737}, {"__typename": "Cue", "text": "y cuando estoy -perdonad-\nsentada", "time": 751603}, {"__typename": "Cue", "text": "voy a ese grupo de Whatsapp\nde amigos a muerte", "time": 755554}, {"__typename": "Cue", "text": "para contarles lo que me ha pasado.", "time": 758851}, {"__typename": "Cue", "text": "Y todos: \"\u00a1S\u00ed\u00ed\u00ed! \u00a1Muerte! \u00a1Muerte!", "time": 761374}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfA qu\u00e9 hora le vamos \na romper las piernas? \u00a1Aaaah!\"", "time": 765953}, {"__typename": "Cue", "text": "Y nosotros salimos del lavabo.\n\u00a1S\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed! \u00a1S\u00ed\u00ed\u00ed\u00ed! \u00bfD\u00f3nde est\u00e1, jefe?", "time": 770000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero no se queda aqu\u00ed.", "time": 777164}, {"__typename": "Cue", "text": "Como es un subid\u00f3n de adrenalina,", "time": 778671}, {"__typename": "Cue", "text": "salimos del trabajo.", "time": 781483}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Uy! Y eso que me hab\u00edais avisado", "time": 784240}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero es lo que hay.", "time": 788066}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Mam\u00e1.\"\n\"\u00bfQu\u00e9 te han hecho?\"", "time": 790148}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Mira lo que me ha hecho mi jefe.\"", "time": 792251}, {"__typename": "Cue", "text": "Claro, tu madre qu\u00e9 va a decir:", "time": 794073}, {"__typename": "Cue", "text": "es lo peor, es que ya te lo he dicho", "time": 795573}, {"__typename": "Cue", "text": "Ego, ego, ego, ego, ego, ego egooo.", "time": 797612}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque has le\u00eddo en alg\u00fan sitio", "time": 800134}, {"__typename": "Cue", "text": "que han dicho los psic\u00f3logos\nque lo mejor es contarlo.", "time": 801720}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfVale?", "time": 804598}, {"__typename": "Cue", "text": "Perd\u00f3n.", "time": 806528}, {"__typename": "Cue", "text": "Y t\u00fa te vas a dormir\nencantado, relajado", "time": 807741}, {"__typename": "Cue", "text": "lo has contado a todo el mundo.\nY \u00bfqu\u00e9 pasa?", "time": 810424}, {"__typename": "Cue", "text": "Que t\u00fa al d\u00eda siguiente \nno te acuerdas, lo has soltado,", "time": 813129}, {"__typename": "Cue", "text": "pero la miseria te persigue,", "time": 815832}, {"__typename": "Cue", "text": "el grupo de Wahtsapp est\u00e1 ah\u00ed,", "time": 818170}, {"__typename": "Cue", "text": "tu madre te ha llamado 5 veces,", "time": 820579}, {"__typename": "Cue", "text": "la compa\u00f1era de trabajo \nya est\u00e1 as\u00ed: \"\u00bfQu\u00e9? \u00bfQu\u00e9?\".", "time": 822634}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que, por favor,\nno cont\u00e9is m\u00e1s miserias", "time": 829647}, {"__typename": "Cue", "text": "y si ten\u00e9is que sacarlo", "time": 833712}, {"__typename": "Cue", "text": "porque dice el psic\u00f3logo \nque lo ten\u00e9is que sacar,", "time": 834921}, {"__typename": "Cue", "text": "elegid a la \u00fanica persona \nde vuestro entorno", "time": 837270}, {"__typename": "Cue", "text": "que os va a decir: \"Pues \nme parece que te equivocas.\" Aaah", "time": 839671}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero por lo menos la miseria se acab\u00f3.", "time": 842846}, {"__typename": "Cue", "text": "Y para acabar,", "time": 845504}, {"__typename": "Cue", "text": "una de las pautas, \nde los elementos de la actitud", "time": 847029}, {"__typename": "Cue", "text": "que me parece m\u00e1s importante\nes el de limpiar la mirada.", "time": 850367}, {"__typename": "Cue", "text": "Hoy que hablamos de brillar,\nde \u00abshine\u00bb, vamos a limpiar la mirada.", "time": 854090}, {"__typename": "Cue", "text": "Limpiar la mirada, \u00bfqu\u00e9 significa?", "time": 857647}, {"__typename": "Cue", "text": "Significa que cuando \nnos miremos en el espejo", "time": 859502}, {"__typename": "Cue", "text": "dejemos de detectar \naquello que no nos gusta.", "time": 861954}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando hablemos de nosotros,\n", "time": 865066}, {"__typename": "Cue", "text": "dejemos de pensar \nen aquello que no hacemos bien.", "time": 866408}, {"__typename": "Cue", "text": "Pasamos demasiado tiempo\ny gastamos demasiada energ\u00eda", "time": 870215}, {"__typename": "Cue", "text": "en corregir cosas que no se nos dan bien.", "time": 874511}, {"__typename": "Cue", "text": "Y \u00bfpor qu\u00e9 no enfocamos al rev\u00e9s?", "time": 877953}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no ponemos \ntoda esa energ\u00eda", "time": 881392}, {"__typename": "Cue", "text": "en potenciar el talento que tenemos?", "time": 883121}, {"__typename": "Cue", "text": "Intentar ver qu\u00e9 es \nlo que me gusta de m\u00ed,", "time": 886344}, {"__typename": "Cue", "text": "qu\u00e9 es lo que hago naturalmente bien,", "time": 888680}, {"__typename": "Cue", "text": "y poner esa energ\u00eda aqu\u00ed.\n\u00bfSab\u00e9is por qu\u00e9?", "time": 891570}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque vivimos en una sociedad", "time": 893743}, {"__typename": "Cue", "text": "en que se valora mucho m\u00e1s aquello\nque te ha costado un esfuerzo", "time": 895383}, {"__typename": "Cue", "text": "que aquello que haces bien naturalmente.", "time": 898712}, {"__typename": "Cue", "text": "Y eso es doloroso", "time": 900827}, {"__typename": "Cue", "text": "Y cuesta y es frustrante.", "time": 902939}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo me di cuenta de esto\ncon mi hijo.", "time": 904587}, {"__typename": "Cue", "text": "Tengo un hijo... \nTengo 2, pero uno...", "time": 908168}, {"__typename": "Cue", "text": "Por si acaso, \"\u00a1Ay, no te acuerdas de m\u00ed.\n\"S\u00ed.\"", "time": 912492}, {"__typename": "Cue", "text": "Tengo uno que tiene\nunas notas en mates normales,", "time": 916515}, {"__typename": "Cue", "text": "lo normal.", "time": 920061}, {"__typename": "Cue", "text": "En cambio, tiene un gran talento", "time": 921949}, {"__typename": "Cue", "text": "-es malo que lo diga yo-\npara la m\u00fasica.", "time": 923932}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero es realmente un gran talento.", "time": 925877}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces, en un momento dado,\ncomo madre:", "time": 927501}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Sab\u00e9is, le voy a poner \nun profesor de mates", "time": 929416}, {"__typename": "Cue", "text": "para que suba.\"", "time": 931516}, {"__typename": "Cue", "text": "De repente digo: \n\"\u00bfPara qu\u00e9 voy a machacar a este ni\u00f1o,", "time": 932620}, {"__typename": "Cue", "text": "que ni le interesa, ni le gusta,\nme las aprueba?\"", "time": 935370}, {"__typename": "Cue", "text": "Intentar ponerle todo el peso\nde la frustraci\u00f3n", "time": 938268}, {"__typename": "Cue", "text": "en algo que quiz\u00e1s nunca se le d\u00e9 bien.", "time": 941120}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfVale? Voy a poner", "time": 943771}, {"__typename": "Cue", "text": "el peso de la energ\u00eda \nen el talento, que es el piano.", "time": 945493}, {"__typename": "Cue", "text": "Y seguramente ser\u00e1 m\u00e1s feliz.", "time": 949001}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando hacemos este cambio de perspectiva,", "time": 950938}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfsab\u00e9is lo que pasa?\nQue la autoestima sube.", "time": 953257}, {"__typename": "Cue", "text": "Y estamos ende el camino,", "time": 955553}, {"__typename": "Cue", "text": "en el camino de \nquerernos un poquito m\u00e1s.", "time": 957225}, {"__typename": "Cue", "text": "Y es muy f\u00e1cil.\nSon 3 sencillo pasos.", "time": 962024}, {"__typename": "Cue", "text": "No va.", "time": 967704}, {"__typename": "Cue", "text": "Y mira que hab\u00eda \ncreado emoci\u00f3n y todo.", "time": 969743}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9? Bueno, es igual,\nos lo dir\u00e9.", "time": 972628}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Ay, mira, mira!", "time": 975740}, {"__typename": "Cue", "text": "3 sencillos pasos.", "time": 977317}, {"__typename": "Cue", "text": "Por favor, recuperad tensi\u00f3n.", "time": 981677}, {"__typename": "Cue", "text": "Mejora tu imagen,", "time": 985380}, {"__typename": "Cue", "text": "renueva tu actitud", "time": 988284}, {"__typename": "Cue", "text": "y trabaja tu expresi\u00f3n.", "time": 991001}, {"__typename": "Cue", "text": "Muchas gracias.", "time": 992567}, {"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 993683}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "82506", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}