{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6RY5", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "92468", "slug": "anees_bahji_why_are_eating_disorders_so_hard_to_treat", "title": "Why are eating disorders so hard to treat?", "socialTitle": "", "presenterDisplayName": "Anees Bahji", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2022-05-19", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1593544, "duration": 272, "publishedAt": "2022-05-19T15:07:14Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "52", "name": "education", "slug": "education"}, {"__typename": "Topic", "id": "58", "name": "food", "slug": "food"}, {"__typename": "Topic", "id": "59", "name": "health", "slug": "health"}, {"__typename": "Topic", "id": "74", "name": "psychology", "slug": "psychology"}, {"__typename": "Topic", "id": "203", "name": "illness", "slug": "illness"}, {"__typename": "Topic", "id": "206", "name": "mental health", "slug": "mental+health"}, {"__typename": "Topic", "id": "345", "name": "TED-Ed", "slug": "ted+ed"}, {"__typename": "Topic", "id": "525", "name": "animation", "slug": "animation"}, {"__typename": "Topic", "id": "596", "name": "human body", "slug": "human+body"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/314051b9-0d77-45e2-91db-bfc77c847e58/eatingdisorder_textless.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "helen_m_farrell_what_is_depression", "id": "24286"}, {"__typename": "Video", "slug": "cindy_j_aaronson_what_causes_panic_attacks_and_how_can_you_prevent_them", "id": "67208"}, {"__typename": "Video", "slug": "anees_bahji_what_is_schizophrenia", "id": "61575"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Anees", "middlename": "", "lastname": "Bahji", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "", "whyListen": "", "slug": "anees_bahji"}]}, "description": "Globally, about 10% of people will experience an eating disorder during their lifetime. And yet, eating disorders are profoundly misunderstood. Misconceptions about everything from symptoms to treatment make it difficult to navigate an eating disorder or support someone you love as they do so. Anees Bahji shares what is\u2014 and isn't\u2014 true about eating disorders. [Directed by Laura Jayne Hodkin, narrated by Bethany Cutmore-Scott, music by Stephen LaRosa].", "socialDescription": "Globally, about 10% of people will experience an eating disorder during their lifetime. And yet, eating disorders are profoundly misunderstood. Misconceptions about everything from symptoms to treatment make it difficult to navigate an eating disorder or support someone you love as they do so. Anees Bahji shares what is\u2014 and isn't\u2014 true about eating disorders. [Directed by Laura Jayne Hodkin, narrated by Bethany Cutmore-Scott, music by Stephen LaRosa].", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"92468\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm7845\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm7845\",\"duration\":272,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Mongolian\",\"endonym\":\"\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\",\"languageCode\":\"mn\",\"ianaCode\":\"mn\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Norwegian Bokmal\",\"endonym\":\"Norsk bokm\u00e5l\",\"languageCode\":\"nb\",\"ianaCode\":\"nb\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Galician\",\"endonym\":\"Galego\",\"languageCode\":\"gl\",\"ianaCode\":\"gl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/60/32/001/products/2021e-anees-bahji-eating-disorders-001-fallback-29580196177d2bca02e0d5a4031062c2-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED-Ed%26id%3D92468%26tag%3Deducation%2Cmental%2Bhealth%2CTED-Ed%2Cillness%2Chealth%2Cpsychology%2Cfood%2Chuman%2Bbody%2Canimation%26talk%3Danees_bahji_why_are_eating_disorders_so_hard_to_treat%26year%3D2022&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"92468\",\"talk\":\"anees_bahji_why_are_eating_disorders_so_hard_to_treat\",\"tag\":\"education,mental health,TED-Ed,illness,health,psychology,food,human body,animation\",\"year\":\"2022\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7845/manifest.m3u8\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7845/metadata.json\"}},\"targeting\":{\"id\":\"92468\",\"talk\":\"anees_bahji_why_are_eating_disorders_so_hard_to_treat\",\"tag\":\"education,mental health,TED-Ed,illness,health,psychology,food,human body,animation\",\"year\":\"2022\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/anees_bahji_why_are_eating_disorders_so_hard_to_treat\",\"name\":\"Anees Bahji: Why are eating disorders so hard to treat?\",\"title\":\"Why are eating disorders so hard to treat?\",\"speaker\":\"Anees Bahji\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/314051b9-0d77-45e2-91db-bfc77c847e58/eatingdisorder_textless.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"anees_bahji_why_are_eating_disorders_so_hard_to_treat\",\"event\":\"TED-Ed\",\"published\":1652972834,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"3Bax8ijH038\",\"duration\":280.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED-Ed", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "3", "name": "TED-Ed Original"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "210793", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "228180", "uri": "/profiles/228293", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0d/a9/95/895381.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425139.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Sebastian Betti"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "34235064", "uri": "/profiles/33884462", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/19/59/97/1661335.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1647029585.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Daniela Soledad Di Lauro"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Casi el 10 % de la poblaci\u00f3n global", "time": 7837}, {"__typename": "Cue", "text": "padecer\u00e1 un trastorno alimenticio\nen alg\u00fan momento de su vida.", "time": 9672}, {"__typename": "Cue", "text": "Y aun as\u00ed, los trastornos alimenticios\nson muy malinterpretados.", "time": 13426}, {"__typename": "Cue", "text": "Las confusiones\ndesde los s\u00edntomas hasta el tratamiento", "time": 17764}, {"__typename": "Cue", "text": "hacen dif\u00edcil comprender \nun trastorno alimenticio", "time": 21225}, {"__typename": "Cue", "text": "o apoyar a quien amamos\nmientras lo padece.", "time": 24020}, {"__typename": "Cue", "text": "Descubramos lo que es \u2014y no es\u2014 verdad \nsobre los trastornos alimenticios.", "time": 26939}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Primero, \u00bfqu\u00e9 es un trastorno alimenticio?", "time": 31819}, {"__typename": "Cue", "text": "Los trastornos alimenticios son\nun tipo de enfermedades mentales", "time": 34781}, {"__typename": "Cue", "text": "que se caracterizan por estos \npatrones principales de conducta:", "time": 38034}, {"__typename": "Cue", "text": "la restricci\u00f3n de alimentos, el atrac\u00f3n,", "time": 41454}, {"__typename": "Cue", "text": "o la ingesta r\u00e1pida de grandes\ncantidades de comida,", "time": 43748}, {"__typename": "Cue", "text": "y la purga o la eliminaci\u00f3n de calor\u00edas", "time": 46459}, {"__typename": "Cue", "text": "mediante el v\u00f3mito, los laxantes, \ny el ejercicio excesivo,", "time": 48544}, {"__typename": "Cue", "text": "entre otras pr\u00e1cticas perjudiciales.", "time": 51422}, {"__typename": "Cue", "text": "Estos trastornos pueden presentar una \no cualquier combinaci\u00f3n de esas conductas.", "time": 53800}, {"__typename": "Cue", "text": "Por ejemplo, las personas con anorexia", "time": 58763}, {"__typename": "Cue", "text": "suelen limitar la cantidad de comida\nque ingieren,", "time": 60890}, {"__typename": "Cue", "text": "mientras que la bulimia nerviosa\nes un trastorno alimenticio", "time": 63810}, {"__typename": "Cue", "text": "caracterizado por las purgas \ny los atracones recurrentes.", "time": 66646}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Estas conductas definen\nsi alguien tiene un trastorno alimenticio.", "time": 70483}, {"__typename": "Cue", "text": "No se puede decir si alguien tiene \nun trastorno alimenticio", "time": 75279}, {"__typename": "Cue", "text": "solamente por su peso.", "time": 78116}, {"__typename": "Cue", "text": "Las personas con un peso que\nlos m\u00e9dicos consideran saludable", "time": 79575}, {"__typename": "Cue", "text": "pueden padecer trastornos alimenticios,", "time": 83788}, {"__typename": "Cue", "text": "incluso los severos que da\u00f1an la salud \na largo plazo de manera imperceptible,", "time": 85790}, {"__typename": "Cue", "text": "como la osteoporosis, la anemia,\ny las lesiones card\u00edacas y renales.", "time": 90336}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed como no podemos decir si alguien \ntiene un trastorno alimenticio", "time": 96217}, {"__typename": "Cue", "text": "basados solamente en su peso,", "time": 99428}, {"__typename": "Cue", "text": "tampoco podemos eliminar \nlos trastornos alimenticios con una dieta.", "time": 101097}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque los trastornos alimenticios son,\nen su origen, enfermedades mentales.", "time": 105434}, {"__typename": "Cue", "text": "A partir de lo que entendemos,", "time": 110481}, {"__typename": "Cue", "text": "estos trastornos suponen una distorsi\u00f3n\nen la autopercepci\u00f3n.", "time": 111941}, {"__typename": "Cue", "text": "La mayor\u00eda de quienes los padecen\nson muy cr\u00edticos consigo mismos", "time": 115027}, {"__typename": "Cue", "text": "y encuentran muchos \ndefectos autopercibidos.", "time": 118739}, {"__typename": "Cue", "text": "Pueden comer para intentar\nretomar el control", "time": 122410}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre una sensaci\u00f3n interna de caos.", "time": 125496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A\u00fan no sabemos con exactitud \nqu\u00e9 causa los trastornos alimenticios.", "time": 129000}, {"__typename": "Cue", "text": "No hay una \u00fanica causa,\npero existe una combinaci\u00f3n", "time": 132712}, {"__typename": "Cue", "text": "de factores de riesgo \ngen\u00e9ticos y ambientales que contribuyen.", "time": 135673}, {"__typename": "Cue", "text": "En ocasiones, otras enfermedades mentales\n\u2014como la depresi\u00f3n y la ansiedad\u2014", "time": 139635}, {"__typename": "Cue", "text": "pueden causar los s\u00edntomas\nde un trastorno alimenticio.", "time": 143472}, {"__typename": "Cue", "text": "Adem\u00e1s, \nciertos factores psicol\u00f3gicos,", "time": 146517}, {"__typename": "Cue", "text": "como el perfeccionismo y la insatisfacci\u00f3n\ncon la imagen corporal,", "time": 149478}, {"__typename": "Cue", "text": "son factores de riesgo\npara los trastornos alimenticios.", "time": 152982}, {"__typename": "Cue", "text": "Muchos factores sociales \ntambi\u00e9n contribuyen,", "time": 156027}, {"__typename": "Cue", "text": "como el estigma internalizado \nsobre el peso, la exposici\u00f3n al acoso,", "time": 158863}, {"__typename": "Cue", "text": "la integraci\u00f3n \u00e9tnica y racial \ny las redes sociales limitadas.", "time": 163284}, {"__typename": "Cue", "text": "Si bien existe una confusi\u00f3n com\u00fan\nde que solo las mujeres", "time": 168998}, {"__typename": "Cue", "text": "presentan trastornos alimenticios,", "time": 171751}, {"__typename": "Cue", "text": "las personas de cualquier g\u00e9nero\npueden padecerlos.", "time": 173502}, {"__typename": "Cue", "text": "Como estos trastornos \nafectan \u00edntimamente el desarrollo", "time": 176505}, {"__typename": "Cue", "text": "de la identidad y la autoestima,", "time": 179133}, {"__typename": "Cue", "text": "las personas son m\u00e1s propensas \na padecerlos durante la adolescencia.", "time": 181427}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Aunque \u00e9stos est\u00e1n \nentre los trastornos mentales", "time": 186140}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s dif\u00edciles de tratar,", "time": 188517}, {"__typename": "Cue", "text": "las terapias y las intervenciones \neficaces existen,", "time": 190394}, {"__typename": "Cue", "text": "y muchas personas con tratamiento\nlogran recuperarse por completo.", "time": 193606}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuanto antes empieza el tratamiento,\nm\u00e1s chances de recuperarse hay", "time": 197777}, {"__typename": "Cue", "text": "tras desarrollar trastornos\nen la conducta alimenticia.", "time": 200947}, {"__typename": "Cue", "text": "Lamentablemente, menos de la mitad \nde quienes tienen un trastorno alimenticio", "time": 203866}, {"__typename": "Cue", "text": "busca y recibe un tratamiento.", "time": 207662}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Por los efectos complejos\nde los trastornos alimenticios", "time": 210248}, {"__typename": "Cue", "text": "tanto sobre el cuerpo como la mente,", "time": 212875}, {"__typename": "Cue", "text": "el tratamiento incluye una combinaci\u00f3n\nde asesoramiento y control nutricional,", "time": 214794}, {"__typename": "Cue", "text": "psicoterapia y, en algunos casos,\nmedicaci\u00f3n.", "time": 219257}, {"__typename": "Cue", "text": "Las psicoterapias basadas en evidencia\nson tratamientos", "time": 223302}, {"__typename": "Cue", "text": "para la mayor\u00eda \nde los trastornos alimenticios,", "time": 225888}, {"__typename": "Cue", "text": "como la terapia cognitivo conductual\ny la terapia familiar.", "time": 228140}, {"__typename": "Cue", "text": "Estas son terapias que ayudan \na desarrollar las habilidades", "time": 232144}, {"__typename": "Cue", "text": "para descubrir la causa\nde los problemas psicol\u00f3gicos", "time": 234981}, {"__typename": "Cue", "text": "que provocan los s\u00edntomas\ndel trastorno alimenticio.", "time": 237733}, {"__typename": "Cue", "text": "Como no todos los pacientes\nresponden a estos tratamientos,", "time": 240653}, {"__typename": "Cue", "text": "los investigadores est\u00e1n buscando\ntratamientos fuera de la psicoterapia,", "time": 243572}, {"__typename": "Cue", "text": "tales como \nla estimulaci\u00f3n magn\u00e9tica transcraneal.", "time": 247493}, {"__typename": "Cue", "text": "El tratamiento adecuado \npuede reducir las chances", "time": 251038}, {"__typename": "Cue", "text": "de morir a causa de\nun trastorno alimenticio severo.", "time": 253374}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Los trastornos alimenticios pueden generar\nuna profunda sensaci\u00f3n de impotencia,", "time": 257920}, {"__typename": "Cue", "text": "pero la educaci\u00f3n, \nla familia y la comunidad", "time": 262550}, {"__typename": "Cue", "text": "ayudan a disminuir el estigma\ny mejorar el acceso al tratamiento.", "time": 266429}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "92468", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}