{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/LSMC", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "57139", "slug": "angelica_dass_usando_la_fotografia_para_celebrar_los_diferentes_tonos_y_colores_de_la_humanidad", "title": "Usando la fotograf\u00eda para celebrar los diferentes tonos y colores de la humanidad", "socialTitle": "Usando la fotograf\u00eda para celebrar los diferentes tonos y colores de la humanidad", "presenterDisplayName": "Angelica Dass", "internalLanguageCode": "es", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2013-09-28", "curatorApproved": true, "viewedCount": 67586, "duration": 334, "publishedAt": "2020-02-01T01:16:46Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "69", "name": "art", "slug": "art"}, {"__typename": "Topic", "id": "99", "name": "race", "slug": "race"}, {"__typename": "Topic", "id": "106", "name": "photography", "slug": "photography"}, {"__typename": "Topic", "id": "237", "name": "beauty", "slug": "beauty"}, {"__typename": "Topic", "id": "246", "name": "identity", "slug": "identity"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/d8c6886b-63e9-4684-830d-d69d228447f2/Angelica+Dass.jpeg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "latoya_ruby_frazier_a_visual_history_of_inequality_in_industrial_america", "id": "2280"}, {"__typename": "Video", "slug": "angelica_dass_the_beauty_of_human_skin_in_every_color", "id": "2463"}, {"__typename": "Video", "slug": "cheyenne_cochrane_a_celebration_of_natural_hair", "id": "2803"}, {"__typename": "Video", "slug": "neil_harbisson_i_listen_to_color", "id": "1512"}, {"__typename": "Video", "slug": "jr_my_wish_use_art_to_turn_the_world_inside_out", "id": "1085"}, {"__typename": "Video", "slug": "amanda_williams_why_i_turned_chicago_s_abandoned_homes_into_art", "id": "30108"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Angelica", "middlename": "", "lastname": "Dass", "description": "Fot\u00f3grafa", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Artista brasileira criadora de \u201cHumanae\u201c, uma cole\u00e7\u00e3o de fotografias de pessoas com o fundo da cor Pantone(r) dos seus tons de pele. Formada em estilismo pelo Senai. Fez curso de indument\u00e1ria na UFRJ, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em jornalismo na UNED, em Madrid e uma p\u00f3s em fotografia art\u00edstica e conceitual na EFTI.", "whyListen": "", "slug": "angelica_dass_TEDxSaoPauloSalon20160606-19784"}]}, "description": "La fotograf\u00eda de Ang\u00e9lica Dass desaf\u00eda nuestra forma de pensar sobre el color de la piel y la identidad \u00e9tnica. En esta \u00edntima charla, la artista habla sobre la inspiraci\u00f3n detr\u00e1s de su proyecto de fotograf\u00eda, Humanae, el cual nos invita a cuestionar los sistemas que nos tratan de categorizar o separar, y donde nos ofrece un espacio para elogiar las diferencias entre personas de todos colores.", "socialDescription": "La fotograf\u00eda de Ang\u00e9lica Dass desaf\u00eda nuestra forma de pensar sobre el color de la piel y la identidad \u00e9tnica. En esta \u00edntima charla, la artista habla sobre la inspiraci\u00f3n detr\u00e1s de su proyecto de fotograf\u00eda, Humanae, el cual nos invita a cuestionar los sistemas que nos tratan de categorizar o separar, y donde nos ofrece un espacio para elogiar las diferencias entre personas de todos colores.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"57139\",\"mediaIdentifier\":\"\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":null,\"duration\":334,\"languages\":[],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":null,\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxMadrid%26id%3D57139%26tag%3Dart%2Cidentity%2Crace%2Cphotography%2Cbeauty%26talk%3Dangelica_dass_usando_la_fotografia_para_celebrar_los_diferentes_tonos_y_colores_de_la_humanidad%26year%3D2013&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"57139\",\"talk\":\"angelica_dass_usando_la_fotografia_para_celebrar_los_diferentes_tonos_y_colores_de_la_humanidad\",\"tag\":\"art,identity,race,photography,beauty\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TEDxMadrid\"},\"stream\":null,\"metadata\":null}},\"targeting\":{\"id\":\"57139\",\"talk\":\"angelica_dass_usando_la_fotografia_para_celebrar_los_diferentes_tonos_y_colores_de_la_humanidad\",\"tag\":\"art,identity,race,photography,beauty\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TEDxMadrid\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/angelica_dass_usando_la_fotografia_para_celebrar_los_diferentes_tonos_y_colores_de_la_humanidad\",\"name\":\"Angelica Dass: Usando la fotograf\u00eda para celebrar los diferentes tonos y colores de la humanidad\",\"title\":\"Usando la fotograf\u00eda para celebrar los diferentes tonos y colores de la humanidad\",\"speaker\":\"Angelica Dass\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/d8c6886b-63e9-4684-830d-d69d228447f2/Angelica+Dass.jpeg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"angelica_dass_usando_la_fotografia_para_celebrar_los_diferentes_tonos_y_colores_de_la_humanidad\",\"event\":\"TEDxMadrid\",\"published\":1580519806,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"3AXV6fX14oQ\",\"duration\":334.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxMadrid", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "es", "hasTranslations": false, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": null, "video": {"__typename": "Video", "id": "57139", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}