{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6WGc", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "85588", "slug": "ann_helen_bay_why_is_it_so_hard_to_escape_poverty", "title": "Why is it so hard to escape poverty?", "socialTitle": "Why is it so hard to escape poverty?", "presenterDisplayName": "Ann-Hel\u00e9n Bay", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2022-01-11", "curatorApproved": true, "viewedCount": 3787550, "duration": 267, "publishedAt": "2022-01-11T16:03:15Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "21", "name": "economics", "slug": "economics"}, {"__typename": "Topic", "id": "52", "name": "education", "slug": "education"}, {"__typename": "Topic", "id": "133", "name": "poverty", "slug": "poverty"}, {"__typename": "Topic", "id": "274", "name": "money", "slug": "money"}, {"__typename": "Topic", "id": "281", "name": "government", "slug": "government"}, {"__typename": "Topic", "id": "329", "name": "finance", "slug": "finance"}, {"__typename": "Topic", "id": "345", "name": "TED-Ed", "slug": "ted+ed"}, {"__typename": "Topic", "id": "525", "name": "animation", "slug": "animation"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/d4ae2006-162a-48e6-b9dc-8eba0c3178cc/welfaretextless.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "eric_liu_how_to_understand_power", "id": "2751"}, {"__typename": "Video", "slug": "camilo_ramirez_the_problem_with_the_u_s_bail_system", "id": "66819"}, {"__typename": "Video", "slug": "doug_levinson_what_gives_a_dollar_bill_its_value", "id": "2748"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Ann-Hel\u00e9n", "middlename": "", "lastname": "Bay", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "", "whyListen": "", "slug": "ann_helen_bay"}]}, "description": "Imagine that you've been unemployed for months. Government benefit programs have helped you cover your expenses, but you're barely getting by. Finally, you receive a paycheck\u2014 but there's a catch. Your new job pays enough to disqualify you from benefit programs, but not enough to cover your costs. So how do we design benefit programs that don't penalize you for working? Ann-Hel\u00e9n Bay investigates. [Directed by Avi Ofer, narrated by Christina Greer, music by Salil Bhayani, cAMP Studio].", "socialDescription": "Imagine that you've been unemployed for months. Government benefit programs have helped you cover your expenses, but you're barely getting by. Finally, you receive a paycheck\u2014 but there's a catch. Your new job pays enough to disqualify you from benefit programs, but not enough to cover your costs. So how do we design benefit programs that don't penalize you for working? Ann-Hel\u00e9n Bay investigates. [Directed by Avi Ofer, narrated by Christina Greer, music by Salil Bhayani, cAMP Studio].", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"85588\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm7443\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm7443\",\"duration\":267,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hindi\",\"endonym\":\"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940\",\"languageCode\":\"hi\",\"ianaCode\":\"hi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Mongolian\",\"endonym\":\"\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\",\"languageCode\":\"mn\",\"ianaCode\":\"mn\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Belarusian\",\"endonym\":\"\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430\",\"languageCode\":\"be\",\"ianaCode\":\"be\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/57/75/001/products/2021e-annhelen-bay-welfaretraps-001-fallback-2d451f860e1391431b222fef13462ceb-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED-Ed%26id%3D85588%26tag%3DTED-Ed%2Cmoney%2Ceducation%2Canimation%2Cpoverty%2Cgovernment%2Ceconomics%2Cfinance%26talk%3Dann_helen_bay_why_is_it_so_hard_to_escape_poverty%26year%3D2022&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"85588\",\"talk\":\"ann_helen_bay_why_is_it_so_hard_to_escape_poverty\",\"tag\":\"TED-Ed,money,education,animation,poverty,government,economics,finance\",\"year\":\"2022\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7443/manifest.m3u8\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7443/metadata.json\"}},\"targeting\":{\"id\":\"85588\",\"talk\":\"ann_helen_bay_why_is_it_so_hard_to_escape_poverty\",\"tag\":\"TED-Ed,money,education,animation,poverty,government,economics,finance\",\"year\":\"2022\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/ann_helen_bay_why_is_it_so_hard_to_escape_poverty\",\"name\":\"Ann-Hel\u00e9n Bay: Why is it so hard to escape poverty?\",\"title\":\"Why is it so hard to escape poverty?\",\"speaker\":\"Ann-Hel\u00e9n Bay\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/d4ae2006-162a-48e6-b9dc-8eba0c3178cc/welfaretextless.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"ann_helen_bay_why_is_it_so_hard_to_escape_poverty\",\"event\":\"TED-Ed\",\"published\":1641916995,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"D9N7QaIOkG8\",\"duration\":286.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED-Ed", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "3", "name": "TED-Ed Original"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "202205", "language": {"__typename": "Language", "id": "59", "endonym": "Magyar", "englishName": "Hungarian", "internalLanguageCode": "hu", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "7852827", "uri": "/profiles/7854564", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/12/3b/ee/1194990.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1495125925.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Zs\u00f3fia Herczeg"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "9657901", "uri": "/profiles/9659638", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/09/a4/23/631843.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1519827426.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Gy\u00f6ngyi Iris Czachesz"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "K\u00e9pzeld el, hogy munkan\u00e9lk\u00fcli vagy,\nh\u00f3napok \u00f3ta munk\u00e1t keresel.", "time": 7295}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c1llami seg\u00e9lyekb\u0151l fedezed\na lakb\u00e9rt, a rezsit \u00e9s az \u00e9tkez\u00e9st,", "time": 10923}, {"__typename": "Cue", "text": "de enn\u00e9l t\u00f6bbre nem futja.", "time": 15428}, {"__typename": "Cue", "text": "V\u00e9gre megkapod\naz egyik megp\u00e1ly\u00e1zott \u00e1ll\u00e1st.", "time": 17388}, {"__typename": "Cue", "text": "Meg\u00e9rkezik az els\u0151 fizet\u00e9sed,\na dolgok tal\u00e1n j\u00f3ra fordulnak.", "time": 20600}, {"__typename": "Cue", "text": "De itt a csapda:", "time": 24812}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00faj munk\u00e1ddal annyit megkeresel,\nhogy m\u00e1r nem vagy jogosult a seg\u00e9lyre,", "time": 26189}, {"__typename": "Cue", "text": "annyit viszont nem,\nhogy a k\u00f6lts\u00e9geidet fedezni tudd.", "time": 30151}, {"__typename": "Cue", "text": "R\u00e1ad\u00e1sul a k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9rt is fizetned kell,", "time": 32737}, {"__typename": "Cue", "text": "a gyermeked fell\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l\nnem is besz\u00e9lve.", "time": 35907}, {"__typename": "Cue", "text": "Mintha kevesebb lenne a p\u00e9nzed most,\nmint amikor munkan\u00e9lk\u00fcli volt\u00e1l.", "time": 38034}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "K\u00f6zgazd\u00e1szok ezt a demoraliz\u00e1l\u00f3 helyzetet\nj\u00f3l\u00e9ti csapd\u00e1nak nevezik,", "time": 41662}, {"__typename": "Cue", "text": "ami egyike a vil\u00e1gszerte\nmilli\u00f3kat \u00e9rint\u0151", "time": 45416}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le szeg\u00e9nys\u00e9gi csapd\u00e1knak.", "time": 47418}, {"__typename": "Cue", "text": "Olyan \u00f6ngerjeszt\u0151 gazdas\u00e1gi \n\u00e9s k\u00f6rnyezeti k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek ezek,", "time": 49712}, {"__typename": "Cue", "text": "melyek gener\u00e1ci\u00f3kon \u00e1t\n\u00e1lland\u00f3s\u00edtj\u00e1k a szeg\u00e9nys\u00e9get.", "time": 52924}, {"__typename": "Cue", "text": "Bizonyos szeg\u00e9nys\u00e9gi csapd\u00e1k\negy\u00e9ni \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyekkel kapcsolatosak,", "time": 56928}, {"__typename": "Cue", "text": "pl. az eg\u00e9szs\u00e9ges t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1s\nvagy az oktat\u00e1s hi\u00e1ny\u00e1val.", "time": 60264}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e1sok eg\u00e9sz nemzeteket \u00e9rintenek,", "time": 63309}, {"__typename": "Cue", "text": "pl. mikor az ok a korrupt korm\u00e1nyzat\nvagy a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s.", "time": 65394}, {"__typename": "Cue", "text": "De a j\u00f3l\u00e9ti csapd\u00e1k kegyetlen ir\u00f3ni\u00e1ja az,", "time": 68689}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy \u00e9ppen azon int\u00e9zked\u00e9sek id\u00e9zik el\u0151,\nmelyekkel a szeg\u00e9nys\u00e9g ellen k\u00fczdenek.", "time": 71484}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A t\u00f6rt\u00e9nelem sor\u00e1n a legt\u00f6bb t\u00e1rsadalom\nkifejlesztett strat\u00e9gi\u00e1kat,", "time": 75446}, {"__typename": "Cue", "text": "melyekkel a szeg\u00e9nyeken seg\u00edt.", "time": 78699}, {"__typename": "Cue", "text": "A 20. sz\u00e1zad el\u0151tt vall\u00e1sos csoportok\n\u00e9s j\u00f3t\u00e9konys\u00e1gi szervezetek voltak", "time": 81369}, {"__typename": "Cue", "text": "e kezdem\u00e9nyez\u00e9sek vezet\u0151i.", "time": 85039}, {"__typename": "Cue", "text": "Manaps\u00e1g ezeket\nj\u00f3l\u00e9ti programoknak h\u00edvjuk,", "time": 86874}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s \u00e1ltal\u00e1ban korm\u00e1nyzati seg\u00e9ly\nform\u00e1j\u00e1ban seg\u00edtik", "time": 89418}, {"__typename": "Cue", "text": "a lakhat\u00e1si, \u00e9tkez\u00e9si, energiafogyaszt\u00e1si\n\u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi k\u00f6lts\u00e9gek fedez\u00e9s\u00e9t.", "time": 92547}, {"__typename": "Cue", "text": "E programok tipikusan\nr\u00e1szorults\u00e1gi alapon m\u0171k\u00f6dnek,", "time": 96509}, {"__typename": "Cue", "text": "vagyis csak azok jogosultak a t\u00e1mogat\u00e1sra,", "time": 99178}, {"__typename": "Cue", "text": "akiknek j\u00f6vedelme\negy bizonyos hat\u00e1r al\u00e1 esik.", "time": 101889}, {"__typename": "Cue", "text": "Az ilyesfajta modell biztos\u00edtja,\nhogy val\u00f3ban a r\u00e1szorul\u00f3kon seg\u00edtsenek.", "time": 104100}, {"__typename": "Cue", "text": "De ez azzal is j\u00e1r,\nhogy azok m\u00e1r nem lesznek jogosultak,", "time": 107895}, {"__typename": "Cue", "text": "akiknek a j\u00f6vedelme t\u00fall\u00e9pi\na jogosults\u00e1gi \u00f6sszeghat\u00e1rt,", "time": 110606}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy val\u00f3ban stabil-e\naz anyagi helyzet\u00fck.", "time": 113484}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ez az \u00f6rd\u00f6gi k\u00f6r \u00e1rt\na szeg\u00e9nys\u00e9gben \u00e9l\u0151knek,", "time": 117155}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "de a m\u00e1r onnan kiker\u00fclteknek is.", "time": 120074}, {"__typename": "Cue", "text": "Az uralkod\u00f3 k\u00f6zgazdas\u00e1gtani modellek\nszerint az ember racion\u00e1lis d\u00f6nt\u00e9shoz\u00f3,", "time": 121951}, {"__typename": "Cue", "text": "aki m\u00e9rlegeli a k\u00f6lts\u00e9geket\n\u00e9s a v\u00e1rhat\u00f3 hasznot,", "time": 125580}, {"__typename": "Cue", "text": "majd a legkedvez\u0151bb lehet\u0151s\u00e9g\nmellett d\u00f6nt.", "time": 127999}, {"__typename": "Cue", "text": "Ha a szeg\u00e9nyek tudj\u00e1k,\nhogy semmi hasznuk nem lesz a munk\u00e1b\u00f3l,", "time": 130835}, {"__typename": "Cue", "text": "ez arra \u00f6szt\u00f6nzi \u0151ket,\nhogy tov\u00e1bbra is seg\u00e9lyb\u0151l \u00e9ljenek.", "time": 134422}, {"__typename": "Cue", "text": "Term\u00e9szetesen az emberek\nsokf\u00e9le ok miatt dolgoznak,", "time": 137466}, {"__typename": "Cue", "text": "pl. t\u00e1rsadalmi elv\u00e1r\u00e1sok\n\u00e9s egy\u00e9ni \u00e9rt\u00e9krend hat\u00e1s\u00e1ra.", "time": 139927}, {"__typename": "Cue", "text": "De a j\u00f6vedelem fontos \u00f6szt\u00f6nz\u0151\nmunkav\u00e1llal\u00e1skor.", "time": 143222}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s ha kevesebb ember \u00e1ll munk\u00e1ba,\na gazdas\u00e1g lelassul,", "time": 146267}, {"__typename": "Cue", "text": "a szeg\u00e9nyek szeg\u00e9nyek maradnak,", "time": 149770}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0151t, m\u00e9g t\u00f6bben ker\u00fclhetnek\na szeg\u00e9nys\u00e9gi k\u00fcsz\u00f6b al\u00e1.", "time": 151480}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vannak, akik szerint\naz \u00f6rd\u00f6gi k\u00f6r megsz\u00fcntethet\u0151,", "time": 155318}, {"__typename": "Cue", "text": "ha teljesen elt\u00f6r\u00f6lj\u00fck\naz \u00e1llami seg\u00e9lyprogramokat.", "time": 158321}, {"__typename": "Cue", "text": "De a legt\u00f6bben ezt nem tartj\u00e1k\nse realisztikusnak, se hum\u00e1nusnak.", "time": 161490}, {"__typename": "Cue", "text": "Hogyan alak\u00edtsuk h\u00e1t \u00e1t a seg\u00e9lyrendszert,\nhogy ne b\u00fcntesse a munk\u00e1ba \u00e1ll\u00f3kat?", "time": 165578}, {"__typename": "Cue", "text": "Sz\u00e1mos orsz\u00e1g sz\u00e1mos m\u00f3don pr\u00f3b\u00e1lta\nmegker\u00fclni a probl\u00e9m\u00e1t.", "time": 170458}, {"__typename": "Cue", "text": "Van, ahol egy meghat\u00e1rozott ideig\ntov\u00e1bbra is kapnak t\u00e1mogat\u00e1st,", "time": 174003}, {"__typename": "Cue", "text": "akik munk\u00e1t tal\u00e1ltak,", "time": 177840}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1shol a j\u00f6vedelem n\u00f6veked\u00e9s\u00e9vel ar\u00e1nyosan\ncs\u00f6kkentik a seg\u00e9ly m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t.", "time": 179342}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u00e1r \u00edgy is cs\u00f6kken a munkav\u00e1llal\u00e1s\np\u00e9nz\u00fcgyi \u00f6szt\u00f6nz\u00e9se,", "time": 183554}, {"__typename": "Cue", "text": "a j\u00f3l\u00e9ti csapda rizik\u00f3ja\nm\u00e9gis alacsonyabb lesz.", "time": 187016}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e1s korm\u00e1nyok oktat\u00e1si, gyerekfel\u00fcgyeleti\nvagy eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1st biztos\u00edtanak", "time": 190061}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00f6sszes \u00e1llampolg\u00e1ruknak,\negyenl\u0151 m\u00e9rt\u00e9kben.", "time": 195524}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Egy megold\u00e1si javaslat tov\u00e1bb b\u0151v\u00edten\u00e9\na mindenkire kiterjed\u0151 gondoskod\u00e1st.", "time": 198402}, {"__typename": "Cue", "text": "Eszerint \u00e1ltal\u00e1nos alapj\u00f6vedelmet kapna\na t\u00e1rsadalom minden egyes tagja,", "time": 202615}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00fcggetlen\u00fcl a vagyon\u00e1t\u00f3l\nvagy foglalkoztat\u00e1si helyzet\u00e9t\u0151l.", "time": 206994}, {"__typename": "Cue", "text": "Eddig ez az egyetlen modell, ami\nteljesen megsz\u00fcntetn\u00e9 a j\u00f3l\u00e9ti csapd\u00e1t,", "time": 209830}, {"__typename": "Cue", "text": "hiszen b\u00e1rmif\u00e9le munkav\u00e1llal\u00e1s\nbiztosan n\u00f6veln\u00e9 a j\u00f6vedelmet.", "time": 213584}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00e9ny, hogy egy stabil alapj\u00f6vedelem,\nmely al\u00e1 senki nem ker\u00fclhet,", "time": 218214}, {"__typename": "Cue", "text": "megakad\u00e1lyozn\u00e1, hogy az emberek\nelszeg\u00e9nyedjenek.", "time": 222969}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Sz\u00e1mos k\u00f6zgazd\u00e1sz \u00e9s k\u00f6zgondolkod\u00f3\nk\u00e9pviselte e modellt", "time": 227556}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1r a 18. sz\u00e1zadt\u00f3l kezdve.", "time": 230351}, {"__typename": "Cue", "text": "Az \u00e1ltal\u00e1nos alapj\u00f6vedelem azonban\nmindm\u00e1ig hipotetikus elk\u00e9pzel\u00e9s maradt.", "time": 232520}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u00e1r van, ahol kipr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k kicsiben,", "time": 237316}, {"__typename": "Cue", "text": "a helyi k\u00eds\u00e9rletek\nnem sokat \u00e1rulnak el arr\u00f3l,", "time": 240569}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy m\u0171k\u00f6dne ez a modell\nnemzeti vagy glob\u00e1lis szinten.", "time": 243114}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "B\u00e1rmilyen strat\u00e9gi\u00e1t is\nk\u00f6vet egy korm\u00e1ny,", "time": 247743}, {"__typename": "Cue", "text": "a j\u00f3l\u00e9ti csapd\u00e1t az emberi auton\u00f3mia\nfigyelembe v\u00e9tel\u00e9vel kell megoldania.", "time": 249829}, {"__typename": "Cue", "text": "Miut\u00e1n lehet\u0151v\u00e9 tett\u00fck, hogy az emberek\nhossz\u00fa t\u00e1v\u00fa v\u00e1ltoz\u00e1sokat \u00e9rhessenek el", "time": 255167}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e9let\u00fckben \u00e9s a k\u00f6rnyezet\u00fckben,", "time": 258879}, {"__typename": "Cue", "text": "akkor v\u00e9gre nekil\u00e1thatunk\nmegt\u00f6rni a szeg\u00e9nys\u00e9g \u00f6rd\u00f6gi k\u00f6r\u00e9t is.", "time": 260673}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "85588", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}