{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6RH4", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "1623", "slug": "bobby_ghosh_why_global_jihad_is_losing", "title": "Why global jihad is losing", "socialTitle": "Why global jihad is losing", "presenterDisplayName": "Bobby Ghosh", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2012-09-29", "curatorApproved": true, "viewedCount": 746591, "duration": 974, "publishedAt": "2012-12-03T16:28:04Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "6", "name": "global issues", "slug": "global+issues"}, {"__typename": "Topic", "id": "7", "name": "politics", "slug": "politics"}, {"__typename": "Topic", "id": "90", "name": "religion", "slug": "religion"}, {"__typename": "Topic", "id": "104", "name": "terrorism", "slug": "terrorism"}, {"__typename": "Topic", "id": "105", "name": "war", "slug": "war"}, {"__typename": "Topic", "id": "273", "name": "TEDx", "slug": "tedx"}, {"__typename": "Topic", "id": "291", "name": "Egypt", "slug": "egypt"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Bobby Ghosh discusses the path to nonviolent change in the Middle East, and argues that jihad can be reclaimed by Muslims who want a ceasefire. ", "eyebrow": null, "headline": "The long road to peace", "imageUrl": "", "linkUrl": "http://blog.ted.com/2012/12/12/an-uphill-battle-to-reclaim-jihad-a-qa-with-bobby-ghosh/", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "FROM_THE_BLOG", "visibleUrl": "", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/064c4e34-9f68-4b2f-955c-3cb97ee1dd54/BobbyGhosh_2012X-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/ba9de3dd-9c89-4cab-a6d3-1d3641135fe3/BobbyGhosh_2012X-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/11c86101-fdf6-47a5-b55a-3dbcb814890c/BobbyGhosh_2012X-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "aicha_el_wafi_phyllis_rodriguez_the_mothers_who_found_forgiveness_friendship", "id": "1136"}, {"__typename": "Video", "slug": "mustafa_akyol_faith_versus_tradition_in_islam", "id": "1155"}, {"__typename": "Video", "slug": "lesley_hazleton_on_reading_the_koran", "id": "1045"}, {"__typename": "Video", "slug": "manwar_ali_inside_the_mind_of_a_former_radical_jihadist", "id": "2607"}, {"__typename": "Video", "slug": "karima_bennoune_when_people_of_muslim_heritage_challenge_fundamentalism", "id": "2042"}, {"__typename": "Video", "slug": "wadah_khanfar_a_historic_moment_in_the_arab_world", "id": "1084"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/2f951312774eea3c048aa180503db0bd7e4cd979_254x191.jpg", "firstname": "Bobby", "middlename": "", "lastname": "Ghosh", "description": "Editor", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Bobby Ghosh is the Managing Editor at Quartz.", "whyListen": "<p>Bobby Ghosh was <a href=\"http://www.time.com/time/world/article/0,8599,1723203,00.html#ixzz2E0JRggCe\" target=\"_blank\">the longest serving print journalist in Iraq</a>  until he left in 2007 to become <em>Time</em>&#39;s World Editor. Formerly an editor-at-large for <em>Time</em>, his work encompasses his broad interests, from restaurant reviews to an <a href=\"http://world.time.com/2012/11/28/transcript-times-interview-with-egyptian-president-mohamed-morsi/?iid=gs-category-mostpop1\" target=\"_blank\">extended interview</a>  with Egyptian president Mohammad Morsi for his latest <a href=\"http://world.time.com/2012/11/28/morsis-moment/\" target=\"_blank\">cover story</a>. He recently went <a href=\"http://lightbox.time.com/2012/09/10/the-end-of-al-qaeda-on-patrol-in-yemen-by-yuri-kozyrev/#1\" target=\"_blank\">on patrol in Yemen</a>  to view what many hope is the end of the transnational al-Qaeda movement. Ghosh is now the Managing Editor of <em>Quartz</em>.</p><p>To explore more of the ideas in Ghosh&#39;s talk, read his recent essay for Time Worldwide: <a href=\"http://world.time.com/2012/09/11/11-years-after-911-the-holy-world-war-is-over-and-all-jihad-is-local/\" target=\"_blank\">&quot;11 Years After 9/11, the Holy World War Is Over and All Jihad is Local&quot; &gt;&gt;</a> </p>&nbsp;", "slug": "bobby_ghosh"}]}, "description": "Throughout the history of Islam, says journalist Bobby Ghosh, there have been two sides to jihad: one, internal, a personal struggle to be better, the other external. A small minority has appropriated the second meaning, using it as an excuse for deadly global violence against \"the West.\" Ghosh suggests it's time to reclaim the word.", "socialDescription": "Throughout the history of Islam, says journalist Bobby Ghosh, there have been two sides to jihad: one, internal, a personal struggle to be better, the other external. A small minority has appropriated the second meaning, using it as an excuse for deadly global violence against \"the West.\" Ghosh suggests it's time to reclaim the word.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"1623\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2102-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2102-im2346\",\"duration\":991,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Estonian\",\"endonym\":\"Eesti keel\",\"languageCode\":\"et\",\"ianaCode\":\"et\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/21/00/001/products/2010x-bobby-ghosh-001-fallback-b903a17ee05d2f8cdc1d401be9874214-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxGeorgetown%26id%3D1623%26tag%3DEgypt%2CTEDx%2Cculture%2Cglobal%2Bissues%2Cpolitics%2Creligion%2Cterrorism%2Cwar%26talk%3Dbobby_ghosh_why_global_jihad_is_losing%26year%3D2012&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"1623\",\"talk\":\"bobby_ghosh_why_global_jihad_is_losing\",\"tag\":\"Egypt,TEDx,culture,global issues,politics,religion,terrorism,war\",\"year\":\"2012\",\"event\":\"TEDxGeorgetown\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2102/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2102/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"1623\",\"talk\":\"bobby_ghosh_why_global_jihad_is_losing\",\"tag\":\"Egypt,TEDx,culture,global issues,politics,religion,terrorism,war\",\"year\":\"2012\",\"event\":\"TEDxGeorgetown\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/bobby_ghosh_why_global_jihad_is_losing\",\"name\":\"Bobby Ghosh: Why global jihad is losing\",\"title\":\"Why global jihad is losing\",\"speaker\":\"Bobby Ghosh\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/ba9de3dd-9c89-4cab-a6d3-1d3641135fe3/BobbyGhosh_2012X-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"bobby_ghosh_why_global_jihad_is_losing\",\"event\":\"TEDxGeorgetown\",\"published\":1354552084,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"aeVt_WlH1qY\",\"duration\":992.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxGeorgetown", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "46041", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "856336", "uri": "/profiles/857282", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/01/aa/74/109172.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345414280.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Ciro Gomez"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "877659", "uri": "/profiles/878605", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345427207.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Irene Ramos"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hablar\u00e9 sobre el poder de una palabra:", "time": 891}, {"__typename": "Cue", "text": "yihad.", "time": 4105}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Para la gran mayor\u00eda de \nlos musulmanes practicantes,", "time": 7161}, {"__typename": "Cue", "text": "la yihad es una lucha espiritual interior.", "time": 11517}, {"__typename": "Cue", "text": "Es una lucha interna, una lucha \nen contra del vicio, el pecado,", "time": 15541}, {"__typename": "Cue", "text": "la tentaci\u00f3n, el deseo, la avaricia.", "time": 20227}, {"__typename": "Cue", "text": "Es un esfuerzo por intentar vivir", "time": 22517}, {"__typename": "Cue", "text": "conforme a los c\u00f3digos morales \nestablecidos en el Cor\u00e1n.", "time": 26146}, {"__typename": "Cue", "text": "En esta idea original, el concepto \nde yihad es tan importante", "time": 32844}, {"__typename": "Cue", "text": "para los musulmanes como la idea \nde gracia es para los cristianos.", "time": 38314}, {"__typename": "Cue", "text": "Es una palabra poderosa, yihad, \nsi se le mira desde esta perspectiva,", "time": 44172}, {"__typename": "Cue", "text": "hay una cierta resonancia casi m\u00edstica en ella.", "time": 47918}, {"__typename": "Cue", "text": "Y esa es la raz\u00f3n por la que, \ndurante cientos de a\u00f1os,", "time": 52900}, {"__typename": "Cue", "text": "los musulmanes en el mundo \nhan nombrado a sus hijos Yihad,", "time": 55286}, {"__typename": "Cue", "text": "a sus hijas tanto como a sus hijos, al igual", "time": 58105}, {"__typename": "Cue", "text": "que, por ejemplo, los cristianos \nnombran a sus hijas Gracia,", "time": 60627}, {"__typename": "Cue", "text": "y los hind\u00fas, mi pueblo, \nnombramos a nuestras hijas Bhakti,", "time": 64449}, {"__typename": "Cue", "text": "que en s\u00e1nscrito significa adoraci\u00f3n espiritual.", "time": 68417}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero en el islam siempre \nha existido un grupo peque\u00f1o,", "time": 73889}, {"__typename": "Cue", "text": "una minor\u00eda, que cree que la yihad", "time": 76654}, {"__typename": "Cue", "text": "no es solo una lucha interior, sino tambi\u00e9n exterior,", "time": 79123}, {"__typename": "Cue", "text": "en contra de las fuerzas \nque amenazan la fe o los fieles.", "time": 82097}, {"__typename": "Cue", "text": "Y algunas de estas personas creen que en esa lucha", "time": 88473}, {"__typename": "Cue", "text": "a veces est\u00e1 bien tomar las armas.", "time": 91594}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso los miles de j\u00f3venes musulmanes", "time": 95193}, {"__typename": "Cue", "text": "que emigraron a Afganist\u00e1n durante los a\u00f1os 80", "time": 97900}, {"__typename": "Cue", "text": "para luchar contra la ocupaci\u00f3n \nsovi\u00e9tica de un pa\u00eds isl\u00e1mico,", "time": 100817}, {"__typename": "Cue", "text": "en sus mentes, luchaban una yihad,", "time": 104545}, {"__typename": "Cue", "text": "hac\u00edan la yihad,", "time": 107273}, {"__typename": "Cue", "text": "y se nombraron a s\u00ed mismos los muyahidines,", "time": 109689}, {"__typename": "Cue", "text": "una palabra que proviene de la misma ra\u00edz que yihad.", "time": 112481}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora lo olvidamos, pero en aquel entonces", "time": 117265}, {"__typename": "Cue", "text": "se celebraba a los muyahidines aqu\u00ed en EE.UU.", "time": 120105}, {"__typename": "Cue", "text": "Les consider\u00e1bamos guerreros santos que combat\u00edan", "time": 124063}, {"__typename": "Cue", "text": "justamente contra los comunistas infieles.", "time": 126561}, {"__typename": "Cue", "text": "Los EE.UU. les dieron armas, les dieron dinero,", "time": 130317}, {"__typename": "Cue", "text": "les brindaron apoyo y est\u00edmulo.", "time": 132362}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero dentro de ese grupo, uno m\u00e1s peque\u00f1o,", "time": 135361}, {"__typename": "Cue", "text": "una minor\u00eda dentro de una minor\u00eda,", "time": 137687}, {"__typename": "Cue", "text": "estaba ideando un nuevo y peligroso", "time": 141569}, {"__typename": "Cue", "text": "concepto de yihad,", "time": 144554}, {"__typename": "Cue", "text": "y Osama bin Laden, quien perfeccion\u00f3 la idea,", "time": 147373}, {"__typename": "Cue", "text": "dirigir\u00eda este grupo.", "time": 152682}, {"__typename": "Cue", "text": "Su idea de yihad era la \nde una guerra de terror global,", "time": 154182}, {"__typename": "Cue", "text": "dirigida principalmente hacia el enemigo lejano,", "time": 158820}, {"__typename": "Cue", "text": "hacia los cruzados de Occidente, hacia los EE.UU.", "time": 161330}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo que hizo en busca de esta yihad", "time": 165729}, {"__typename": "Cue", "text": "fue tan horrendo, tan monstruoso", "time": 168568}, {"__typename": "Cue", "text": "y tuvo tanto impacto,", "time": 171248}, {"__typename": "Cue", "text": "que su definici\u00f3n fue la que prevaleci\u00f3,", "time": 173223}, {"__typename": "Cue", "text": "no solo aqu\u00ed en Occidente.", "time": 177427}, {"__typename": "Cue", "text": "No lo sab\u00edamos. No nos detuvimos a preguntar.", "time": 178706}, {"__typename": "Cue", "text": "Solo supusimos que si ese hombre demente \ny sus seguidores psicop\u00e1ticos", "time": 182565}, {"__typename": "Cue", "text": "llamaban a lo que hac\u00edan, yihad, \nentonces eso es lo que significaba yihad.", "time": 187135}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero no \u00e9ramos los \u00fanicos. \nIncluso en el mundo isl\u00e1mico,", "time": 192345}, {"__typename": "Cue", "text": "su definici\u00f3n de yihad empez\u00f3 a ganar aceptaci\u00f3n.", "time": 195602}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hace un a\u00f1o estuve en T\u00fanez y conoc\u00ed al im\u00e1n", "time": 200273}, {"__typename": "Cue", "text": "de una mezquita muy peque\u00f1a, un hombre mayor.", "time": 203625}, {"__typename": "Cue", "text": "Hace quince a\u00f1os nombr\u00f3 a su nieta Yihad,", "time": 205565}, {"__typename": "Cue", "text": "con base en el significado original. \nEsperaba que un nombre as\u00ed", "time": 209530}, {"__typename": "Cue", "text": "la inspirara a llevar una vida espiritual.", "time": 212497}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero me dijo que despu\u00e9s del 11-S,", "time": 216929}, {"__typename": "Cue", "text": "comenz\u00f3 a dudar.", "time": 219609}, {"__typename": "Cue", "text": "Le preocupaba que si la llamaba por ese nombre,", "time": 222289}, {"__typename": "Cue", "text": "en especial al aire libre, en p\u00fablico,", "time": 224235}, {"__typename": "Cue", "text": "se pensara que apoyaba a la yihad de Bin Laden.", "time": 226760}, {"__typename": "Cue", "text": "Los viernes en su mezquita, daba sermones", "time": 232678}, {"__typename": "Cue", "text": "intentando recuperar el significado de la palabra,", "time": 235141}, {"__typename": "Cue", "text": "pero sus congregantes, las personas \nque asist\u00edan a la mezquita,", "time": 239558}, {"__typename": "Cue", "text": "hab\u00edan visto los videos. Hab\u00edan visto las im\u00e1genes", "time": 243297}, {"__typename": "Cue", "text": "de los aviones estrell\u00e1ndose \ncontra las torres, las torres cayendo.", "time": 245525}, {"__typename": "Cue", "text": "Hab\u00edan escuchado a Bin Laden \ndecir que eso era la yihad", "time": 251267}, {"__typename": "Cue", "text": "y adjudicarse la victoria. Por eso \nel viejo im\u00e1n se preocupaba", "time": 254293}, {"__typename": "Cue", "text": "de que sus palabras cayeran en o\u00eddos sordos. \nNadie prestaba atenci\u00f3n.", "time": 257254}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Estaba equivocado. Algunos prestaban atenci\u00f3n,", "time": 261550}, {"__typename": "Cue", "text": "aunque por las razones incorrectas.", "time": 264822}, {"__typename": "Cue", "text": "En este punto, los EE.UU. estaban presionando", "time": 266728}, {"__typename": "Cue", "text": "a sus aliados \u00e1rabes, incluyendo a T\u00fanez,", "time": 269502}, {"__typename": "Cue", "text": "para que erradicaran los movimientos extremistas \nde sus territorios,", "time": 271941}, {"__typename": "Cue", "text": "y de repente este im\u00e1n se encontr\u00f3 \nen el punto de mira", "time": 276278}, {"__typename": "Cue", "text": "del servicio tunecino de inteligencia.", "time": 279745}, {"__typename": "Cue", "text": "Nunca antes le hab\u00edan prestado atenci\u00f3n,", "time": 282616}, {"__typename": "Cue", "text": "un hombre mayor, una mezquita peque\u00f1a,", "time": 284072}, {"__typename": "Cue", "text": "pero ahora lo visitaban", "time": 287297}, {"__typename": "Cue", "text": "y a veces lo interrogaban,", "time": 289507}, {"__typename": "Cue", "text": "siempre con las mismas preguntas:", "time": 291169}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201c\u00bfPor qu\u00e9 nombr\u00f3 a su nieta Yihad?", "time": 292517}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfPor qu\u00e9 contin\u00faa usando \nla palabra yihad en sus sermones?", "time": 296728}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfOdia a los estadounidenses?", "time": 301327}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfCu\u00e1l es su relaci\u00f3n con Osama bin Laden?\u201d", "time": 303392}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que para la agencia tunecina de inteligencia,", "time": 307512}, {"__typename": "Cue", "text": "y otras organizaciones similares en el mundo \u00e1rabe,", "time": 309527}, {"__typename": "Cue", "text": "la yihad equival\u00eda a extremismo,", "time": 312360}, {"__typename": "Cue", "text": "la definici\u00f3n de Bin Laden se hab\u00eda institucionalizado.", "time": 316824}, {"__typename": "Cue", "text": "Ese era el poder de la palabra \nque fue capaz de instaurar.", "time": 320758}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto entristec\u00eda profundamente al viejo im\u00e1n.", "time": 324547}, {"__typename": "Cue", "text": "Me dijo que, de entre los muchos cr\u00edmenes \nde Bin Laden, este era,", "time": 330269}, {"__typename": "Cue", "text": "en su opini\u00f3n, uno al que \nno se le prestaba suficiente atenci\u00f3n,", "time": 333184}, {"__typename": "Cue", "text": "el que se hubiera apropiado de esta palabra, \nde esta idea hermosa.", "time": 336256}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e1s que habersela apropiado, la secuestr\u00f3,", "time": 340054}, {"__typename": "Cue", "text": "la envileci\u00f3, la corrompi\u00f3,", "time": 344520}, {"__typename": "Cue", "text": "y la convirti\u00f3 en algo para lo que \nnunca se hab\u00eda creado,", "time": 347400}, {"__typename": "Cue", "text": "y luego nos convenci\u00f3 de \nque siempre se hab\u00eda tratado de", "time": 350760}, {"__typename": "Cue", "text": "una yihad global.", "time": 356437}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La buena noticia es", "time": 359079}, {"__typename": "Cue", "text": "que la yihad global, como Bin Laden la defini\u00f3, \nest\u00e1 por acabar.", "time": 362622}, {"__typename": "Cue", "text": "Estaba muriendo mucho antes que \u00e9l", "time": 368401}, {"__typename": "Cue", "text": "y ahora est\u00e1 en sus \u00faltimas.", "time": 370959}, {"__typename": "Cue", "text": "Encuestas de opini\u00f3n de todas partes \ndel mundo isl\u00e1mico muestran", "time": 373268}, {"__typename": "Cue", "text": "que hay poco inter\u00e9s entre los musulmanes", "time": 375607}, {"__typename": "Cue", "text": "en una guerra santa contra Occidente,", "time": 380159}, {"__typename": "Cue", "text": "contra el enemigo lejano.", "time": 382669}, {"__typename": "Cue", "text": "El suministro de hombres dispuestos a luchar \ny morir por la causa est\u00e1 disminuyendo.", "time": 385983}, {"__typename": "Cue", "text": "El financiamiento, quiz\u00e1 m\u00e1s importante,", "time": 390193}, {"__typename": "Cue", "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 disminuyendo.", "time": 392888}, {"__typename": "Cue", "text": "Los fan\u00e1ticos adinerados que antes", "time": 395551}, {"__typename": "Cue", "text": "patrocinaban este tipo de actividades \nson menos generosos.", "time": 398359}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto para nosotros en Occidente?", "time": 404975}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSignifica que podemos destapar el champ\u00e1n,", "time": 406408}, {"__typename": "Cue", "text": "lavarnos las manos, retirarnos, dormir tranquilamente?", "time": 410127}, {"__typename": "Cue", "text": "No. El retiro no es una opci\u00f3n,", "time": 415355}, {"__typename": "Cue", "text": "porque si se permite sobrevivir a la yihad local,", "time": 420439}, {"__typename": "Cue", "text": "se convierte en yihad internacional.", "time": 426935}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que ahora hay distintas", "time": 429719}, {"__typename": "Cue", "text": "yihad violentas en todo el mundo.", "time": 432400}, {"__typename": "Cue", "text": "En Somalia, en Mal\u00ed, en Nigeria,", "time": 434936}, {"__typename": "Cue", "text": "en Irak, en Afganist\u00e1n, en Pakist\u00e1n, \nhay grupos que se proclaman", "time": 437223}, {"__typename": "Cue", "text": "los herederos del legado de Osama bin Laden.", "time": 442374}, {"__typename": "Cue", "text": "Utilizan su ret\u00f3rica.", "time": 447772}, {"__typename": "Cue", "text": "Incluso utilizan el nombre comercial \nque cre\u00f3 para su yihad.", "time": 449288}, {"__typename": "Cue", "text": "Hay una Al Qaeda en el Magreb Isl\u00e1mico,", "time": 454455}, {"__typename": "Cue", "text": "hay una Al Qaeda en la pen\u00ednsula Ar\u00e1biga,", "time": 458613}, {"__typename": "Cue", "text": "hay una Al Qaeda en Mesopotamia.", "time": 460242}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n hay otros grupos, en Nigeria, Boko Haram,", "time": 462892}, {"__typename": "Cue", "text": "en Somalia, Al Shabaab, y \ntodos rinden homenaje a Osama bin Laden.", "time": 464979}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero si miran atentamente ver\u00e1n", "time": 471092}, {"__typename": "Cue", "text": "que no est\u00e1n luchando una yihad global.", "time": 473026}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1n luchando por asuntos m\u00e1s peque\u00f1os.", "time": 475827}, {"__typename": "Cue", "text": "Usualmente relacionados con etnias, razas o sectas,", "time": 479913}, {"__typename": "Cue", "text": "o con luchas de poder.", "time": 484282}, {"__typename": "Cue", "text": "Casi siempre se trata de una lucha de poder", "time": 485474}, {"__typename": "Cue", "text": "dentro de un pa\u00eds o incluso \nen una zona peque\u00f1a del pa\u00eds.", "time": 487314}, {"__typename": "Cue", "text": "En ocasiones cruzan fronteras,", "time": 490910}, {"__typename": "Cue", "text": "de Irak a Siria, de Mal\u00ed a Algeria,", "time": 493874}, {"__typename": "Cue", "text": "de Somalia a Kenia, pero no luchan", "time": 500153}, {"__typename": "Cue", "text": "una yihad global en contra de un enemigo lejano.", "time": 502033}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero esto no significa", "time": 507074}, {"__typename": "Cue", "text": "que podemos relajarnos.", "time": 510161}, {"__typename": "Cue", "text": "Recientemente estuve en Yemen, el hogar", "time": 512488}, {"__typename": "Cue", "text": "de la \u00faltima franquicia de Al Qaeda", "time": 514739}, {"__typename": "Cue", "text": "que todav\u00eda pretende atacar a \nlos EE.UU., atacar Occidente.", "time": 518050}, {"__typename": "Cue", "text": "Es la vieja escuela de Al Qaeda.", "time": 522162}, {"__typename": "Cue", "text": "Quiz\u00e1 los recuerden.", "time": 524385}, {"__typename": "Cue", "text": "Son quienes intentaron enviar a un atacante \ncon explosivos en su ropa interior", "time": 525572}, {"__typename": "Cue", "text": "y empleaban el internet para instigar", "time": 528253}, {"__typename": "Cue", "text": "la violencia entre los musulmanes estadounidenses.", "time": 531202}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero \u00faltimamente han estado distra\u00eddos.", "time": 534042}, {"__typename": "Cue", "text": "El a\u00f1o pasado tomaron el control de \nuna zona en el sur de Yemen", "time": 535382}, {"__typename": "Cue", "text": "e instauraron un r\u00e9gimen al estilo talib\u00e1n.", "time": 538089}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces el ej\u00e9rcito yemen\u00ed se organiz\u00f3", "time": 540846}, {"__typename": "Cue", "text": "y personas comunes se rebelaron \ncontra aquellos tipos", "time": 543645}, {"__typename": "Cue", "text": "y los expulsaron. Desde entonces, \nla mayor\u00eda de sus actividades,", "time": 546962}, {"__typename": "Cue", "text": "la mayor\u00eda de sus ataques, \nhan sido en contra de los yemen\u00edes.", "time": 550248}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que creo que hemos llegado \na un punto en que podemos decir", "time": 554449}, {"__typename": "Cue", "text": "que como cualquier pol\u00edtica, toda la yihad es local.", "time": 558490}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero esta no es a\u00fan una raz\u00f3n para retirarnos", "time": 561986}, {"__typename": "Cue", "text": "porque ya conocemos la historia, en Afganist\u00e1n.", "time": 566458}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando aquellos muyahidines derrotaron a la URSS,", "time": 570203}, {"__typename": "Cue", "text": "nos retiramos.", "time": 574002}, {"__typename": "Cue", "text": "Y antes de que la espuma brotara del champ\u00e1n,", "time": 576698}, {"__typename": "Cue", "text": "los talibanes ya hab\u00edan tomado Kabul,", "time": 583787}, {"__typename": "Cue", "text": "dijimos, \u201cLa yihad local no es nuestro problema\u201d.", "time": 586567}, {"__typename": "Cue", "text": "Luego los talibanes entregaron a Osama bin Laden", "time": 590481}, {"__typename": "Cue", "text": "las llaves de Kandahar. Y \u00e9l, \nla convirti\u00f3 en nuestro problema.", "time": 593207}, {"__typename": "Cue", "text": "Si se ignora a la yihad local, \nse convierte de nuevo en yihad global.", "time": 595743}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La buena noticia es que no tiene que ser as\u00ed.", "time": 602024}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora sabemos c\u00f3mo abatirla.", "time": 605631}, {"__typename": "Cue", "text": "Tenemos las herramientas. Tenemos las estrategias,", "time": 607804}, {"__typename": "Cue", "text": "y podemos tomar las lecciones que hemos aprendido", "time": 610575}, {"__typename": "Cue", "text": "de la lucha contra la yihad global, \nde la victoria contra la yihad global,", "time": 612162}, {"__typename": "Cue", "text": "y aplicarlas a la yihad local.", "time": 616063}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfCu\u00e1les son esas lecciones? \nSabemos qui\u00e9n mat\u00f3 a Bin Laden:", "time": 619543}, {"__typename": "Cue", "text": "el 6\u00b0 equipo SEAL.", "time": 624335}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSabemos qui\u00e9n acab\u00f3 con el binladenismo?", "time": 626270}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n acab\u00f3 con la yihad global?", "time": 630732}, {"__typename": "Cue", "text": "Ah\u00ed yace la soluci\u00f3n a la yihad local.", "time": 634095}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n acab\u00f3 con el binladenismo? \nEmpecemos con el mismo Bin Laden.", "time": 637466}, {"__typename": "Cue", "text": "Quiz\u00e1 \u00e9l crey\u00f3 que el 11-S fue su mayor logro.", "time": 641744}, {"__typename": "Cue", "text": "En realidad era el principio de su fin.", "time": 644135}, {"__typename": "Cue", "text": "Asesin\u00f3 a 3 000 inocentes y esto colm\u00f3", "time": 648287}, {"__typename": "Cue", "text": "al mundo isl\u00e1mico con horror y repugnancia,", "time": 651159}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que signific\u00f3 que su idea de yihad", "time": 655343}, {"__typename": "Cue", "text": "nunca llegar\u00eda a popularizarse.", "time": 658536}, {"__typename": "Cue", "text": "Se conden\u00f3 a s\u00ed mismo a operar \ndesde los m\u00e1rgenes lun\u00e1ticos", "time": 660115}, {"__typename": "Cue", "text": "de su propia comunidad.", "time": 663994}, {"__typename": "Cue", "text": "El 11-S no lo fortaleci\u00f3, lo conden\u00f3.", "time": 668055}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n acab\u00f3 con el binladenismo? \nLo hizo Abu Musab al Zarqawi.", "time": 673163}, {"__typename": "Cue", "text": "Era el dirigente s\u00e1dico de Al Qaeda en Irak", "time": 677981}, {"__typename": "Cue", "text": "que envi\u00f3 a cientos de \ncombatientes suicidas a atacar", "time": 681174}, {"__typename": "Cue", "text": "no a estadounidenses, sino a iraqu\u00edes. \nMusulmanes. Sun\u00edes y chi\u00edes.", "time": 684495}, {"__typename": "Cue", "text": "Cualquier declaraci\u00f3n de que \nAl Qaeda proteg\u00eda al islam", "time": 690967}, {"__typename": "Cue", "text": "contra los cruzados de Occidente", "time": 694935}, {"__typename": "Cue", "text": "se hundi\u00f3 en la sangre de musulmanes iraqu\u00edes.", "time": 697778}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n abati\u00f3 a Osama bin Laden? \nLo hizo el 6\u00b0 equipo SEAL.", "time": 703452}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n abati\u00f3 el binladenismo? Lo hizo Al Yazira,", "time": 706855}, {"__typename": "Cue", "text": "y otra media docena de estaciones noticieras satelitales en lengua \u00e1rabe,", "time": 709563}, {"__typename": "Cue", "text": "porque esquivaron las viejas estaciones televisivas", "time": 714623}, {"__typename": "Cue", "text": "controladas por el estado en muchos de estos pa\u00edses", "time": 717640}, {"__typename": "Cue", "text": "que estaban dise\u00f1adas para restringir \na las personas el acceso a la informaci\u00f3n.", "time": 721135}, {"__typename": "Cue", "text": "Al Yazira les dio acceso a la informaci\u00f3n, les mostr\u00f3", "time": 724127}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que se proclamaba y \nhac\u00eda en nombre de su religi\u00f3n,", "time": 727575}, {"__typename": "Cue", "text": "expuso la hipocres\u00eda de \nOsama bin Laden y Al Qaeda,", "time": 730972}, {"__typename": "Cue", "text": "y les brind\u00f3 la informaci\u00f3n", "time": 736245}, {"__typename": "Cue", "text": "que les permiti\u00f3 obtener sus propias conclusiones.", "time": 738151}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n acab\u00f3 con el binladenismo? \nLo hizo la primavera \u00e1rabe,", "time": 742644}, {"__typename": "Cue", "text": "porque mostr\u00f3 a los j\u00f3venes musulmanes", "time": 745980}, {"__typename": "Cue", "text": "una manera de lograr cambios", "time": 749444}, {"__typename": "Cue", "text": "que Osama bin Laden, con su imaginaci\u00f3n limitada,", "time": 753292}, {"__typename": "Cue", "text": "nunca pudo haber concebido.", "time": 755077}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n derrot\u00f3 a la yihad global? \nLo hizo el ej\u00e9rcito estadounidense,", "time": 758740}, {"__typename": "Cue", "text": "los soldados estadounidenses y sus aliados,", "time": 762138}, {"__typename": "Cue", "text": "luchando en campos de batalla lejanos.", "time": 764620}, {"__typename": "Cue", "text": "Y quiz\u00e1 llegue el d\u00eda en que \nse les brinde el cr\u00e9dito merecido.", "time": 769636}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Todos estos factores, y muchos otros,", "time": 774812}, {"__typename": "Cue", "text": "algunos de los cuales todav\u00eda no entendemos,", "time": 777869}, {"__typename": "Cue", "text": "se unieron", "time": 781036}, {"__typename": "Cue", "text": "para derrotar a una monstruosidad \ntan grande como el binladenismo,", "time": 783869}, {"__typename": "Cue", "text": "la yihad global; se necesitaba \nde este esfuerzo grupal.", "time": 787660}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Aunque no todos estos funcionar\u00e1n \ncontra la yihad local.", "time": 791508}, {"__typename": "Cue", "text": "El ej\u00e9rcito estadounidense no marchar\u00e1 hacia Nigeria", "time": 793588}, {"__typename": "Cue", "text": "para hacerse cargo de Boko Haram,", "time": 796510}, {"__typename": "Cue", "text": "y es improbable que el 6\u00b0 equipo SEAL irrumpa", "time": 799119}, {"__typename": "Cue", "text": "en los hogares de los l\u00edderes \nde Al Shabaab y los derrote.", "time": 801056}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero muchos de los otros factores que contribuyeron", "time": 805590}, {"__typename": "Cue", "text": "se han fortalecido. La mitad del trabajo est\u00e1 hecho.", "time": 809144}, {"__typename": "Cue", "text": "No es necesario reinventar la rueda.", "time": 815018}, {"__typename": "Cue", "text": "La idea de una yihad violenta en que \nla mayor\u00eda de las v\u00edctimas son musulmanes", "time": 818039}, {"__typename": "Cue", "text": "est\u00e1 completamente desacreditada.", "time": 821510}, {"__typename": "Cue", "text": "No tenemos que regresar a eso.", "time": 825086}, {"__typename": "Cue", "text": "La televisi\u00f3n satelital y el internet est\u00e1n informando", "time": 828702}, {"__typename": "Cue", "text": "y confiriendo poder a j\u00f3venes musulmanes, \nen formas novedosas e interesantes.", "time": 832736}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la primavera \u00e1rabe ha producido gobiernos,", "time": 837123}, {"__typename": "Cue", "text": "muchos de ellos islamistas,", "time": 839748}, {"__typename": "Cue", "text": "que saben que por su propia seguridad,", "time": 842852}, {"__typename": "Cue", "text": "deben encargarse de \nlos extremistas en sus poblaciones.", "time": 845817}, {"__typename": "Cue", "text": "No es necesario persuadirles, pero s\u00ed ayudarles", "time": 851727}, {"__typename": "Cue", "text": "porque no han enfrentado \nesta situaci\u00f3n anteriormente.", "time": 854582}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La buena noticia es que mucho de lo que necesitan", "time": 859828}, {"__typename": "Cue", "text": "ya lo tenemos, y somos muy buenos d\u00e1ndolo:", "time": 863582}, {"__typename": "Cue", "text": "asistencia econ\u00f3mica, no solo dinero, sino asesor\u00eda,", "time": 866381}, {"__typename": "Cue", "text": "tecnolog\u00eda, experiencia,", "time": 870304}, {"__typename": "Cue", "text": "inversi\u00f3n privada, t\u00e9rminos justos de comercio,", "time": 872941}, {"__typename": "Cue", "text": "medicina, educaci\u00f3n, asistencia t\u00e9cnica \npara entrenamiento", "time": 876979}, {"__typename": "Cue", "text": "para que sus fuerzas policiacas sean m\u00e1s efectivas,", "time": 881189}, {"__typename": "Cue", "text": "para que sus fuerzas antiterroristas \nsean m\u00e1s eficientes.", "time": 884280}, {"__typename": "Cue", "text": "Tenemos suficiente de esto.", "time": 889147}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y algunas otras cosas que necesitan,", "time": 890561}, {"__typename": "Cue", "text": "no somos muy buenos d\u00e1ndolas. Quiz\u00e1 nadie lo es.", "time": 892854}, {"__typename": "Cue", "text": "Tiempo, paciencia, sutileza, comprensi\u00f3n,", "time": 896309}, {"__typename": "Cue", "text": "son m\u00e1s dif\u00edciles de dar.", "time": 901506}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora vivo en Nueva York. Justo esta semana", "time": 903548}, {"__typename": "Cue", "text": "se han colocado carteles en las estaciones del metro", "time": 905925}, {"__typename": "Cue", "text": "que describen a la yihad como salvaje.", "time": 908463}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero en todos los a\u00f1os \nque he cubierto el Oriente Medio,", "time": 914189}, {"__typename": "Cue", "text": "nunca me he sentido tan optimista como hoy", "time": 918542}, {"__typename": "Cue", "text": "en que la brecha entre el mundo isl\u00e1mico y Occidente", "time": 921774}, {"__typename": "Cue", "text": "se reduzca r\u00e1pidamente,", "time": 925437}, {"__typename": "Cue", "text": "y una de las razones para mi optimismo", "time": 928061}, {"__typename": "Cue", "text": "es que s\u00e9 que hay millones,", "time": 929734}, {"__typename": "Cue", "text": "cientos de millones de personas, \nmusulmanes como el viejo im\u00e1n", "time": 933046}, {"__typename": "Cue", "text": "en T\u00fanez, que est\u00e1n reclamando esta palabra", "time": 936869}, {"__typename": "Cue", "text": "y devolvi\u00e9ndola a su hermoso significado original.", "time": 943611}, {"__typename": "Cue", "text": "Bin Laden est\u00e1 muerto. \nEl binladenismo ha sido derrotado.", "time": 948959}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora se puede desechar su definici\u00f3n de yihad.", "time": 951575}, {"__typename": "Cue", "text": "A esa yihad podemos decirle, \u201cAdi\u00f3s. Hasta nunca\u201d.", "time": 955956}, {"__typename": "Cue", "text": "A la yihad aut\u00e9ntica podemos decirle, \n\u201cBienvenida de nuevo. Mucha suerte\u201d.", "time": 960497}, {"__typename": "Cue", "text": "Gracias. (Aplausos)", "time": 967031}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "1623", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}