{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6R5v", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2740", "slug": "carina_morillo_to_understand_autism_don_t_look_away", "title": "To understand autism, don't look away", "socialTitle": "To understand autism, don't look away", "presenterDisplayName": "Carina Morillo", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2016-10-22", "curatorApproved": true, "viewedCount": 764087, "duration": 419, "publishedAt": "2017-06-07T15:00:15Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "55", "name": "social change", "slug": "social+change"}, {"__typename": "Topic", "id": "69", "name": "art", "slug": "art"}, {"__typename": "Topic", "id": "86", "name": "communication", "slug": "communication"}, {"__typename": "Topic", "id": "100", "name": "parenting", "slug": "parenting"}, {"__typename": "Topic", "id": "148", "name": "personal growth", "slug": "personal+growth"}, {"__typename": "Topic", "id": "241", "name": "family", "slug": "family"}, {"__typename": "Topic", "id": "273", "name": "TEDx", "slug": "tedx"}, {"__typename": "Topic", "id": "356", "name": "Autism spectrum disorder", "slug": "autism+spectrum+disorder"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}, {"__typename": "Topic", "id": "5781", "name": "kids", "slug": "kids"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [{"__typename": "Recommendation", "blurb": "Check out these extra resources, curated by Carina Morillo.", "recLists": [{"__typename": "RecommendationList", "title": "", "description": "", "recItems": [{"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "This was the first book I used with my son Ivan. It guided me on how to use his interests and motivations to teach him how to communicate.  Almost 90% of our communication is non-verbal. So more than words, what mattered is increasing Ivan\u2019s communicative intention, teaching him different resources. The first step to that connection was eye contact. I still have one of the images of the book, where a parent chases his son trying to make eye contact, so fresh in my mind.  It is hard as parents to loose the anxiety of wanting your child to speak, so this book helped me focus on the most important thing, teaching him how to communicate.    ", "eyebrow": "", "headline": "*More Than Words*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "http://www.hanen.org/Guidebooks---DVDs/Parents/More-Than-Words.aspx", "note": "The Hanen Program"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "This book was really helpful during Ivan\u2019s first years.  Greenspan outlines the six stages of emotional growth in early childhood and how as parents we can help our child go through each stage, and how important it is to go through each one. When I received Ivan\u2019s diagnosis, since it was so hard to communicate with him, my main concern was that emotionally he felt contained, that he felt loved. In certain aspects, Ivan\u2019s development was the norm, and in others aspects, he was behind. This disparity made me very insecure so this book showed me that even if it took longer, Ivan had to go through each stage to build the layers of his emotional development, which are crucial to everyone. ", "eyebrow": "", "headline": "*First Feelings: Milestones in the Emotional Development of Your Baby and Child*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/First-Feelings-Stanley-Greenspan/dp/0140077235/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Stanley Greenspan and Nancy Thorndike Greenspan"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "This was also one of the first books I read and remains a big favorite.  It was given to me by Ivan\u2019s speech therapist at that time.  In this book, Oliver Sacks that has a fascinating and such a humane way of describing his meetings with seven individuals with neurological conditions such as autism. However abnormal they may be to our way of thinking, Oliver Sachs shows their beauty of their original way of looking at life. ", "eyebrow": "", "headline": "*An Anthropologist on Mars: Seven Paradoxical Tales*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.es/Anthropologist-Mars-Seven-Paradoxical-Tales/dp/0679756973", "note": "Oliver Sacks\r\nVintage, 1996"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "A friend of mine gave me this book when Ivan was recently diagnosed. I read it in Spanish (El Curioso Incidente del Perro a Medianoche). It was the first time I read a book written in first-person that gave me insight into what a person with autism feels and how he sees the world, although funnily enough the book never mentions the word autism. The book has a sense of humor and irony that is really refreshing. I always feel that having a good sense of humor to deal with certain situations that autism makes us go through is an excellent tool and therapy. ", "eyebrow": "", "headline": "*The Curious Incident of the Dog in the Night-Time*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Curious-Incident-Dog-Night-Time/dp/1400032717/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Mark Haddon"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Autism Speaks was a big inspiration for Fundaci\u00f3n Brincar in the way that it put autism on the map. Autism Speaks is the world\u2019s leading autism advocacy organization, and was started in 2005 by two grandparents, Suzanne and Bob Wright, inspired by their grandson Christian with autism, who was also non-verbal like my son Ivan. Autism Speaks worked with the Ad Council and BBDO Worldwide in a ten-year public service announcement campaign about the early signs of autism. Their advocacy efforts were key to persuading the United Nations to establish April 2nd as World Autism Awareness Day, and to launch the international Light It Up Blue campaign. They have excellent free resources and guides.", "eyebrow": "", "headline": "Autism Speaks", "isPdf": false, "label": "EXPLORE", "linkUrl": "https://www.autismspeaks.org/", "note": ""}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "I love the apps proposed by Orange Foundation for autism. Although Ivan uses [Proloquo-2-go](http://www.assistiveware.com/product/proloquo2go) as his system of alternative communication, this is a paid app. Orange Foundation is constantly developing free innovative technological resources.", "eyebrow": "", "headline": "Orange Foundation", "isPdf": false, "label": "EXPLORE", "linkUrl": "https://www.fondationorange.com/+-Taking-action-for-people-with-autism-+", "note": ""}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Temple Grandin is the biopic of Temple Grandin, with autism, starring Claire Danes. I had the honor of meeting Temple Grandin in 2016 when she came to Buenos Aires.  She is so inspiring and encouraging and has done so much for autism awareness by teaching us how the different sensory processing system in people with autism can be so interfering. She was one of the first people to give first-hand conferences on autism. I was really moved by her gratitude to her parents and especially to her mother, that really stood up for her at a time where almost no-one knew what autism was about and the theory of the refrigerator mothers was still around.  In spite of all those myths, Temple\u2019s mother persevered and fought for her to finish high school and attend university, by not victimizing her and strongly believing in her. We all need someone to believe in us. Every time I see this film, I am moved to tears.  ", "eyebrow": "", "headline": "*Temple Grandin*", "isPdf": false, "label": "WATCH", "linkUrl": "http://www.hbo.com/movies/temple-grandin", "note": ""}]}]}], "takeAction": [{"__typename": "TakeActionModule", "blurb": "**Learn more** about Fundaci\u00f3n Brincar in Argentina.", "endAt": null, "eyebrow": "", "linkUrl": "http://www.brincar.org.ar/aboutus", "published": true, "startAt": null, "status": "APPROVED", "verb": "learn", "visibleUrl": "brincar.org.ar"}, {"__typename": "TakeActionModule", "blurb": "**Donate** to Fundaci\u00f3n Brincar in Argentina and change the life of a child with autism.", "endAt": null, "eyebrow": null, "linkUrl": "http://bit.ly/2sA0YXp", "published": true, "startAt": null, "status": "APPROVED", "verb": "participate", "visibleUrl": "helpargentina.org"}], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Explore the universe of ideas and develop new ways of thinking with the weekly TED en Espa\u00f1ol podcast.", "eyebrow": "LISTEN", "headline": "*TED en Espa\u00f1ol podcast*", "imageUrl": "https://page-builder.ted.com/system/baubles/files/000/006/643/original/TEDenEspan%CC%83ol_Logo_700x400.png?1530307452", "linkUrl": "https://www.ted.com/read/ted-podcasts/ted-en-espanol", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "EXTERNAL_WEBSITE", "visibleUrl": "TED en Espa\u00f1ol", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/3ebfdb40-e995-4b35-897b-80ce9899cefb/CarinaMorillo_2016X-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/1295fae1-9b94-476e-b7b7-7a6f2880dd83/CarinaMorillo_2016X-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "faith_jegede_cole_what_i_ve_learned_from_my_autistic_brothers", "id": "1600"}, {"__typename": "Video", "slug": "rosie_king_how_autism_freed_me_to_be_myself", "id": "2136"}, {"__typename": "Video", "slug": "steve_silberman_the_forgotten_history_of_autism", "id": "2286"}, {"__typename": "Video", "slug": "ami_klin_a_new_way_to_diagnose_autism", "id": "1472"}, {"__typename": "Video", "slug": "alix_generous_how_i_learned_to_communicate_my_inner_life_with_asperger_s", "id": "2310"}, {"__typename": "Video", "slug": "stuart_duncan_how_i_use_minecraft_to_help_kids_with_autism", "id": "9214"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/a8aa3133c9e61b0638e71f486967a315bf9cd7c8_254x191.jpg", "firstname": "Carina", "middlename": "", "lastname": "Morillo", "description": "Autism advocate", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Carina Morillo is an advocate for the social inclusion of people with autism.", "whyListen": "<p>Carina Morillo is a founding member and president of&nbsp;<a href=\"http://www.brincar.org.ar/en\" target=\"_blank\">Fundaci&oacute;n Brincar</a>, a non-profit organization in Argentina that has worked since 2010 for a better quality of life of people with autism and their families.</p><p>Morillo started Fundaci&oacute;n Brincar -- inspired by her son Ivan, who is currently 16 years old and has autism -- because she strongly believes that although life with autism can be challenging, her family and others like it have the right to be happy. In spite of its high prevalence, most people still don&#39;t know what autism is about or how to help someone with autism. The foundation offers support services and training to families and professionals, community awareness programs and art and skills training for children, youth and adults on the autism spectrum. Brincar has trained more than 15,000 professionals and families, and it&nbsp;currently offers support services to more than 3,000 families throughout Argentina. The foundation&#39;s free virtual library monthly reaches 400,000 people per month throughout Latin America and Spain. Brincar is also founding member of the Argentina Network of Autism, and has become one of the leading autism references for both families, health professionals and teachers in Argentina and Latin America.</p><p>Morillo&nbsp;is actively working on the creation of an adult life platform for living with autism. Like many parents, her main concern is who will take care of her son during his adult life. Around one-third of people with autism remain nonverbal, and one-third have an intellectual disability, requiring 24/7 support throughout their life. Existing facilities and services in Argentina and Latin America are limited to school age, with no residence or occupation solutions for anyone older than 18.</p><p>Morillo has been awarded the 2016 US Ambassador in Argentina Entrepreneur Prize and the 2014 Argentine Solidarity Prize. In April 2017, Fundaci&oacute;n Brincar was declared of Social Interest by the Congress of the City of Buenos Aires for its open community services. Morillo&nbsp;holds a BS in Business Administration degree of Babson College.</p>", "slug": "carina_morillo"}]}, "description": "Carina Morillo knew almost nothing about autism when her son Ivan was diagnosed -- only that he didn't speak or respond to words, and that she had to find other ways to connect with him. She shares how she learned to help her son thrive by being curious along with him. (In Spanish with English subtitles)", "socialDescription": "Carina Morillo knew almost nothing about autism when her son Ivan was diagnosed -- only that he didn't speak or respond to words, and that she had to find other ways to connect with him. She shares how she learned to help her son thrive by being curious along with him. (In Spanish with English subtitles)", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2740\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2845-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2845-im2346\",\"duration\":429,\"languages\":[{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Basque\",\"endonym\":\"Euskara\",\"languageCode\":\"eu\",\"ianaCode\":\"eu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Latvian\",\"endonym\":\"Latvie\u0161u\",\"languageCode\":\"lv\",\"ianaCode\":\"lv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovak\",\"endonym\":\"Sloven\u010dina\",\"languageCode\":\"sk\",\"ianaCode\":\"sk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Albanian\",\"endonym\":\"Shqip\",\"languageCode\":\"sq\",\"ianaCode\":\"sq\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":true,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/28/28/003/products/2016x-carina-morillo-003-fallback-6b352cf9619b82269bcccedab47a4e57-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxRiodelaPlata%26id%3D2740%26tag%3DTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%2CAutism%2Bspectrum%2Bdisorder%2Ccommunication%2Cpersonal%2Bgrowth%2Csocial%2Bchange%2Cfamily%2CTEDx%2Cparenting%2Cart%2Ckids%26talk%3Dcarina_morillo_to_understand_autism_don_t_look_away%26year%3D2016&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2740\",\"talk\":\"carina_morillo_to_understand_autism_don_t_look_away\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,Autism spectrum disorder,communication,personal growth,social change,family,TEDx,parenting,art,kids\",\"year\":\"2016\",\"event\":\"TEDxRiodelaPlata\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2845/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2845/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2740\",\"talk\":\"carina_morillo_to_understand_autism_don_t_look_away\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,Autism spectrum disorder,communication,personal growth,social change,family,TEDx,parenting,art,kids\",\"year\":\"2016\",\"event\":\"TEDxRiodelaPlata\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/carina_morillo_to_understand_autism_don_t_look_away\",\"name\":\"Carina Morillo: To understand autism, don't look away\",\"title\":\"To understand autism, don't look away\",\"speaker\":\"Carina Morillo\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/3ebfdb40-e995-4b35-897b-80ce9899cefb/CarinaMorillo_2016X-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"carina_morillo_to_understand_autism_don_t_look_away\",\"event\":\"TEDxRiodelaPlata\",\"published\":1496847615,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"Hf_zXx09IB8\",\"duration\":430.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxRiodelaPlata", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "111725", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": null, "translator": null, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"\u00a1Mirame!\"", "time": 1233}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Con esa palabra me convert\u00ed\nen entrenadora de miradas.", "time": 4676}, {"__typename": "Cue", "text": "Soy la mam\u00e1 de Ivan, de 15 a\u00f1os.", "time": 10795}, {"__typename": "Cue", "text": "Ivan tiene autismo, no habla,", "time": 14519}, {"__typename": "Cue", "text": "y se comunica a trav\u00e9s de un iPad", "time": 18056}, {"__typename": "Cue", "text": "donde est\u00e1 todo su universo\nde palabras en im\u00e1genes.", "time": 20070}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Recibimos su diagn\u00f3stico\ncuando ten\u00eda dos a\u00f1os y medio", "time": 25884}, {"__typename": "Cue", "text": "y todav\u00eda hoy, me acuerdo\nde ese momento con mucho dolor.", "time": 31707}, {"__typename": "Cue", "text": "Con mi marido nos sent\u00edamos muy perdidos.", "time": 37479}, {"__typename": "Cue", "text": "No sab\u00edamos por d\u00f3nde empezar.", "time": 41489}, {"__typename": "Cue", "text": "No hab\u00eda Internet como ahora,", "time": 44853}, {"__typename": "Cue", "text": "no se pod\u00eda googlear informaci\u00f3n,", "time": 47374}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed que esos primeros pasos", "time": 50705}, {"__typename": "Cue", "text": "fueron de pura intuici\u00f3n.", "time": 53595}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ivan no sosten\u00eda la mirada,", "time": 57849}, {"__typename": "Cue", "text": "hab\u00eda perdido las palabras que dec\u00eda,", "time": 61011}, {"__typename": "Cue", "text": "no respond\u00eda a su nombre", "time": 64365}, {"__typename": "Cue", "text": "ni a nada que le pidi\u00e9ramos,", "time": 66409}, {"__typename": "Cue", "text": "como si las palabras fueran ruidos.", "time": 69013}, {"__typename": "Cue", "text": "La \u00fanica forma que yo ten\u00eda", "time": 73486}, {"__typename": "Cue", "text": "de saber lo que a \u00e9l le pasaba,", "time": 76622}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que \u00e9l sent\u00eda,", "time": 80279}, {"__typename": "Cue", "text": "era mir\u00e1ndolo a los ojos.", "time": 82464}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero ese puente estaba roto.", "time": 85785}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo ense\u00f1arle la vida a Ivan?", "time": 90620}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando yo hac\u00eda cosas\nque a \u00e9l le gustaban,", "time": 95519}, {"__typename": "Cue", "text": "all\u00ed s\u00ed, me miraba;", "time": 97882}, {"__typename": "Cue", "text": "y est\u00e1bamos juntos.", "time": 99498}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que me dediqu\u00e9\na seguirlo en esas cosas,", "time": 101869}, {"__typename": "Cue", "text": "para que cada vez hubiera\nm\u00e1s y m\u00e1s momentos de miradas.", "time": 105436}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos pas\u00e1bamos horas y horas\njugando a la mancha", "time": 111255}, {"__typename": "Cue", "text": "con su hermana mayor, Alexia,", "time": 115407}, {"__typename": "Cue", "text": "y en esa ronda de: \"\u00a1Ay! \u00a1Que te atrapo!\"", "time": 118457}, {"__typename": "Cue", "text": "nos buscaba con la mirada,", "time": 122186}, {"__typename": "Cue", "text": "y yo all\u00ed, en ese momento,\nsent\u00eda que \u00e9l estaba vivo.", "time": 124918}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n, tenemos r\u00e9cord\nde horas en la pileta.", "time": 133062}, {"__typename": "Cue", "text": "Ivan siempre tuvo una pasi\u00f3n\nmuy fuerte por el agua.", "time": 139169}, {"__typename": "Cue", "text": "Me acuerdo de que ten\u00eda dos a\u00f1os y medio,", "time": 143912}, {"__typename": "Cue", "text": "y un d\u00eda de invierno, de mucha lluvia,", "time": 147753}, {"__typename": "Cue", "text": "lo estaba llevando a una pileta cubierta,", "time": 151085}, {"__typename": "Cue", "text": "porque ni siquiera esos d\u00edas\ndej\u00e1bamos de ir.", "time": 153609}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1bamos yendo por la autopista,", "time": 157813}, {"__typename": "Cue", "text": "y me equivoqu\u00e9 de salida.", "time": 160008}, {"__typename": "Cue", "text": "Y all\u00ed se larg\u00f3 a llorar,\ndesconsoladamente, sin parar,", "time": 162366}, {"__typename": "Cue", "text": "hasta que retom\u00e9 el camino", "time": 166253}, {"__typename": "Cue", "text": "y reci\u00e9n all\u00ed, se calm\u00f3.", "time": 168532}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo era posible", "time": 171478}, {"__typename": "Cue", "text": "que con dos a\u00f1os y medio\nno respondiera a su nombre,", "time": 173130}, {"__typename": "Cue", "text": "pero en el medio de esa lluvia y neblina,\nque yo no lograba ver nada,", "time": 177846}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9l fuera capaz de reconocer\nperfectamente el camino?", "time": 182012}, {"__typename": "Cue", "text": "All\u00ed me di cuenta de que Ivan ten\u00eda\nuna memoria visual excepcional,", "time": 189041}, {"__typename": "Cue", "text": "y que esa iba a ser mi puerta de entrada.", "time": 193517}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que empec\u00e9 a sacarle fotos a todo,", "time": 197802}, {"__typename": "Cue", "text": "y ense\u00f1arle la vida as\u00ed,", "time": 200867}, {"__typename": "Cue", "text": "mostr\u00e1ndoselas ... foto a foto.", "time": 202966}, {"__typename": "Cue", "text": "Y todav\u00eda hoy sigue siendo la forma\nen la que Ivan nos cuenta", "time": 207788}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que \u00e9l quiere, lo que \u00e9l necesita,", "time": 212505}, {"__typename": "Cue", "text": "y tambi\u00e9n, lo que \u00e9l siente.", "time": 216383}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero no solo estaba en la mirada de Ivan.", "time": 221998}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n estaba en la mirada de los dem\u00e1s.", "time": 226931}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo lograr", "time": 230759}, {"__typename": "Cue", "text": "que no solamente miraran a su autismo,", "time": 232485}, {"__typename": "Cue", "text": "pero que lo miraran a \u00e9l,", "time": 234724}, {"__typename": "Cue", "text": "con todo lo que \u00e9l puede dar?", "time": 237326}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfCon todo lo que \u00e9l es capaz de hacer?", "time": 240331}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfCon las cosas que le gustan, las que no,", "time": 243393}, {"__typename": "Cue", "text": "como a cualquiera de nosotros?", "time": 246111}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero para eso, yo tambi\u00e9n\nten\u00eda que poner de mi parte.", "time": 249333}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo me ten\u00eda que animar a soltarlo.", "time": 253792}, {"__typename": "Cue", "text": "Y me costaba much\u00edsimo.", "time": 256871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ivan ten\u00eda 11 a\u00f1os,", "time": 261291}, {"__typename": "Cue", "text": "y hac\u00eda su tratamiento muy cerca\nde casa, en otro barrio.", "time": 263765}, {"__typename": "Cue", "text": "Y una tarde, mientras\nhac\u00eda tiempo esper\u00e1ndolo,", "time": 268818}, {"__typename": "Cue", "text": "entr\u00e9 en una verduler\u00eda,", "time": 272888}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00edpica verduler\u00eda de barrio\nque tiene un poco de todo.", "time": 274248}, {"__typename": "Cue", "text": "Y entre compra y compra,", "time": 278421}, {"__typename": "Cue", "text": "me puse a charlar con Jose, el due\u00f1o.", "time": 280029}, {"__typename": "Cue", "text": "Le cont\u00e9 de Ivan, que ten\u00eda autismo,", "time": 284944}, {"__typename": "Cue", "text": "y que yo quer\u00eda que \u00e9l aprendiera\na caminar solo por la calle,", "time": 289411}, {"__typename": "Cue", "text": "sin que nadie le sostuviera la mano.", "time": 293754}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y me anim\u00e9 a preguntarle", "time": 296821}, {"__typename": "Cue", "text": "si los jueves a las dos de la tarde,", "time": 298563}, {"__typename": "Cue", "text": "Ivan podr\u00eda venir a ayudarlo a ordenar\nlos estantes de botellas de agua", "time": 301449}, {"__typename": "Cue", "text": "porque a \u00e9l le encantaba ordenar,", "time": 304879}, {"__typename": "Cue", "text": "y de premio, comprarse\nunas galletitas de chocolate,", "time": 307646}, {"__typename": "Cue", "text": "sus galletitas favoritas.", "time": 311515}, {"__typename": "Cue", "text": "En seguida me dijo que s\u00ed.", "time": 315759}, {"__typename": "Cue", "text": "Y as\u00ed fue como durante un a\u00f1o,", "time": 318824}, {"__typename": "Cue", "text": "Ivan llegaba a la verduler\u00eda de Jose,", "time": 322106}, {"__typename": "Cue", "text": "lo ayudaba ordenar los estantes\nde botellas de agua", "time": 325337}, {"__typename": "Cue", "text": "que quedaban con las etiquetas\nperfectamente enfiladas", "time": 327799}, {"__typename": "Cue", "text": "milim\u00e9tricamente para el mismo lado.", "time": 331361}, {"__typename": "Cue", "text": "Y part\u00eda feliz", "time": 334068}, {"__typename": "Cue", "text": "con sus galletitas de chocolate.", "time": 335934}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jose no es experto en autismo.", "time": 344079}, {"__typename": "Cue", "text": "No hace falta ser expertos en nada,", "time": 349316}, {"__typename": "Cue", "text": "ni hacer ninguna haza\u00f1a\npara incluir a otro.", "time": 353252}, {"__typename": "Cue", "text": "Simplemente tenemos que estar --", "time": 360109}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 362129}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed es, ninguna haza\u00f1a.", "time": 373638}, {"__typename": "Cue", "text": "Simplemente tenemos que estar cerca.", "time": 376989}, {"__typename": "Cue", "text": "Y si algo nos da miedo,", "time": 381976}, {"__typename": "Cue", "text": "o no lo entendemos, preguntemos;", "time": 384547}, {"__typename": "Cue", "text": "seamos curiosos,", "time": 389154}, {"__typename": "Cue", "text": "pero nunca indiferentes.", "time": 392382}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tengamos el valor de mirarnos a los ojos,", "time": 398230}, {"__typename": "Cue", "text": "porque con nuestra mirada,", "time": 404382}, {"__typename": "Cue", "text": "le podemos abrir un mundo a otro.", "time": 406498}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 411067}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Ovaciones)", "time": 413791}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2740", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": [{"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "\"Ivan would not maintain eye contact.  He had lost the words that he knew and didn\u2019t respond to his name or to anything we asked him.\"\r\n\r\nFor a complete listing of the signs of autism and developmental milestones, I recommend checking these two links at CDC\u2019s website, [Signs of autism](https://www.cdc.gov/ncbddd/autism/signs.html) and [Developmental milestones](https://www.cdc.gov/ncbddd/actearly/milestones/index.html)", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "01:15", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "\"The only way I could know what was going on with him what he felt, was looking him in the eye, but that bridge was broken.\"\r\n\r\nThis [article](http://www.hanen.org/Helpful-Info/Autism-Corner/How-Autism-Affects-Communication/) by Hanen.org describes how autism affects communication.", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "01:30", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "You might want to check [this description](http://www.icdl.com/education/tl/connect-with-your-child-through-dir-floortime) of The Developmental, Individual Difference, Relationship-based (DIR) Approach/Floortime developed by Dr. Stanley Greenspan and Serene Wieder. DIR takes into account the child's feelings, relationships with caregivers, developmental level and individual differences in his ability to develop cognitively and emotionally. Some of its basic principles include: following the child's lead, joining in at the child's developmental level and building on his natural interests.", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "01:53", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "\"Let\u2019s have the courage to look each other in the eye -- because by looking we can open the world to someone.\"\r\n\r\n[This article](https://www.forbes.com/sites/amyanderson/2014/01/27/make-eye-contact-smile-and-say-hello/#204c66e16963) from a Forbes magazine a study titled \"To Be Looked at as Though Air: Civil Attention Matters\" published in Psychological Science in January of 2012 by psychology professor Eric D. Wesselmann at Purdue University describes the importance of eye contact for anyone to feel acknowledged and included.", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "07:03", "title": null, "category": "note"}]}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}