{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6RTE", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "15699", "slug": "carmen_jimenez_borja_las_palabras_de_la_discriminacion", "title": "Las palabras de la discriminaci\u00f3n", "socialTitle": "Las palabras de la discriminaci\u00f3n", "presenterDisplayName": "Carmen Jim\u00e9nez Borja", "internalLanguageCode": "es", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2017-09-23", "curatorApproved": true, "viewedCount": 44766, "duration": 690, "publishedAt": "2018-07-18T20:26:28Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "52", "name": "education", "slug": "education"}, {"__typename": "Topic", "id": "142", "name": "language", "slug": "language"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/dce7e3ff-2483-42bc-8c69-2a37b49bc7ce/CarmenJimenezBorja_2017X-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "sebastian_bortnik_the_conversation_we_re_not_having_about_digital_child_abuse", "id": "2725"}, {"__typename": "Video", "slug": "eduardo_saenz_de_cabezon_math_is_forever", "id": "2186"}, {"__typename": "Video", "slug": "karina_galperin_should_we_simplify_spelling", "id": "2692"}, {"__typename": "Video", "slug": "natalie_merchant_singing_old_poems_to_life", "id": "823"}, {"__typename": "Video", "slug": "rachelle_garniez_la_vie_en_rose", "id": "115"}, {"__typename": "Video", "slug": "michelle_obama_a_passionate_personal_case_for_education", "id": "555"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/d21c518999ef06ba953017cbd2d43b4c0ea51215_254x191.jpg", "firstname": "Carmen", "middlename": "", "lastname": "Jim\u00e9nez Borja", "description": "Jurista y Activista social", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Comprometida con la igualdad de oportunidad y las posibilidades que el Derecho ofrece para que esta sea efectiva, Carmen trabaja en la Fundaci\u00f3n Secretariado Gitano como t\u00e9cnica de igualdad, para lograr que mujeres de etnia gitana, como ella, puedan lograr el empoderamiento y luchar contra las desigualdades de g\u00e9nero que existen dentro y fuera de su comunidad.\r\n\r\nAlta sensibilidad hacia las problem\u00e1ticas sociales, destacando las situaciones de discriminaci\u00f3n y derecho a la igualdad de trato. Actualmente, estudia el master de Acceso a la abogac\u00eda en la Universidad de Valladolid para defender ante los tribunales las injusticias discriminatorias existentes en la sociedad.\r\n\r\nSe muestra como una so\u00f1adora incansable, lucha en su d\u00eda a d\u00eda por promover una sociedad inclusiva e intercultural. Su mejor arma: su propia experiencia y trayectoria, capaz de contrarrestar los estereotipos negativos a los que su comunidad se enfrenta. Y su voz, un misil de motivaci\u00f3n para otras mujeres gitanas que deseen seguir su camino.", "whyListen": "", "slug": "carmen_jimenez_borja"}]}, "description": "Carmen Jim\u00e9nez Borja muestra c\u00f3mo las palabras que usamos pueden ser la causa de mucha discriminaci\u00f3n y prejuicios y comparte las acciones que est\u00e1 llevando a cabo, como mujer gitana, para luchar contra los muros de rechazo. \u200b", "socialDescription": "Carmen Jim\u00e9nez Borja muestra c\u00f3mo las palabras que usamos pueden ser la causa de mucha discriminaci\u00f3n y prejuicios y comparte las acciones que est\u00e1 llevando a cabo, como mujer gitana, para luchar contra los muros de rechazo. \u200b", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"15699\",\"mediaIdentifier\":\"\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":null,\"duration\":690,\"languages\":[],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":null,\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxValladolid%26id%3D15699%26tag%3DTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%2Clanguage%2Ceducation%26talk%3Dcarmen_jimenez_borja_las_palabras_de_la_discriminacion%26year%3D2017&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"15699\",\"talk\":\"carmen_jimenez_borja_las_palabras_de_la_discriminacion\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,language,education\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TEDxValladolid\"},\"stream\":null,\"metadata\":null}},\"targeting\":{\"id\":\"15699\",\"talk\":\"carmen_jimenez_borja_las_palabras_de_la_discriminacion\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,language,education\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TEDxValladolid\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/carmen_jimenez_borja_las_palabras_de_la_discriminacion\",\"name\":\"Carmen Jim\u00e9nez Borja: Las palabras de la discriminaci\u00f3n\",\"title\":\"Las palabras de la discriminaci\u00f3n\",\"speaker\":\"Carmen Jim\u00e9nez Borja\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/dce7e3ff-2483-42bc-8c69-2a37b49bc7ce/CarmenJimenezBorja_2017X-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"carmen_jimenez_borja_las_palabras_de_la_discriminacion\",\"event\":\"TEDxValladolid\",\"published\":1531945588,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"NFgMDIyV5_o\",\"duration\":690.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxValladolid", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "es", "hasTranslations": false, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": null, "video": {"__typename": "Video", "id": "15699", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}