{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP TEDLive 9/28/23", "slug": "tp-tedlive-9-28-23", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "Experience the TEDWomen conference from anywhere", "mainContent": "Don't miss out! Be one of the first to see our powerful new talks. ", "buttonLabel": "Count me in", "buttonLink": "https://membership.ted.com/tedwomen-live?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=membership-ted&utm_content=09282023-tedlivetp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#000000", "textColor": "#FFFFFF", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4gxlFyoebOJrZojA12T8oX", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Portrait Talks (3)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4gxlFyoebOJrZojA12T8oX/bfca75421f299110dacc3d9ed806f94d/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks__3_.png", "details": {"size": 468918, "image": {"width": 1483, "height": 236}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks (3).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Landscape Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF/c246b94cd6fadb4394e2b8d2a5c74f0f/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks__5_.png", "details": {"size": 519237, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks (5).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Desktop Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW/621f89a67d4cdc8bb0ddac22065eab6c/TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks__6_.png", "details": {"size": 515590, "image": {"width": 1203, "height": 328}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks (6).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Mobile Talks (7)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn/cfa6e256f33e3ed7bd208289f391d750/TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks__7_.png", "details": {"size": 451422, "image": {"width": 1121, "height": 265}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks (7).png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Whi", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2845", "slug": "cathy_o_neil_the_era_of_blind_faith_in_big_data_must_end", "title": "The era of blind faith in big data must end", "socialTitle": "The era of blind faith in big data must end", "presenterDisplayName": "Cathy O'Neil", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2017-04-24", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1641436, "duration": 789, "publishedAt": "2017-08-22T14:45:41Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "10", "name": "technology", "slug": "technology"}, {"__typename": "Topic", "id": "84", "name": "marketing", "slug": "marketing"}, {"__typename": "Topic", "id": "232", "name": "society", "slug": "society"}, {"__typename": "Topic", "id": "294", "name": "data", "slug": "data"}, {"__typename": "Topic", "id": "335", "name": "algorithm", "slug": "algorithm"}, {"__typename": "Topic", "id": "5790", "name": "equality", "slug": "equality"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [{"__typename": "Recommendation", "blurb": "Further reading curated by Cathy O'Neil.", "recLists": [{"__typename": "RecommendationList", "title": "", "description": "", "recItems": [{"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "ProPublica has collected 32 news articles from the past couple years, all spotlighting different ways that algorithms and data systems have reinforced discrimination, from Amazon and Facebook algorithms to car insurance premiums. The featured story focuses on discrimination within future criminal software. ", "eyebrow": "", "headline": "\"Machine Bias\"", "isPdf": false, "label": "EXPLORE", "linkUrl": "https://www.propublica.org/series/machine-bias", "note": "ProPublica"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Although this book doesn\u2019t focus on the big data side of injustice, it lays a historical foundation for the structural, racial injustices that have only been magnified by the introduction of algorithms and data systems.  ", "eyebrow": "", "headline": "*The New Jim Crow: Mass Incarceration in the Age of Colorblindness*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/New-Jim-Crow-Incarceration-Colorblindness/dp/1595586431/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Michelle Alexander\r\nThe New Press, 2012"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Rothstein focuses on \u201credlining\u201d and how present-day racial segregation patterns flow from de jure discrimination in housing. ", "eyebrow": "", "headline": "*The Color of Law: A Forgotten History of How Our Government Segregated America*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Color-Law-Forgotten-Government-Segregated/dp/1631492853/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Richard Rothstein\r\nLiveright, 2017"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Blackmon unpacks America\u2019s seldom-recognized racist history between the Civil War and WWII. ", "eyebrow": "", "headline": "*Slavery by Another Name: The Re-Enslavement of Black Americans from the Civil War to World War II*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Slavery-Another-Name-Re-Enslavement-Americans/dp/0385722702/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Douglas A. Blackmon\r\nAnchor, 2009"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Admati and Hellwig pry open the claims used by bankers, politicians, and regulators to rationalize the lack of reform in the banking system.", "eyebrow": "", "headline": "*The Bankers' New Clothes: What's Wrong with Banking and What to Do About It*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Bankers-New-Clothes-Whats-Banking/dp/0691162387/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Anat Admati and Martin Hellwig\r\nPrinceton University Press, 2014"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Weaving together historical examples, scientific studies, and compelling court cases, Benforado shows how our judicial processes fail to uphold our values and protect society\u2019s weakest members.", "eyebrow": "", "headline": "*Unfair: The New Science of Criminal Injustice*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Unfair-New-Science-Criminal-Injustice/dp/0770437788/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Adam Benforado\r\nBroadway Books, 2016"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Ellenberg's is a friendly introduction to the power of mathematical thinking.", "eyebrow": "", "headline": "*How Not to Be Wrong: The Power of Mathematical Thinking*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/How-Not-Be-Wrong-Mathematical/dp/0143127535/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Jordan Ellenberg"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Mathematicians Leila Schneps and Coralie Colmez describe ten trials spanning from the nineteenth century to today, in which mathematical arguments were used -- and disastrously misused -- as evidence.", "eyebrow": "", "headline": "*Math on Trial: How Numbers Get Used and Abused in the Courtroom*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Math-Trial-Numbers-Abused-Courtroom/dp/0465032923/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Leila Schneps and Coralie Colmez\r\nBasic Books, 2013"}]}]}], "takeAction": [{"__typename": "TakeActionModule", "blurb": "**Learn more** about Data & Society, a research institute that covers a wide range of topics related to social issues posed by big data.", "endAt": null, "eyebrow": null, "linkUrl": "https://datasociety.net/", "published": true, "startAt": null, "status": "APPROVED", "verb": "learn", "visibleUrl": "datasociety.net"}, {"__typename": "TakeActionModule", "blurb": "**Attend** Fairness, Accountability, and Transparency in Machine Learning, an annual event that brings together researchers and practitioners dedicated to ensuring \u201cnon-discrimination, due process, and understandability in decision-making\u201d in machine learning.", "endAt": null, "eyebrow": null, "linkUrl": "http://www.fatml.org/", "published": true, "startAt": null, "status": "APPROVED", "verb": "participate", "visibleUrl": "fatml.org"}, {"__typename": "TakeActionModule", "blurb": "**Learn more** about AI Now, a multi-disciplinary NYC-based initiative working to understand the social impacts of artificial intelligence.", "endAt": null, "eyebrow": null, "linkUrl": "https://artificialintelligencenow.com/", "published": true, "startAt": null, "status": "APPROVED", "verb": "learn", "visibleUrl": "artificialintelligencenow.com"}], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": "Cathy O'Neil", "blurb": null, "eyebrow": "", "headline": "*Weapons of Math Destruction: How Big Data Increases Inequality and Threatens Democracy*", "imageUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/00a1cc19b224c62415ac4d2a768b3847b9634b7a_1556x2400.jpg", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Weapons-Math-Destruction-Increases-Inequality/dp/0553418831/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "published": true, "publisher": "Broadway Books", "status": "APPROVED", "type": "BOOK", "visibleUrl": null, "year": "2017"}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/7447fb15-f374-48be-b3fa-726303c0e06e/CathyONeil_2017-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/cc1dd9ad-abcf-4c05-8bda-05433f7c9a5d/CathyONeil_2017-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "tricia_wang_the_human_insights_missing_from_big_data", "id": "2818"}, {"__typename": "Video", "slug": "mona_chalabi_3_ways_to_spot_a_bad_statistic", "id": "2718"}, {"__typename": "Video", "slug": "mallory_freeman_your_company_s_data_could_help_end_world_hunger", "id": "2617"}, {"__typename": "Video", "slug": "christian_rudder_inside_okcupid_the_math_of_online_dating", "id": "23827"}, {"__typename": "Video", "slug": "zeynep_tufekci_machine_intelligence_makes_human_morals_more_important", "id": "2606"}, {"__typename": "Video", "slug": "amy_webb_how_i_hacked_online_dating", "id": "1833"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/33ae6a98d5fd0324eee148291528acd11b168249_254x191.jpg", "firstname": "Cathy", "middlename": "", "lastname": "O'Neil", "description": "Mathematician, data scientist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "When there is wrongdoing in fields that are both complex and opaque, it often takes a whistle-blower to inform the public. That\u2019s exactly what former quant trader turned social activist Cathy O\u2019Neil has become for the world of Big Data.", "whoTheyAre": "Data skeptic Cathy O\u2019Neil uncovers the dark secrets of big data, showing how our \"objective\" algorithms could in fact reinforce human bias.", "whyListen": "<p>In 2008, as a hedge-fund quant, mathematician Cathy O&rsquo;Neil saw firsthand how really really bad math could lead to financial disaster. Disillusioned, O&rsquo;Neil became a data scientist and eventually joined Occupy Wall Street&rsquo;s Alternative Banking Group.</p>  <p>With her popular blog <a href=\"https://mathbabe.org/\" target=\"_blank\">mathbabe.org</a>, O&rsquo;Neil emerged as an investigative journalist. Her acclaimed book&nbsp;<a href=\"http://geni.us/iwMuv\" target=\"_blank\"><em>Weapons of Math Destruction</em></a>&nbsp;details how opaque, black-box algorithms rely on biased historical data to do everything from sentence defendants to hire workers. In 2017, O&rsquo;Neil founded consulting firm ORCAA to audit algorithms for racial, gender and economic inequality.</p>", "slug": "cathy_o_neil"}]}, "description": "Algorithms decide who gets a loan, who gets a job interview, who gets insurance and much more -- but they don't automatically make things fair. Mathematician and data scientist Cathy O'Neil coined a term for algorithms that are secret, important and harmful: \"weapons of math destruction.\" Learn more about the hidden agendas behind the formulas.", "socialDescription": "Algorithms decide who gets a loan, who gets a job interview, who gets insurance and much more -- but they don't automatically make things fair. Mathematician and data scientist Cathy O'Neil coined a term for algorithms that are secret, important and harmful: \"weapons of math destruction.\" Learn more about the hidden agendas behind the formulas.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2845\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm3349-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm3349-im2346\",\"duration\":798,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bengali\",\"endonym\":\"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\",\"languageCode\":\"bn\",\"ianaCode\":\"bn\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/33/32/003/products/2017-cathy-o-neil-003-fallback-e9b2590510f851889740d659bbe631dd-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED2017%26id%3D2845%26tag%3Dalgorithm%2Cdata%2Cmarketing%2Csociety%2Ctechnology%2Cequality%26talk%3Dcathy_o_neil_the_era_of_blind_faith_in_big_data_must_end%26year%3D2017&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2845\",\"talk\":\"cathy_o_neil_the_era_of_blind_faith_in_big_data_must_end\",\"tag\":\"algorithm,data,marketing,society,technology,equality\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TED2017\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/3349/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/3349/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2845\",\"talk\":\"cathy_o_neil_the_era_of_blind_faith_in_big_data_must_end\",\"tag\":\"algorithm,data,marketing,society,technology,equality\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TED2017\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/cathy_o_neil_the_era_of_blind_faith_in_big_data_must_end\",\"name\":\"Cathy O'Neil: The era of blind faith in big data must end\",\"title\":\"The era of blind faith in big data must end\",\"speaker\":\"Cathy O'Neil\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/cc1dd9ad-abcf-4c05-8bda-05433f7c9a5d/CathyONeil_2017-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"cathy_o_neil_the_era_of_blind_faith_in_big_data_must_end\",\"event\":\"TED2017\",\"published\":1503413141,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"_2u_eHHzRto\",\"duration\":799.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED2017", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "120712", "language": {"__typename": "Language", "id": "145", "endonym": "Svenska", "englishName": "Swedish", "internalLanguageCode": "sv", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "1760794", "uri": "/profiles/1761845", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/7b/b0/228272.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1363338443.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Annika Bidner"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "2381134", "uri": "/profiles/2382199", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/52/ec/217836.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1390749028.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Anette Smedberg"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Algoritmer finns \u00f6verallt.", "time": 975}, {"__typename": "Cue", "text": "De sorterar ut vinnarna fr\u00e5n f\u00f6rlorarna.", "time": 3901}, {"__typename": "Cue", "text": "Vinnarna f\u00e5r jobbet", "time": 8019}, {"__typename": "Cue", "text": "eller ett bra kreditkortserbjudande.", "time": 10307}, {"__typename": "Cue", "text": "F\u00f6rlorarna f\u00e5r inte ens en intervju", "time": 12074}, {"__typename": "Cue", "text": "eller s\u00e5 f\u00e5r de en dyrare f\u00f6rs\u00e4kring.", "time": 15590}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi po\u00e4ngs\u00e4tts av hemliga formler\nsom vi inte f\u00f6rst\u00e5r", "time": 18197}, {"__typename": "Cue", "text": "och som oftast inte g\u00e5r att \u00f6verklaga.", "time": 22675}, {"__typename": "Cue", "text": "Det v\u00e4cker fr\u00e5gan:", "time": 27240}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00e4nk om algoritmerna har fel?", "time": 28560}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "F\u00f6r att bygga en algoritm kr\u00e4vs tv\u00e5 saker:", "time": 32520}, {"__typename": "Cue", "text": "man beh\u00f6ver data, vad har h\u00e4nt tidigare,", "time": 34694}, {"__typename": "Cue", "text": "och en definition av framg\u00e5ng,", "time": 36915}, {"__typename": "Cue", "text": "det man letar efter och ofta hoppas p\u00e5.", "time": 38450}, {"__typename": "Cue", "text": "Man l\u00e4r en algoritm\ngenom att titta och fundera.", "time": 41235}, {"__typename": "Cue", "text": "Algoritmen r\u00e4knar ut\nvad som associeras med framg\u00e5ng.", "time": 46296}, {"__typename": "Cue", "text": "Vilken situation leder till framg\u00e5ng?", "time": 49739}, {"__typename": "Cue", "text": "Faktum \u00e4r att alla anv\u00e4nder algoritmer.", "time": 52531}, {"__typename": "Cue", "text": "De formulerar dem bara inte\ni skriftlig kod.", "time": 54767}, {"__typename": "Cue", "text": "L\u00e5t mig ge ett exempel.", "time": 57409}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag anv\u00e4nder en algoritm varje\ndag f\u00f6r att laga mat.", "time": 58781}, {"__typename": "Cue", "text": "Datan jag anv\u00e4nder", "time": 62121}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e4r ingredienserna jag har hemma,", "time": 64144}, {"__typename": "Cue", "text": "den tid jag har p\u00e5 mig,", "time": 66077}, {"__typename": "Cue", "text": "min ambitionsniv\u00e5,", "time": 67628}, {"__typename": "Cue", "text": "och jag granskar den datan.", "time": 68885}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag r\u00e4knar inte sm\u00e5p\u00e5sarna\nmed nudlar som mat.", "time": 70618}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Skratt)", "time": 74893}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Min definition av framg\u00e5ng \u00e4r:", "time": 76786}, {"__typename": "Cue", "text": "En m\u00e5ltid \u00e4r lyckad\nom barnen \u00e4ter gr\u00f6nsakerna.", "time": 78655}, {"__typename": "Cue", "text": "Den skiljer sig ifr\u00e5n min\nyngste sons definition.", "time": 82181}, {"__typename": "Cue", "text": "Han skulle s\u00e4ga att framg\u00e5ng \u00e4r\nom han f\u00e5r \u00e4ta mycket Nutella.", "time": 85059}, {"__typename": "Cue", "text": "Men jag definierar vad framg\u00e5ngen \u00e4r.", "time": 89179}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag best\u00e4mmer. Mina \u00e5sikter har betydelse.", "time": 91429}, {"__typename": "Cue", "text": "Det h\u00e4r \u00e4r den f\u00f6rsta regeln\nf\u00f6r en algoritm.", "time": 94160}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Algoritmer \u00e4r \u00e5sikter inb\u00e4ddade i kod.", "time": 96859}, {"__typename": "Cue", "text": "Det \u00e4r stor skillnad mot vad man tror\natt folk tror om algoritmer.", "time": 101562}, {"__typename": "Cue", "text": "Folk tror att algoritmer \u00e4r objektiva,\nsanna och vetenskapligt underbyggda.", "time": 105249}, {"__typename": "Cue", "text": "Det \u00e4r ett marknadsf\u00f6ringstrick.", "time": 110387}, {"__typename": "Cue", "text": "Det \u00e4r ocks\u00e5 ett marknadsf\u00f6ringstrick", "time": 113269}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00f6r att skr\u00e4mma dig med algoritmer,", "time": 115208}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00e5 dig att lita p\u00e5 och frukta algoritmerna", "time": 118596}, {"__typename": "Cue", "text": "eftersom du litar p\u00e5\noch fruktar matematik.", "time": 122281}, {"__typename": "Cue", "text": "Mycket kan g\u00e5 fel\nn\u00e4r vi tror blint p\u00e5 big data.", "time": 125567}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Det h\u00e4r \u00e4r Kiri Soares.\nHon \u00e4r gymnasierektor i Brooklyn.", "time": 131494}, {"__typename": "Cue", "text": "2011 ber\u00e4ttade hon att\nhennes l\u00e4rare po\u00e4ngsattes", "time": 135081}, {"__typename": "Cue", "text": "med en komplicerad, hemlig algoritm", "time": 137691}, {"__typename": "Cue", "text": "som kallades \"merv\u00e4rdesmodellen.\"", "time": 140442}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag sade, \"Fundera ut\nvilken formeln \u00e4r, och visa mig den.", "time": 142175}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag ska f\u00f6rklara den f\u00f6r dig.\"", "time": 145161}, {"__typename": "Cue", "text": "Hon svarade,\"Jag f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 fram formeln,", "time": 146892}, {"__typename": "Cue", "text": "men min kontakt p\u00e5 skolmyndigheten\nsade att det var matte", "time": 148961}, {"__typename": "Cue", "text": "och att jag inte skulle f\u00f6rst\u00e5.\"", "time": 152043}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Det blir v\u00e4rre.", "time": 155226}, {"__typename": "Cue", "text": "New York Post kr\u00e4vde ut resultatet\nmed st\u00f6d av lagen om informationsfrihet,", "time": 156578}, {"__typename": "Cue", "text": "fick alla l\u00e4rares namn och po\u00e4ng", "time": 160402}, {"__typename": "Cue", "text": "och publicerade det\nf\u00f6r att sk\u00e4mma ut l\u00e4rarna.", "time": 163165}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6kte f\u00e5 tag i formlerna, \nk\u00e4llkoden, p\u00e5 samma vis,", "time": 167084}, {"__typename": "Cue", "text": "fick jag h\u00f6ra att det inte gick.", "time": 170968}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag nekades.", "time": 173141}, {"__typename": "Cue", "text": "Senare uppt\u00e4ckte jag", "time": 174401}, {"__typename": "Cue", "text": "att ingen i New York\nhade tillg\u00e5ng till formeln.", "time": 175599}, {"__typename": "Cue", "text": "Ingen f\u00f6rstod den.", "time": 178489}, {"__typename": "Cue", "text": "Sedan blev n\u00e5gon som var riktigt smart\ninblandad, Gary Rubenstein.", "time": 181929}, {"__typename": "Cue", "text": "Han uppt\u00e4ckte att 665 l\u00e4rare\ni New York Posts reportage", "time": 185177}, {"__typename": "Cue", "text": "egentligen hade tv\u00e5 resultat.", "time": 188742}, {"__typename": "Cue", "text": "Det kunde h\u00e4nda om de undervisade\nb\u00e5de sjunde- och \u00e5ttondeklassare", "time": 190712}, {"__typename": "Cue", "text": "i matematik.", "time": 193837}, {"__typename": "Cue", "text": "Han gjorde ett diagram.", "time": 195080}, {"__typename": "Cue", "text": "Varje prick representerar en l\u00e4rare.", "time": 196642}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Skratt)", "time": 199104}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vad \u00e4r det h\u00e4r?", "time": 201507}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Skratt)", "time": 203052}, {"__typename": "Cue", "text": "Det h\u00e4r skulle aldrig ha anv\u00e4nts\nf\u00f6r individuella bed\u00f6mningar.", "time": 204353}, {"__typename": "Cue", "text": "Det \u00e4r n\u00e4stan som en slumpgenerator.", "time": 207823}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Appl\u00e5der)", "time": 209773}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Men det gjordes.", "time": 212743}, {"__typename": "Cue", "text": "Detta \u00e4r Sarah Wysocki.", "time": 213929}, {"__typename": "Cue", "text": "Hon och 205 andra l\u00e4rare fick sparken,", "time": 215169}, {"__typename": "Cue", "text": "fr\u00e5n Washington DCs skoldistrikt,", "time": 217328}, {"__typename": "Cue", "text": "trots att hon hade str\u00e5lande omd\u00f6men\nfr\u00e5n sin rektor och elevernas f\u00f6r\u00e4ldrar.", "time": 220014}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jag vet vad m\u00e5nga av er t\u00e4nker nu,", "time": 225170}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e4rskilt dataanalytikerna,\nAI-experterna h\u00e4r inne.", "time": 226806}, {"__typename": "Cue", "text": "Ni t\u00e4nker, \"Jag skulle aldrig skriva\nen s\u00e5dan inkonsekvent algoritm.\"", "time": 229363}, {"__typename": "Cue", "text": "Men algoritmer kan bli fel,", "time": 234693}, {"__typename": "Cue", "text": "till och med ha djupt destruktiva effekter\n\u00e4ven om intentionerna \u00e4r goda.", "time": 236560}, {"__typename": "Cue", "text": "Medan ett illa konstruerat flygplan", "time": 242531}, {"__typename": "Cue", "text": "kraschar och alla kan se det,", "time": 244934}, {"__typename": "Cue", "text": "kan en illa skriven algoritm", "time": 246959}, {"__typename": "Cue", "text": "anv\u00e4ndas under l\u00e5ng tid,\noch i tysthet skapa kaos.", "time": 250245}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Det h\u00e4r \u00e4r Roger Ailes.", "time": 255748}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Skratt)", "time": 257342}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Han grundade Fox News 1996.", "time": 260524}, {"__typename": "Cue", "text": "Fler \u00e4n tjugo kvinnor\nanm\u00e4lde sexuella trakasserier.", "time": 263366}, {"__typename": "Cue", "text": "De menade att de inte till\u00e4ts\natt lyckas p\u00e5 Fox News.", "time": 266041}, {"__typename": "Cue", "text": "Han fick sparken f\u00f6rra \u00e5ret,\nmen nyligen s\u00e5g vi", "time": 269300}, {"__typename": "Cue", "text": "att problemen har fortsatt.", "time": 271844}, {"__typename": "Cue", "text": "Det leder oss in p\u00e5 fr\u00e5gan:", "time": 275654}, {"__typename": "Cue", "text": "Vad ska Fox News g\u00f6ra f\u00f6r att v\u00e4nda blad?", "time": 277078}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "T\u00e4nk om de bytte ut\nsin anst\u00e4llningsprocess", "time": 281245}, {"__typename": "Cue", "text": "med en maskininl\u00e4rningsalgoritm?", "time": 284310}, {"__typename": "Cue", "text": "Det l\u00e5ter v\u00e4l bra?", "time": 285988}, {"__typename": "Cue", "text": "Fundera p\u00e5 det.", "time": 287607}, {"__typename": "Cue", "text": "Data, vilken data skulle anv\u00e4ndas?", "time": 288931}, {"__typename": "Cue", "text": "Ett rimligt val skulle vara\nde senaste 21 \u00e5rens ans\u00f6kningar", "time": 291060}, {"__typename": "Cue", "text": "till Fox News.", "time": 294641}, {"__typename": "Cue", "text": "Det l\u00e5ter rimligt.", "time": 296031}, {"__typename": "Cue", "text": "Hur skulle framg\u00e5ng definieras?", "time": 297557}, {"__typename": "Cue", "text": "Ett rimligt val vore,", "time": 299921}, {"__typename": "Cue", "text": "ja, vem \u00e4r framg\u00e5ngsrik p\u00e5 Fox News?", "time": 301269}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag gissar p\u00e5 n\u00e5gon som,\nl\u00e5t s\u00e4ga, stannat d\u00e4r i fyra \u00e5r", "time": 303071}, {"__typename": "Cue", "text": "och befordrats minst en g\u00e5ng.", "time": 306675}, {"__typename": "Cue", "text": "Det l\u00e5ter rimligt.", "time": 308816}, {"__typename": "Cue", "text": "D\u00e4refter skulle algoritmen tr\u00e4nas.", "time": 310401}, {"__typename": "Cue", "text": "Den skulle tr\u00e4nas i att hitta personer f\u00f6r\natt l\u00e4ra sig vad som lett till framg\u00e5ng,", "time": 312779}, {"__typename": "Cue", "text": "vilken typ av ans\u00f6kningar\nsom historiskt lett till framg\u00e5ng", "time": 317219}, {"__typename": "Cue", "text": "utifr\u00e5n den definitionen.", "time": 321561}, {"__typename": "Cue", "text": "Fundera nu p\u00e5 vad som skulle h\u00e4nda", "time": 324200}, {"__typename": "Cue", "text": "om vi applicerade det h\u00e4r\np\u00e5 jobbs\u00f6kare idag.", "time": 325999}, {"__typename": "Cue", "text": "Den skulle v\u00e4lja bort kvinnor", "time": 329119}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00f6r de liknar inte personer\nsom varit framg\u00e5ngsrika historiskt.", "time": 331663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Algoritmer g\u00f6r inte saker r\u00e4ttvisa", "time": 339752}, {"__typename": "Cue", "text": "om man till\u00e4mpar dem tankl\u00f6st och blint.", "time": 342313}, {"__typename": "Cue", "text": "De skapar inte r\u00e4ttvisa.", "time": 345031}, {"__typename": "Cue", "text": "De repeterar det vi gjort tidigare,", "time": 346537}, {"__typename": "Cue", "text": "v\u00e5ra m\u00f6nster.", "time": 348689}, {"__typename": "Cue", "text": "De automatiserar r\u00e5dande l\u00e4ge.", "time": 349896}, {"__typename": "Cue", "text": "Det skulle vara toppen\nom v\u00e4rlden vore perfekt,", "time": 352718}, {"__typename": "Cue", "text": "men det \u00e4r den inte.", "time": 355905}, {"__typename": "Cue", "text": "Och jag kan till\u00e4gga att\nde flesta f\u00f6retag inte har blivit st\u00e4mda,", "time": 357241}, {"__typename": "Cue", "text": "men dataanalytikerna i de h\u00e4r f\u00f6retagen", "time": 362446}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e4r \u00e5lagda att anv\u00e4nda datan,", "time": 365058}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00f6r att f\u00e5 tillf\u00f6rlitliga resultat.", "time": 367271}, {"__typename": "Cue", "text": "Fundera p\u00e5 vad det betyder.", "time": 370273}, {"__typename": "Cue", "text": "Eftersom vi alla har f\u00f6rdomar, betyder det\natt de skulle kunna koda in sexism", "time": 371678}, {"__typename": "Cue", "text": "eller n\u00e5got annat tr\u00e5ngsynt.", "time": 375729}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ett tankeexperiment,", "time": 379488}, {"__typename": "Cue", "text": "eftersom jag gillar s\u00e5na:", "time": 380933}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00e4nk er ett helt segregerat samh\u00e4lle -", "time": 383574}, {"__typename": "Cue", "text": "rassegregerat, i alla st\u00e4der,\ni alla omr\u00e5den", "time": 388247}, {"__typename": "Cue", "text": "och d\u00e4r vi bara skickar polisen\ntill minoritetsomr\u00e5dena", "time": 391599}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00f6r brottsbek\u00e4mpning.", "time": 394660}, {"__typename": "Cue", "text": "Arresteringarna skulle vara\nv\u00e4ldigt f\u00f6rdomsfulla.", "time": 396451}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00e4nk om, till r\u00e5ga p\u00e5 allt,\nvi fann dataanalytikerna", "time": 399851}, {"__typename": "Cue", "text": "och betalade dem f\u00f6r att tala om\nvar n\u00e4sta brott skulle ske?", "time": 402450}, {"__typename": "Cue", "text": "I minoritetsomr\u00e5dena.", "time": 407275}, {"__typename": "Cue", "text": "Eller f\u00f6rutsp\u00e5 vem n\u00e4sta brottsling \u00e4r?", "time": 409285}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e5gon fr\u00e5n en minoritet.", "time": 412888}, {"__typename": "Cue", "text": "Dataanalytikerna skulle skryta om\nhur bra och tillf\u00f6rlitlig", "time": 415949}, {"__typename": "Cue", "text": "deras modell skulle vara,", "time": 419514}, {"__typename": "Cue", "text": "och de skulle ha r\u00e4tt.", "time": 420865}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Nu \u00e4r verkligheten inte s\u00e5 drastisk,\nmen vi har allvarlig segregation", "time": 423951}, {"__typename": "Cue", "text": "i m\u00e5nga st\u00e4der och omr\u00e5den,", "time": 428590}, {"__typename": "Cue", "text": "och vi har gott om bevis", "time": 429901}, {"__typename": "Cue", "text": "om f\u00f6rdomsfullt polisarbete\noch skev straffr\u00e4ttslig data.", "time": 431818}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi f\u00f6rutsp\u00e5r faktiskt hotspots,", "time": 435632}, {"__typename": "Cue", "text": "platser d\u00e4r brott kan ske.", "time": 438471}, {"__typename": "Cue", "text": "Faktum \u00e4r, att vi f\u00f6rutsp\u00e5r\nindividers kriminalitet,", "time": 440401}, {"__typename": "Cue", "text": "individers brottsben\u00e4genhet.", "time": 444291}, {"__typename": "Cue", "text": "Nyhetsorganisationen ProPublica\nunders\u00f6kte f\u00f6r en tid sedan", "time": 446972}, {"__typename": "Cue", "text": "en av algoritmerna f\u00f6r \"\u00e5terfallsrisk\",", "time": 450959}, {"__typename": "Cue", "text": "som de kallas,", "time": 453007}, {"__typename": "Cue", "text": "och som anv\u00e4nds i Florida\nn\u00e4r domar ska avkunnas.", "time": 454194}, {"__typename": "Cue", "text": "Bernard, mannen till v\u00e4nster,\nfick 10 po\u00e4ng av 10 m\u00f6jliga.", "time": 458411}, {"__typename": "Cue", "text": "Dylan, till h\u00f6ger, 3 po\u00e4ng av 10 m\u00f6jliga.", "time": 463179}, {"__typename": "Cue", "text": "10 av 10, h\u00f6g risk.\n3 av 10, l\u00e5g risk.", "time": 465210}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u00e5da anh\u00f6lls f\u00f6r droginnehav.", "time": 468598}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u00e5da var d\u00f6mda tidigare,", "time": 471007}, {"__typename": "Cue", "text": "men Dylan hade beg\u00e5tt ett grovt brott", "time": 472185}, {"__typename": "Cue", "text": "vilket Bernard inte hade.", "time": 474975}, {"__typename": "Cue", "text": "Det h\u00e4r har betydelse,\nf\u00f6r ju h\u00f6gre po\u00e4ng man har,", "time": 477818}, {"__typename": "Cue", "text": "desto troligare \u00e4r det\natt man f\u00e5r ett l\u00e4ngre straff.", "time": 480908}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vad \u00e4r det som h\u00e4nder?", "time": 486294}, {"__typename": "Cue", "text": "Datatv\u00e4tt.", "time": 488526}, {"__typename": "Cue", "text": "Det \u00e4r en process d\u00e4r tekniker\ng\u00f6mmer fula sanningar", "time": 490930}, {"__typename": "Cue", "text": "inuti automatiska algoritmer", "time": 495381}, {"__typename": "Cue", "text": "som de kallar objektiva;", "time": 497226}, {"__typename": "Cue", "text": "kallar meritokratiska.", "time": 499320}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e4r de \u00e4r hemliga, viktiga\noch destruktiva,", "time": 503118}, {"__typename": "Cue", "text": "myntade jag ett begrepp f\u00f6r dem:", "time": 505527}, {"__typename": "Cue", "text": "\"matte-f\u00f6rst\u00f6relsevapen.\"", "time": 508038}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Skratt)", "time": 510061}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Appl\u00e5der)", "time": 511649}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De finns \u00f6verallt,\noch det \u00e4r inte ett misstag.", "time": 514727}, {"__typename": "Cue", "text": "Det h\u00e4r \u00e4r privata f\u00f6retag\nsom skapar privata algoritmer", "time": 517695}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00f6r privata syften.", "time": 521442}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c4ven de f\u00f6r l\u00e4rare och poliser\nsom jag pratat om,", "time": 523214}, {"__typename": "Cue", "text": "byggdes av privata f\u00f6retag", "time": 526452}, {"__typename": "Cue", "text": "och s\u00e5ldes till statliga myndigheter.", "time": 528345}, {"__typename": "Cue", "text": "De kallar dem \"hemliga recept\" -", "time": 530600}, {"__typename": "Cue", "text": "det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r de inte kan ber\u00e4tta om dem.", "time": 532497}, {"__typename": "Cue", "text": "Det \u00e4r ocks\u00e5 privat makt.", "time": 534649}, {"__typename": "Cue", "text": "De skor sig genom att ut\u00f6va\nsin ogenomtr\u00e4ngliga makt.", "time": 537924}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu kanske du t\u00e4nker\natt eftersom allt det h\u00e4r \u00e4r privat", "time": 545114}, {"__typename": "Cue", "text": "och fri konkurrens r\u00e5der,", "time": 548072}, {"__typename": "Cue", "text": "kommer marknaden kanske l\u00f6sa problemen.", "time": 549404}, {"__typename": "Cue", "text": "Det g\u00f6r den inte.", "time": 551584}, {"__typename": "Cue", "text": "Det finns mycket pengar\natt tj\u00e4na p\u00e5 or\u00e4ttvisa.", "time": 552857}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Dessutom, \u00e4r vi inte\nekonomiskt rationella varelser.", "time": 557127}, {"__typename": "Cue", "text": "Alla har vi f\u00f6rdomar.", "time": 561031}, {"__typename": "Cue", "text": "Alla \u00e4r vi rasister och bigotta p\u00e5 s\u00e4tt\nsom vi \u00f6nskar att vi inte var,", "time": 562960}, {"__typename": "Cue", "text": "p\u00e5 s\u00e4tt vi inte ens vet att vi \u00e4r.", "time": 566361}, {"__typename": "Cue", "text": "Det h\u00e4r vet vi dock,", "time": 569352}, {"__typename": "Cue", "text": "eftersom sociologer konsekvent visat det", "time": 572457}, {"__typename": "Cue", "text": "genom olika expriment,", "time": 575701}, {"__typename": "Cue", "text": "d\u00e4r de skickar jobbans\u00f6kningar,", "time": 577390}, {"__typename": "Cue", "text": "alla lika kvalificerade\nmen n\u00e5gra har \"vita\" namn", "time": 579982}, {"__typename": "Cue", "text": "och n\u00e5gra har \"svarta\" namn,", "time": 582507}, {"__typename": "Cue", "text": "och resultaten \u00e4r alltid\nen besvikelse - alltid.", "time": 584237}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vi \u00e4r allts\u00e5 de som \u00e4r f\u00f6rdomsfulla,", "time": 587510}, {"__typename": "Cue", "text": "och vi l\u00e4gger in f\u00f6rdomarna i algoritmerna", "time": 589455}, {"__typename": "Cue", "text": "genom att v\u00e4lja datan vi samlar in,", "time": 592758}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e5 som jag valde\natt inte ta med japanska nudlar.", "time": 594594}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag best\u00e4mde att de var oviktiga.", "time": 597361}, {"__typename": "Cue", "text": "Men genom att lita p\u00e5 data\nsom bygger p\u00e5 tidigare erfarenheter", "time": 599010}, {"__typename": "Cue", "text": "och v\u00e4lja definitionen av framg\u00e5ng,", "time": 604718}, {"__typename": "Cue", "text": "hur kan vi d\u00e5 f\u00f6rv\u00e4nta oss\natt algoritmerna \u00e4r harml\u00f6sa?", "time": 606756}, {"__typename": "Cue", "text": "Det kan vi inte. Vi m\u00e5ste kontrollera dem.", "time": 610763}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi m\u00e5ste kolla att de \u00e4r r\u00e4ttvisa.", "time": 614165}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Den goda nyheten \u00e4r\natt vi kan kolla r\u00e4ttvisan i dem.", "time": 615898}, {"__typename": "Cue", "text": "Algoritmer kan ifr\u00e5gas\u00e4ttas,", "time": 618633}, {"__typename": "Cue", "text": "och de talar om sanningen varenda g\u00e5ng.", "time": 622009}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi kan r\u00e4tta till dem.\nVi kan f\u00f6rb\u00e4ttra dem.", "time": 624067}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag kallar det f\u00f6r\nrevision av algoritmer,", "time": 626584}, {"__typename": "Cue", "text": "och jag ska f\u00f6rklara.", "time": 628983}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "F\u00f6rst, integritetskontroll av datat.", "time": 630686}, {"__typename": "Cue", "text": "F\u00f6r algoritmen f\u00f6r \u00e5terfallsrisk\nsom jag pratade om,", "time": 634132}, {"__typename": "Cue", "text": "skulle en integritetstest betyda\natt vi beh\u00f6ver ta tag i det faktum", "time": 637582}, {"__typename": "Cue", "text": "att i USA, r\u00f6ker vita och svarta\nmaruijana i samma utstr\u00e4ckning", "time": 641179}, {"__typename": "Cue", "text": "men svarta l\u00f6per st\u00f6rre risk\natt arresteras -", "time": 644729}, {"__typename": "Cue", "text": "fyra till fem g\u00e5nger h\u00f6gre risk\nberoende p\u00e5 omr\u00e5de.", "time": 647238}, {"__typename": "Cue", "text": "Hur ser den f\u00f6rdomen ut\ni andra brottskategorier", "time": 651317}, {"__typename": "Cue", "text": "och hur hanterar vi det?", "time": 654167}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tv\u00e5, vi borde t\u00e4nka \u00f6ver\nhur vi definierar framg\u00e5ng,", "time": 656162}, {"__typename": "Cue", "text": "granska det.", "time": 659225}, {"__typename": "Cue", "text": "Kommer ni ih\u00e5g -", "time": 660630}, {"__typename": "Cue", "text": "anst\u00e4llningsalgoritmen vi pratade om?", "time": 661500}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e5gon som stannar fyra \u00e5r\noch befordras en g\u00e5ng?", "time": 663406}, {"__typename": "Cue", "text": "Ja, det \u00e4r en framg\u00e5ngsrik person,", "time": 666595}, {"__typename": "Cue", "text": "men det \u00e4r ocks\u00e5 n\u00e5gon\nsom st\u00f6ttas av f\u00f6retagskulturen.", "time": 668388}, {"__typename": "Cue", "text": "Som sagt, \u00e4ven det kan vara partiskt.", "time": 672089}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi m\u00e5ste skilja p\u00e5 de h\u00e4r tv\u00e5 sakerna.", "time": 674039}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi b\u00f6r titta p\u00e5 blindrekrytering\ntill orkestrar som ett exempel.", "time": 676128}, {"__typename": "Cue", "text": "I en s\u00e5dan \u00e4r den s\u00f6kande\nbakom en sk\u00e4rm.", "time": 679565}, {"__typename": "Cue", "text": "Det jag vill framh\u00e5lla \u00e4r", "time": 682946}, {"__typename": "Cue", "text": "att de som lyssnar\nhar best\u00e4mt vad som \u00e4r viktigt", "time": 684901}, {"__typename": "Cue", "text": "och vad som \u00e4r oviktigt", "time": 688342}, {"__typename": "Cue", "text": "och de distraheras inte av det.", "time": 690395}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e4r den h\u00e4r typen\nav rekryteringar startade,", "time": 692961}, {"__typename": "Cue", "text": "steg andelen kvinnor\ni orkestrarna femfalt.", "time": 695734}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Sen m\u00e5ste vi \u00f6verv\u00e4ga tillf\u00f6rlitligheten.", "time": 700253}, {"__typename": "Cue", "text": "Det \u00e4r h\u00e4r merv\u00e4rdesmodellen\nf\u00f6r l\u00e4rare skulle misslyckas omedelbart.", "time": 703233}, {"__typename": "Cue", "text": "Sj\u00e4lvklart \u00e4r ingen algoritm perfekt,", "time": 707578}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e5 vi m\u00e5ste \u00f6verv\u00e4ga felen\ni varje algoritm.", "time": 710620}, {"__typename": "Cue", "text": "Hur ofta f\u00f6rekommer fel\noch f\u00f6r vem misslyckas modellen?", "time": 714836}, {"__typename": "Cue", "text": "Vad \u00e4r kostnaden f\u00f6r de felen?", "time": 719850}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Slutligen, m\u00e5ste vi \u00f6verv\u00e4ga", "time": 722434}, {"__typename": "Cue", "text": "de l\u00e5ngsiktiga effekterna av algoritmerna,", "time": 725973}, {"__typename": "Cue", "text": "och feedbacken som de medf\u00f6r.", "time": 728866}, {"__typename": "Cue", "text": "Det l\u00e5ter abstrakt,", "time": 731586}, {"__typename": "Cue", "text": "men t\u00e4nk om Facebooks ingenj\u00f6rer\n\u00f6verv\u00e4gt det h\u00e4r", "time": 732846}, {"__typename": "Cue", "text": "innan de best\u00e4mde sig f\u00f6r att bara\nvisa oss det v\u00e5ra v\u00e4nner lagt upp.", "time": 736270}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jag har ytterligare tv\u00e5 budskap,\nett f\u00f6r dataanalytikerna d\u00e4r ute.", "time": 741761}, {"__typename": "Cue", "text": "Dataanalytiker: Vi b\u00f6r inte vara\nsanningens skiljedomare.", "time": 745450}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi b\u00f6r vara \u00f6vers\u00e4ttare\nav de etiska diskussioner som sker", "time": 749520}, {"__typename": "Cue", "text": "i samh\u00e4llet i stort.", "time": 753327}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Appl\u00e5der)", "time": 755579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Och ni andra,", "time": 757736}, {"__typename": "Cue", "text": "som inte \u00e4r dataanalytiker:", "time": 759781}, {"__typename": "Cue", "text": "Det h\u00e4r \u00e4r inte ett matteprov.", "time": 761431}, {"__typename": "Cue", "text": "Det h\u00e4r \u00e4r en politisk kamp.", "time": 763632}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi m\u00e5ste kr\u00e4va ansvarsskyldighet\nfr\u00e5n v\u00e5ra algoritmiska \u00f6verherrar.", "time": 766587}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Appl\u00e5der)", "time": 772118}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tiden n\u00e4r vi trodde blint\np\u00e5 big data m\u00e5ste f\u00e5 ett slut.", "time": 773641}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tack s\u00e5 mycket.", "time": 777890}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Appl\u00e5der)", "time": 779081}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2845", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}