{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6tmD", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "54715", "slug": "christiana_figueres_and_chris_anderson_how_we_can_turn_the_tide_on_climate", "title": "How we can turn the tide on climate", "socialTitle": "How we can turn the tide on climate", "presenterDisplayName": "Christiana Figueres and Chris Anderson", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2019-12-04", "curatorApproved": true, "viewedCount": 2194127, "duration": 3926, "publishedAt": "2019-12-12T14:17:45Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "3", "name": "climate change", "slug": "climate+change"}, {"__typename": "Topic", "id": "5", "name": "environment", "slug": "environment"}, {"__typename": "Topic", "id": "8", "name": "science", "slug": "science"}, {"__typename": "Topic", "id": "9", "name": "sustainability", "slug": "sustainability"}, {"__typename": "Topic", "id": "55", "name": "social change", "slug": "social+change"}, {"__typename": "Topic", "id": "92", "name": "activism", "slug": "activism"}, {"__typename": "Topic", "id": "115", "name": "leadership", "slug": "leadership"}, {"__typename": "Topic", "id": "232", "name": "society", "slug": "society"}, {"__typename": "Topic", "id": "5197", "name": "Countdown", "slug": "countdown"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Learn how you can help cut the world's emissions in half by 2030, in the race to a zero-carbon world.", "eyebrow": "", "headline": "Countdown: A global initiative to accelerate solutions to the climate crisis", "imageUrl": "https://page-builder.ted.com/system/baubles/files/000/008/772/original/Countdown_TED-com_TalkPage_extra.png", "linkUrl": "https://countdown.ted.com/", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "EXTERNAL_WEBSITE", "visibleUrl": "countdown.ted.com", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/3c1a1ce1-22c1-446c-90cc-38678776c3de/ChrisAndersonandChristianaFigueres_2019S-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/569f7a42-1a58-475c-91c4-2315b44d3a55/ChrisAndersonandChristianaFigueres_2019S-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/46b9a6b8-2f02-437c-89bd-b806eb147a4b/ChrisAndersonandChristianaFigueres_2019S-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "greta_thunberg_the_disarming_case_to_act_right_now_on_climate_change", "id": "32560"}, {"__typename": "Video", "slug": "al_gore_the_case_for_optimism_on_climate_change", "id": "2441"}, {"__typename": "Video", "slug": "katharine_hayhoe_the_most_important_thing_you_can_do_to_fight_climate_change_talk_about_it", "id": "29968"}, {"__typename": "Video", "slug": "david_keith_a_critical_look_at_geoengineering_against_climate_change", "id": "192"}, {"__typename": "Video", "slug": "al_gore_new_thinking_on_the_climate_crisis", "id": "243"}, {"__typename": "Video", "slug": "ted_halstead_a_climate_solution_where_all_sides_can_win", "id": "2784"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/15a78b07d0340fcf8f391e7529b6f4b050a60cc0_254x191.jpg", "firstname": "Chris", "middlename": "", "lastname": "Anderson", "description": "Head of TED", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "After a long career in journalism and publishing, Chris Anderson became the curator of the TED Conference in 2002 and has developed it as a platform for identifying and disseminating ideas worth spreading.", "whyListen": "<div>Chris Anderson is the Curator of TED, a nonprofit devoted to sharing valuable ideas, primarily through the medium of 'TED Talks' -- short talks that are offered free online to a global audience.</div><div>Chris was born in a remote village in Pakistan in 1957. He spent his early years in India, Pakistan and Afghanistan, where his parents worked as medical missionaries, and he attended an American school in the Himalayas for his early education. After boarding school in Bath, England, he went on to Oxford University, graduating in 1978 with a degree in philosophy, politics and economics.</div><div>Chris then trained as a journalist, working in newspapers and radio, including two years producing a world news service in the Seychelles Islands.</div><div> Back in the UK in 1984, Chris was captivated by the personal computer revolution and became an editor at one of the UK's early computer magazines. A year later he founded Future Publishing with a $25,000 bank loan. The new company initially focused on specialist computer publications but eventually expanded into other areas such as cycling, music, video games, technology and design, doubling in size every year for seven years. In 1994, Chris moved to the United States where he built Imagine Media, publisher of <em>Business 2.0</em> magazine and creator of the popular video game users website IGN. Chris eventually merged Imagine and Future, taking the combined entity public in London in 1999, under the Future name. At its peak, it published 150 magazines and websites and employed 2,000 people.</div><div>This success allowed Chris to create a private nonprofit organization, the Sapling Foundation, with the hope of finding new ways to tackle tough global issues through media, technology, entrepreneurship and, most of all, ideas. In 2001, the foundation acquired the TED Conference, then an annual meeting of luminaries in the fields of Technology, Entertainment and Design held in Monterey, California, and Chris left Future to work full time on TED.</div><div>He expanded the conference's remit to cover all topics, including science, business and key global issues, while adding a Fellows program, which now has some 300 alumni, and the TED Prize, which grants its recipients \"one wish to change the world.\" The TED stage has become a place for thinkers and doers from all fields to share their ideas and their work, capturing imaginations, sparking conversation and encouraging discovery along the way.</div><div>In 2006, TED experimented with posting some of its talks on the Internet. Their viral success encouraged Chris to begin positioning the organization as a global media initiative devoted to 'ideas worth spreading,' part of a new era of information dissemination using the power of online video. In June 2015, the organization posted its 2,000th talk online. The talks are free to view, and they have been translated into more than 100 languages with the help of volunteers from around the world. Viewership has grown to approximately one billion views per year.</div><div>Continuing a strategy of 'radical openness,' in 2009 Chris introduced the TEDx initiative, allowing free licenses to local organizers who wished to organize their own TED-like events. More than 8,000 such events have been held, generating an archive of 60,000 TEDx talks. And three years later, the TED-Ed program was launched, offering free educational videos and tools to students and teachers.</div>", "slug": "chris_anderson_ted"}, {"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/5bb700f68013531d6f60fb882c4b53baf8597b7a_254x191.jpg", "firstname": "Christiana", "middlename": "", "lastname": "Figueres", "description": "Stubborn optimist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Christiana Figueres is an internationally recognized leader on climate action and steered the global diplomatic effort that culminated in the 2015 Paris Agreement.", "whyListen": "<div>Christiana Figueres was the executive secretary of the United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC) from 2010 to 2016. Assuming responsibility for the international climate change negotiations after the failed Copenhagen conference of 2009, she was determined to lead the process to a universally agreed regulatory framework. Building toward that goal, she directed the successful Conferences of the Parties in Cancun 2010, Durban 2011, Doha 2012, Warsaw 2013 and Lima 2014, and culminated her efforts in the historical Paris Agreement of 2015.</div><div>During her tenure, Figueres brought together national and subnational governments, corporations and activists, scientists and spiritual communities, financial institutions and NGOs to jointly deliver the historic 2015 Paris Agreement on Climate Change. Under this agreement, 195 sovereign governments agreed on a collaborative path to limit future global warming to well below two degree Celsius, and strive for one-and-a-half degrees Celsius in order to protect the most vulnerable in every nation. For this achievement, Figueres has been credited with forging a new brand of collaborative diplomacy, for which she has received multiple awards. In 2016, Figueres shared <a href=\"https://www.ted.com/talks/christiana_figueres_the_inside_story_of_the_paris_climate_agreement\">the story behind the landmark climate accord</a> on the TED stage.</div><div>Since then, Figueres has continued to serve her one and only boss: the global atmosphere that protects our planet and is the ultimate basis of human well-being. </div><div>Figueres has a long trajectory in the field of global climate change. She was a member of the Costa Rican negotiating team from 1995 to 2009 and played a number of key roles in the governance of the UNFCCC before formally joining the secretariat. She began her life of public service as Minister Counselor at the Embassy of Costa Rica in Bonn, Germany in 1982. Moving to the US, she became Director of Renewable Energy in the Americas (REIA) and in 1995 founded the nonprofit Center for Sustainable Development of the Americas (CSDA), which she directed for eight years. She designed and helped to establish national climate change programs throughout Latin America and served as high level advisor to both governments and private companies. In 2001, she received the Hero for the Planet Award from <em>National Geographic.</em></div><div>Figueres is a graduate of Swarthmore College and the London School of Economics. After decades of living and working abroad, she has recently moved back to her beloved Costa Rica. She has two fantastic daughters for whom she is deeply grateful.</div>", "slug": "christiana_figueres"}]}, "description": "Witness the unveiling of Countdown, a major global campaign to cut greenhouse gas emissions. TED has partnered with scientists, policy makers, organizations, activists and more to create an initiative that everyone in the world can be part of. Check out http://countdown.ted.com to learn how you can get involved \u2014 and help turn the tide on climate. [Note: there are two unusual features of this TED Talk. One, it's much longer than our normal, extending a full hour. Two, it's made up of contributions from more than a dozen people, including UN Secretary-General Antonio Guterres, Al Gore, Katharine Hayhoe, Jimmy Kimmel and Yuval Noah Harari, among others. We're putting it out there because the topic deserves this kind of prominence.]", "socialDescription": "Witness the unveiling of Countdown, a major global campaign to cut greenhouse gas emissions. TED has partnered with scientists, policy makers, organizations, activists and more to create an initiative that everyone in the world can be part of. Check out http://countdown.ted.com to learn how you can get involved \u2014 and help turn the tide on climate. [Note: there are two unusual features of this TED Talk. One, it's much longer than our normal, extending a full hour. Two, it's made up of contributions from more than a dozen people, including UN Secretary-General Antonio Guterres, Al Gore, Katharine Hayhoe, Jimmy Kimmel and Yuval Noah Harari, among others. We're putting it out there because the topic deserves this kind of prominence.]", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"54715\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm4142-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm4142-im2346\",\"duration\":3922,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/37/19/006/products/2019s-christiana-figueres-and-chris-anderson-006-fallback-f9439adfac44f5927a26866e2d7d1d47-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DCountdown%26id%3D54715%26tag%3Dclimate%2Bchange%2Cenvironment%2Cactivism%2Csustainability%2Csocial%2Bchange%2Cleadership%2Csociety%2Cscience%2CCountdown%26talk%3Dchristiana_figueres_and_chris_anderson_how_we_can_turn_the_tide_on_climate%26year%3D2019&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"54715\",\"talk\":\"christiana_figueres_and_chris_anderson_how_we_can_turn_the_tide_on_climate\",\"tag\":\"climate change,environment,activism,sustainability,social change,leadership,society,science,Countdown\",\"year\":\"2019\",\"event\":\"Countdown\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/4142/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/4142/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"54715\",\"talk\":\"christiana_figueres_and_chris_anderson_how_we_can_turn_the_tide_on_climate\",\"tag\":\"climate change,environment,activism,sustainability,social change,leadership,society,science,Countdown\",\"year\":\"2019\",\"event\":\"Countdown\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/christiana_figueres_and_chris_anderson_how_we_can_turn_the_tide_on_climate\",\"name\":\"Christiana Figueres and Chris Anderson: How we can turn the tide on climate\",\"title\":\"How we can turn the tide on climate\",\"speaker\":\"Christiana Figueres and Chris Anderson\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/3c1a1ce1-22c1-446c-90cc-38678776c3de/ChrisAndersonandChristianaFigueres_2019S-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"christiana_figueres_and_chris_anderson_how_we_can_turn_the_tide_on_climate\",\"event\":\"Countdown\",\"published\":1576160265,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"NUFEBioLPf8\",\"duration\":3923.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "Countdown", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "171271", "language": {"__typename": "Language", "id": "123", "endonym": "Rom\u00e2n\u0103", "englishName": "Romanian", "internalLanguageCode": "ro", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "6162276", "uri": "/profiles/6164013", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0d/22/30/860720.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1466626556.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Bianca-Ioanidia Mirea"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "2927937", "uri": "/profiles/2929672", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0e/73/e9/947177.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1403344604.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Mirel-Gabriel Alexa"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Cet\u0103\u021beni ai lumii]", "time": 38}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Ne afl\u0103m \u00eentr-o criz\u0103 global\u0103\nf\u0103r\u0103 precedent]", "time": 2037}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[V\u0103 rug\u0103m s\u0103 asculta\u021bi mesajul...]", "time": 5163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Secretarului General al ONU,\nAnt\u00f3nio Guterres]", "time": 7538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Criza climatic\u0103 e criza decisiv\u0103\na timpurilor noastre.", "time": 10746}, {"__typename": "Cue", "text": "Suntem \u00eentr-o curs\u0103 contra cronometru\npe care o pierdem.", "time": 14913}, {"__typename": "Cue", "text": "Exist\u0103 un val de nervozitate \u00een cre\u0219tere,\n\u00een special \u00een r\u00e2ndul tinerilor,", "time": 18288}, {"__typename": "Cue", "text": "din cauza inac\u021biunii globale.", "time": 22038}, {"__typename": "Cue", "text": "Avem nevoie de mai mult\u0103\nambi\u021bie de la to\u021bi:", "time": 23788}, {"__typename": "Cue", "text": "guverne, ora\u0219e, afaceri, investitori\n\u0219i oameni de pretutindeni.", "time": 25913}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219a c\u0103 m\u0103 bucur c\u0103 lansa\u021bi TED Countdown.", "time": 30329}, {"__typename": "Cue", "text": "Influen\u021ba \u0219i ideile voastre\npot ajuta la accelerarea", "time": 33662}, {"__typename": "Cue", "text": "cre\u0103rii unei lumi f\u0103r\u0103 emisii\np\u00e2n\u0103 \u00een 2050.", "time": 36746}, {"__typename": "Cue", "text": "E singurul mod de a evita cele mai \nnegative efecte ale \u00eenc\u0103lzirii globale.", "time": 40287}, {"__typename": "Cue", "text": "Avem instrumentele, \u0219tiin\u021ba \u0219i resursele.", "time": 44079}, {"__typename": "Cue", "text": "Haide\u021bi s\u0103 intr\u0103m \u00een aceast\u0103 curs\u0103\nfolosindu-ne voin\u021ba \u0219i energia politic\u0103.", "time": 47537}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 facem mai pu\u021bin de at\u00e2t\nar fi o tr\u0103dare a umanit\u0103\u021bii", "time": 51954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i a genera\u021biilor viitoare.", "time": 55829}, {"__typename": "Cue", "text": "V\u0103 mul\u021bumesc!", "time": 57704}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u0218i acum, s\u0103-i \u00eent\u00e2mpin\u0103m cu c\u0103ldur\u0103", "time": 59496}, {"__typename": "Cue", "text": "pe unul dintre arhitec\u021bii\nAcordului Climatic de la Paris,", "time": 61204}, {"__typename": "Cue", "text": "Christiana Figueres", "time": 63912}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i pe directorul TED, Chris Anderson.", "time": 64871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 66913}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Chris Anderson: Bine a\u021bi venit!", "time": 74996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen urm\u0103toarea or\u0103\nva avea loc ceva remarcabil.", "time": 77538}, {"__typename": "Cue", "text": "Cea mai mare provocare global\u0103,", "time": 81829}, {"__typename": "Cue", "text": "ce arat\u0103 cam a\u0219a...", "time": 84496}, {"__typename": "Cue", "text": "e pe cale s\u0103 fie confruntat\u0103", "time": 89288}, {"__typename": "Cue", "text": "de cele mai incredibile min\u021bi", "time": 90829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i curajoase inimi din lume,", "time": 93538}, {"__typename": "Cue", "text": "adic\u0103 de voi,", "time": 95413}, {"__typename": "Cue", "text": "publicul extraordinar pe care \u00eel avem\naici \u00een New York \u0219i \u00een \u00eentreaga lume.", "time": 98413}, {"__typename": "Cue", "text": "Christiana, avem o audien\u021b\u0103 mare\n\u00een aceast\u0103 diminea\u021b\u0103.", "time": 101954}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Christiana Figueres: Cu siguran\u021b\u0103.", "time": 105329}, {"__typename": "Cue", "text": "E un lucru bun c\u0103 suntem\ncu to\u021bii \u00eempreun\u0103 aici", "time": 107413}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece aceast\u0103 ini\u021biativ\u0103\npe care urmeaz\u0103 s\u0103 o lans\u0103m", "time": 109829}, {"__typename": "Cue", "text": "are nevoie de participarea\nfiec\u0103ruia dintre noi.", "time": 113496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i aceasta e:", "time": 116163}, {"__typename": "Cue", "text": "Countdown [n.t. Num\u0103r\u0103toare invers\u0103]", "time": 118288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Countdown e o ini\u021biativ\u0103 global\u0103\nde a elimina emisiile cu efect de ser\u0103,", "time": 120371}, {"__typename": "Cue", "text": "ce caut\u0103 solu\u021bii \u00eendr\u0103zne\u021be\n\u00een cinci mari domenii.", "time": 124204}, {"__typename": "Cue", "text": "Imagina\u021bi-v\u0103 ce am putea realiza", "time": 127371}, {"__typename": "Cue", "text": "dac\u0103 mai multe grupuri ar ie\u0219i din turnul \nlor de filde\u0219 \u0219i ar ac\u021biona \u00eempreun\u0103.", "time": 128996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cencep\u00e2nd de ast\u0103zi pute\u021bi accesa\ncountdown.ted.com", "time": 134121}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 v\u0103 \u00eenscrie\u021bi \u00een aceast\u0103 ini\u021biativ\u0103.", "time": 138079}, {"__typename": "Cue", "text": "La \u00eenceputul anului 2020", "time": 141163}, {"__typename": "Cue", "text": "v\u0103 vom \u00eemp\u0103rt\u0103\u0219i moduri\n\u00een care v\u0103 pute\u021bi conecta", "time": 142913}, {"__typename": "Cue", "text": "cu ceilal\u021bi din compania,\nora\u0219ul sau \u0219coala voastr\u0103", "time": 145288}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a v\u0103 implica \u00een aceast\u0103 problem\u0103.", "time": 147663}, {"__typename": "Cue", "text": "Totul conduce spre o \u00eentrunire global\u0103", "time": 150454}, {"__typename": "Cue", "text": "ce va avea loc pe 10.10.2020.", "time": 152371}, {"__typename": "Cue", "text": "Fiecare e invitat s\u0103 participe.", "time": 155163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u0218i din acest motiv,", "time": 158246}, {"__typename": "Cue", "text": "de\u0219i am participat \u00een multe ini\u021biative \nde-a lungul anilor,", "time": 159454}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt foarte entuziasmat\u0103\nde prezenta ini\u021biativ\u0103.", "time": 162954}, {"__typename": "Cue", "text": "Deoarece Countdown e o invita\u021bie\npentru fiecare, toat\u0103 lumea,", "time": 165246}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 ajute la salvarea planetei noastre", "time": 169413}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i la crearea unui viitor extraordinar.", "time": 171829}, {"__typename": "Cue", "text": "Politicieni \u0219i cet\u0103\u021beni,", "time": 175454}, {"__typename": "Cue", "text": "directori \u0219i clien\u021bi,", "time": 177871}, {"__typename": "Cue", "text": "angaja\u021bi, investitori,", "time": 180163}, {"__typename": "Cue", "text": "b\u0103tr\u00e2ni \u0219i tineri,", "time": 183079}, {"__typename": "Cue", "text": "din nord sau sud.", "time": 185246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: (R\u00e2de) V\u0103d ce ai f\u0103cut aici.", "time": 186621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 188954}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Dar \u021belul nostru nu e s\u0103 intr\u0103m \u00een aren\u0103", "time": 190996}, {"__typename": "Cue", "text": "cu ceva nou \u0219i competitiv", "time": 193788}, {"__typename": "Cue", "text": "av\u00e2nd \u00een vedere\nini\u021biativele grozave deja existente.", "time": 195704}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu.", "time": 198704}, {"__typename": "Cue", "text": "E s\u0103 identific\u0103m cele mai bune\nsolu\u021bii la care lucr\u0103m deja,", "time": 199913}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 le combin\u0103m, s\u0103 le amplific\u0103m", "time": 204704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i apoi s\u0103 le activ\u0103m", "time": 208121}, {"__typename": "Cue", "text": "prin colaborarea acestor grupuri diferite.", "time": 209954}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u0218i dac\u0103 asta se va \u00eent\u00e2mpla,", "time": 213496}, {"__typename": "Cue", "text": "credem c\u0103 putem rezolva criza climatic\u0103.", "time": 215038}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta vrem s\u0103 facilit\u0103m.", "time": 218371}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar acum, Chris, o \u00eentrebare:", "time": 220038}, {"__typename": "Cue", "text": "De ce sunte\u021bi tu \u0219i TED\ninteresa\u021bi \u00een participarea", "time": 222829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i activarea agendei climatice,", "time": 226538}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd eu credeam\nc\u0103 vre\u021bi doar s\u0103 r\u0103sp\u00e2ndi\u021bi idei?", "time": 229746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Da, \u00eentr-adev\u0103r, aceasta a fost\nmisiunea noastr\u0103 \u00een ultimii 15 ani,", "time": 233371}, {"__typename": "Cue", "text": "Idei ce Merit\u0103 \u00cemp\u0103rt\u0103\u0219ite.", "time": 237538}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar vara trecut\u0103,", "time": 240038}, {"__typename": "Cue", "text": "am ajuns la concluzia\nc\u0103 urgen\u021ba unor probleme,", "time": 241288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een special cea climatic\u0103,", "time": 244454}, {"__typename": "Cue", "text": "cerea s\u0103 facem mai mult\ndec\u00e2t s\u0103 r\u0103sp\u00e2ndim idei,", "time": 246038}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 \u00eencerc\u0103m s\u0103 le activ\u0103m.", "time": 249038}, {"__typename": "Cue", "text": "Suntem un non-profit relativ mic,", "time": 252538}, {"__typename": "Cue", "text": "ce nu poate face mare lucru dac\u0103\nnu reu\u0219im s\u0103 coopt\u0103m noi membri \u00een echip\u0103.", "time": 255871}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar lucrul extraordinar\ne c\u0103 acest lucru deja s-a \u00eent\u00e2mplat.", "time": 260204}, {"__typename": "Cue", "text": "To\u021bi c\u0103rora le-am vorbit despre acest\nproiect au fost bucuro\u0219i s\u0103 participe.", "time": 262996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i un moment cheie a fost\nc\u00e2nd tu ni te-ai al\u0103turat, Christiana.", "time": 268288}, {"__typename": "Cue", "text": "Ai fost un personaj-cheie\n\u00een Acordul de la Paris.", "time": 272413}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i lumea a fost uimit\u0103\nde consensul realizat acolo.", "time": 276579}, {"__typename": "Cue", "text": "Care a fost cheia cre\u0103rii\nacelei \u00een\u021belegeri?", "time": 279913}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: E s\u0103 provoci \u0219i s\u0103 schimbi\npresupunerile oamenilor", "time": 283038}, {"__typename": "Cue", "text": "despre ce e posibil dac\u0103 ne propunem\nun obiectiv comun", "time": 288204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i lucr\u0103m la atingerea\nacelui scop \u00eempreun\u0103.", "time": 293121}, {"__typename": "Cue", "text": "Mantra nostr\u0103 era atunci,\n\u0219i continu\u0103 s\u0103 fie:", "time": 297746}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eImposibilul nu e un fapt,", "time": 301621}, {"__typename": "Cue", "text": "e o atitudine.\u201d", "time": 304746}, {"__typename": "Cue", "text": "De fapt, e doar o atitudine,", "time": 306663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i aceasta poate fi schimbat\u0103.", "time": 308371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Ar trebui s\u0103 re\u021binem aceast\u0103 mantra", "time": 311413}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een urm\u0103toarele luni,", "time": 314663}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece consensul \u0219tiin\u021bific\nse \u00eenr\u0103ut\u0103\u021be\u0219te.", "time": 315829}, {"__typename": "Cue", "text": "Pentru un scurt raport din linia \u00eent\u00e2i,", "time": 319996}, {"__typename": "Cue", "text": "urmeaz\u0103 directorul\na mii de oameni de \u0219tiin\u021b\u0103", "time": 321913}, {"__typename": "Cue", "text": "ce formeaz\u0103 IPCC, dr. Howsung Lee.", "time": 324413}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Huesung Lee: Am publicat recent\ntrei rapoarte speciale", "time": 329788}, {"__typename": "Cue", "text": "care ar\u0103tau distrugerile \n\u0219i riscurile trecute \u0219i viitoare", "time": 333454}, {"__typename": "Cue", "text": "ale schimb\u0103rilor climatice.", "time": 336954}, {"__typename": "Cue", "text": "Ar\u0103tau de asemenea\nc\u0103 stabilizarea climatic\u0103", "time": 338371}, {"__typename": "Cue", "text": "presupune o reducere drastic\u0103\na emisiilor gazelor cu efect de ser\u0103", "time": 341329}, {"__typename": "Cue", "text": "pe termen scurt.", "time": 344538}, {"__typename": "Cue", "text": "Societatea va trebui s\u0103 treac\u0103\nprin schimb\u0103ri majore", "time": 346038}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a realiza asta.", "time": 349871}, {"__typename": "Cue", "text": "Chiar limitarea la o cre\u0219tere\nde 1,5 grade Celsius", "time": 351454}, {"__typename": "Cue", "text": "va avea ca efect fenomene meteo extreme,", "time": 354788}, {"__typename": "Cue", "text": "niveluri ridicate ale oceanelor,", "time": 358413}, {"__typename": "Cue", "text": "secete \u00een anumite regiuni", "time": 360121}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i va amenin\u021ba securitatea\nalimentar\u0103 \u0219i biodiversitatea.", "time": 362996}, {"__typename": "Cue", "text": "O temperatur\u0103 mai ridicat\u0103\nva cauza mai multe efecte negative,", "time": 366371}, {"__typename": "Cue", "text": "amenin\u021b\u00e2nd via\u021ba \u0219i stilul de via\u021b\u0103", "time": 370621}, {"__typename": "Cue", "text": "a milioane de oameni din \u00eentreaga lume.", "time": 373204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Suntem noroco\u0219i s\u0103 avem al\u0103turi\nun alt om de \u0219tiin\u021b\u0103 de prim\u0103 m\u00e2n\u0103,", "time": 376954}, {"__typename": "Cue", "text": "Johan Rockstr\u00f6m.", "time": 380329}, {"__typename": "Cue", "text": "El a fost responsabil de crearea\nproiectului Planetary Boundaries.", "time": 381663}, {"__typename": "Cue", "text": "Johan, c\u00e2t de grav\u0103 e situa\u021bia\n\u00een care ne afl\u0103m?", "time": 386538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Johan Rockstr\u00f6m: S\u0103pt\u0103m\u00e2na trecut\u0103\nam publicat \u00een \u201eNature\u201d", "time": 391329}, {"__typename": "Cue", "text": "actualizarea dup\u0103 10 ani a riscului\nde a dep\u0103\u0219i punctele critice,", "time": 394496}, {"__typename": "Cue", "text": "punctele critice ireversibile.", "time": 397579}, {"__typename": "Cue", "text": "Cunoa\u0219tem 15 astfel de puncte,", "time": 400038}, {"__typename": "Cue", "text": "inclusiv Groenlanda\n\u0219i stratul arctic de ghea\u021b\u0103", "time": 402746}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i permafrostul din tundra siberian\u0103,\nde exemplu,", "time": 405496}, {"__typename": "Cue", "text": "iar ast\u0103zi avem dovezi observa\u021bionale,", "time": 408621}, {"__typename": "Cue", "text": "adic\u0103 dovezi empirice,", "time": 410663}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103 nou\u0103 din 15 s-au activat\n\u0219i se modific\u0103.", "time": 411996}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu au dep\u0103\u0219it limita critic\u0103 \u00eenc\u0103,", "time": 416371}, {"__typename": "Cue", "text": "pot fi reversibile,", "time": 418371}, {"__typename": "Cue", "text": "dar ne avertizeaz\u0103 c\u0103 e timpul\ns\u0103 ac\u021bion\u0103m cu adev\u0103rat,", "time": 419621}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru c\u0103 odat\u0103 dep\u0103\u0219ite,", "time": 422746}, {"__typename": "Cue", "text": "de exemplu, dac\u0103 dep\u0103\u0219im limita critic\u0103\na p\u0103durilor amazoniene,", "time": 424579}, {"__typename": "Cue", "text": "risc\u0103m s\u0103 pierdem b\u0103t\u0103lia,", "time": 428413}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece planeta se va afla\n\u00eentr-un cerc vicios al \u00eenc\u0103lzirii.", "time": 430913}, {"__typename": "Cue", "text": "Din acest motiv aceast\u0103 ini\u021biativ\u0103\ne extrem de important\u0103.", "time": 434704}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 \u00eencepem!", "time": 438121}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Bine spus.", "time": 439329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 440496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ambii au fost foarte clari\nc\u0103 agenda reducerii emisiilor", "time": 441704}, {"__typename": "Cue", "text": "e foarte important\u0103.", "time": 446204}, {"__typename": "Cue", "text": "Cum a evoluat aceasta?", "time": 448079}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Nu foarte bine,\ndeoarece \u00een ciuda a ceea ce \u0219tim deja,", "time": 449288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een ciuda a ceea ce ne-a spus \u0219tiin\u021ba,", "time": 452038}, {"__typename": "Cue", "text": "a ceea ce am f\u0103cut,", "time": 454038}, {"__typename": "Cue", "text": "inclusiv adoptarea Acordului de la Paris,", "time": 455829}, {"__typename": "Cue", "text": "de fapt am crescut constant emisiile\nde gaze cu efect de ser\u0103", "time": 457829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een ultimele decenii,", "time": 462996}, {"__typename": "Cue", "text": "iar acum suntem la 55 de gigatone", "time": 464454}, {"__typename": "Cue", "text": "de dioxid de carbon", "time": 467788}, {"__typename": "Cue", "text": "pe care le emitem cu to\u021bii \u00een fiecare an.", "time": 469496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i, precum am auzit, avem doar o cale,", "time": 474704}, {"__typename": "Cue", "text": "exist\u0103 doar o solu\u021bie, iar asta e:", "time": 478496}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 \u00eencepem acum s\u0103 reducem emisiile,", "time": 481413}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een loc s\u0103 le cre\u0219tem, le reducem,", "time": 483954}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 invers\u0103m trendul, s\u0103 modific\u0103m curba.", "time": 485663}, {"__typename": "Cue", "text": "Reducem emisiile, \u00eencep\u00e2nd cu 2020,", "time": 488579}, {"__typename": "Cue", "text": "p\u00e2n\u0103 la punctul \u00een care\n\u00eenjum\u0103t\u0103\u021bim emisiile p\u00e2n\u0103 \u00een 2030,", "time": 491038}, {"__typename": "Cue", "text": "apoi vom continua s\u0103 le reducem\nla zero p\u00e2n\u0103 \u00een 2050.", "time": 496746}, {"__typename": "Cue", "text": "E singura cale pe care o putem accepta.", "time": 502454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Cum \u00eencepi s\u0103 abordezi un \u021bel\nat\u00e2t de \u00eendr\u0103zne\u021b ca acesta?", "time": 504913}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Putem \u00eencepe prin a \u00eemp\u0103r\u021bi", "time": 509163}, {"__typename": "Cue", "text": "acest \u021bel \u00eendr\u0103zne\u021b", "time": 513371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een p\u0103r\u021bile care \u00eel formeaz\u0103,", "time": 516537}, {"__typename": "Cue", "text": "adic\u0103 cinci elemente principale.", "time": 518787}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Aceste cinci elemente sunt imense,", "time": 522079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i dac\u0103 putem g\u0103si solu\u021bii\npentru fiecare dintre ele,", "time": 527162}, {"__typename": "Cue", "text": "vor forma un plan de ac\u021biune", "time": 530454}, {"__typename": "Cue", "text": "care va rezolva problema.", "time": 534079}, {"__typename": "Cue", "text": "Acestea sunt cele cinci elemente:", "time": 537371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Energia.", "time": 541121}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u00e2t de repede ne putem ob\u021bine energia\ndin surse 100% regenerabile?", "time": 542912}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Construc\u021biile.", "time": 547996}, {"__typename": "Cue", "text": "Cum putem reproiecta lucrurile\ndin jurul nostru?", "time": 549496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Transportul.", "time": 554787}, {"__typename": "Cue", "text": "Cum am putea schimba modul \u00een care\nne mi\u0219c\u0103m \u0219i transport\u0103m m\u0103rfuri?", "time": 556246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Alimentele.", "time": 562704}, {"__typename": "Cue", "text": "Cum putem declan\u0219a o schimbare global\u0103\nc\u0103tre sisteme alimentare mai s\u0103n\u0103toase?", "time": 564329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u0218i desigur, natura.", "time": 569579}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u00e2t de mult putem s\u0103 re\u00eenverzim P\u0103m\u00e2ntul?", "time": 571871}, {"__typename": "Cue", "text": "Ar trebui s\u0103 spunem c\u0103 r\u0103spunsurile\nla aceste \u00eentreb\u0103ri", "time": 576662}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i m\u0103surile pe care le-am lua", "time": 580871}, {"__typename": "Cue", "text": "nu doar vor reduce emisiile nete,", "time": 583287}, {"__typename": "Cue", "text": "fac asta desigur, \u00eempreun\u0103, spre zero,", "time": 585954}, {"__typename": "Cue", "text": "dar ne indic\u0103 \u0219i drumul spre un viitor", "time": 589246}, {"__typename": "Cue", "text": "care e mult mai bun \u0219i mai impresionant.", "time": 591829}, {"__typename": "Cue", "text": "Deci, g\u00e2ndi\u021bi-v\u0103 la noi metode\ninteresante de transport,", "time": 595954}, {"__typename": "Cue", "text": "aer curat, m\u00e2ncare mai s\u0103n\u0103toas\u0103,\np\u0103duri frumoase", "time": 600371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i oceane ce abund\u0103 de via\u021b\u0103.", "time": 604579}, {"__typename": "Cue", "text": "Rezolvarea crizei climatice", "time": 608246}, {"__typename": "Cue", "text": "nu \u00eenseamn\u0103 s\u0103 sacrifici ceva\n\u0219i s\u0103 te mul\u021bume\u0219ti cu un viitor mediocru,", "time": 610746}, {"__typename": "Cue", "text": "e exact opusul.", "time": 615704}, {"__typename": "Cue", "text": "E vorba despre co-crearea\nunui viitor mai bun pentru noi to\u021bi.", "time": 618037}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Cum vom aborda aceste \u00eentreb\u0103ri?", "time": 622787}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 625746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: De exemplu aceast\u0103 \u00eentrebare,\ns\u0103 ne g\u00e2ndim la asta.", "time": 626954}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u00e2t de mult am putea re\u00eenverzi P\u0103m\u00e2ntul?", "time": 630746}, {"__typename": "Cue", "text": "Sunt, desigur, multe r\u0103spunsuri\nla aceast\u0103 \u00eentrebare,", "time": 633037}, {"__typename": "Cue", "text": "multe propuneri.", "time": 636329}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen principiu e despre:", "time": 637496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eCum cre\u0219tem cantitatea\nde fotosintez\u0103 sustenabil\u0103", "time": 638746}, {"__typename": "Cue", "text": "de pe P\u0103m\u00e2nt.\u201d", "time": 642412}, {"__typename": "Cue", "text": "Fotosinteza capteaz\u0103 carbon.", "time": 643621}, {"__typename": "Cue", "text": "Pot fi propuneri de p\u0103duri gigantice\nde alge sau iarb\u0103 marin\u0103,", "time": 646121}, {"__typename": "Cue", "text": "sau despre plante ce au r\u0103d\u0103cini ad\u00e2nci", "time": 650662}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i pot capta carbonul pe \u00eentreaga planet\u0103.", "time": 653829}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar probabil, cea mai important\u0103\npropunere a fost re\u00eemp\u0103durirea.", "time": 657787}, {"__typename": "Cue", "text": "O campanie masiv\u0103,\nglobal\u0103 de re\u00eemp\u0103durire.", "time": 662537}, {"__typename": "Cue", "text": "O singur\u0103 organiza\u021bie,\nindiferent c\u00e2t de mare,", "time": 667496}, {"__typename": "Cue", "text": "nu poate face asta.", "time": 670662}, {"__typename": "Cue", "text": "Re\u021beta e ca toat\u0103 lumea s\u0103 colaboreze,", "time": 673829}, {"__typename": "Cue", "text": "guvernele s\u0103 desemneze zonele,", "time": 676329}, {"__typename": "Cue", "text": "afacerile s\u0103 investeasc\u0103,", "time": 677871}, {"__typename": "Cue", "text": "investitorii s\u0103 realizeze\nacele investi\u021bii,", "time": 679204}, {"__typename": "Cue", "text": "grupurile ecologiste\n\u0219i filantropii ce le sus\u021bin,", "time": 681204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i o mi\u0219care masiv\u0103\na cet\u0103\u021benilor de pretutindeni,", "time": 684162}, {"__typename": "Cue", "text": "ce \u00ee\u0219i transform\u0103 gr\u0103dinile,\nora\u0219ele, cartierele,", "time": 688871}, {"__typename": "Cue", "text": "merg \u00eempreun\u0103 \u00een c\u0103l\u0103torii.", "time": 691746}, {"__typename": "Cue", "text": "Atunci po\u021bi visa la ceva\ncu adev\u0103rat m\u0103re\u021b.", "time": 693162}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Putem testa aceast\u0103 teorie?", "time": 697537}, {"__typename": "Cue", "text": "Deoarece suntem noroco\u0219i\ns\u0103 avem ast\u0103zi al\u0103turi de noi", "time": 699621}, {"__typename": "Cue", "text": "pe cineva ce a crescut\n\u00eentr-o mi\u0219care de re\u00eemp\u0103durire,", "time": 702746}, {"__typename": "Cue", "text": "probabil una dintre cele\nmai recunoscute mi\u0219c\u0103ri de re\u00eemp\u0103durire.", "time": 707662}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i ea e fiica laureatei Premiului Nobel", "time": 711037}, {"__typename": "Cue", "text": "Wangari Maathai,", "time": 714037}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i conduce \u00een prezent\nFunda\u021bia Wangari Maathai.", "time": 715287}, {"__typename": "Cue", "text": "O invit\u0103m pe draga noastr\u0103\nprieten\u0103, Wanjira Mathai.", "time": 718954}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 723246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Wanjira Mathai:\nMul\u021bumesc foarte mult,", "time": 725371}, {"__typename": "Cue", "text": "Christiana \u0219i Chris pentru ceea ce face\u021bi.", "time": 727621}, {"__typename": "Cue", "text": "Copacii au f\u0103cut parte, \u00eentr-adev\u0103r,\ndin via\u021ba mea de c\u00e2nd m\u0103 \u0219tiu,", "time": 729621}, {"__typename": "Cue", "text": "dar \u0219tim \u0219i c\u0103 de secole,", "time": 733287}, {"__typename": "Cue", "text": "copacii \u0219i p\u0103durile ne-au protejat\nde impactul negativ", "time": 735537}, {"__typename": "Cue", "text": "al varia\u021biilor climatice", "time": 740746}, {"__typename": "Cue", "text": "foarte mul\u021bi ani.", "time": 742079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen timpul vie\u021bii mele, mama mea,", "time": 743662}, {"__typename": "Cue", "text": "prin Mi\u0219carea Green Belt,\nprecum a\u021bi \u0219i men\u021bionat,", "time": 745204}, {"__typename": "Cue", "text": "a inspirat plantarea\na peste 50 de milioane de copaci", "time": 747746}, {"__typename": "Cue", "text": "prin munca depus\u0103 \u00een cadrul Mi\u0219c\u0103rii\nGreen Belt, o singur\u0103 organiza\u021bie.", "time": 752746}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar lumea are acum nevoie de noi", "time": 756121}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 plant\u0103m de 100 de ori\nmai mul\u021bi copaci dec\u00e2t atunci.", "time": 757912}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i singurul mod de a face asta\ne ca to\u021bi s\u0103 particip\u0103m,", "time": 763079}, {"__typename": "Cue", "text": "ora\u0219e, cet\u0103\u021beni, guverne,\ncompanii, organiza\u021bii de mediu,", "time": 767496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i trebuie s\u0103 credem", "time": 772704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een capacitatea noastr\u0103 de a schimba lumea.", "time": 775246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i \u00eempreun\u0103 suntem o for\u021b\u0103.", "time": 779621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i sper c\u0103 to\u021bi v\u0103 ve\u021bi al\u0103tura nou\u0103.", "time": 782454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 785829}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Deci, \u00eempreun\u0103 suntem o for\u021b\u0103.", "time": 786996}, {"__typename": "Cue", "text": "Cred c\u0103 Wanjira a puns punctul pe i,", "time": 788662}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece e vorba despre colaborarea", "time": 791204}, {"__typename": "Cue", "text": "dintre un spectru larg de oameni.", "time": 793204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i din fericire sunt reprezentan\u021bi\ndin fiecare grup aici cu noi.", "time": 796746}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i v\u0103 vom invita s\u0103 v\u0103 implica\u021bi mai mult.", "time": 802662}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar vrem s\u0103 vi-i prezent\u0103m\npe c\u00e2\u021biva dintre ace\u0219ti oameni,", "time": 806121}, {"__typename": "Cue", "text": "ce vorbesc din propria perspectiv\u0103.", "time": 810371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Am vrea s\u0103 \u00eencepem cu un politician.", "time": 812829}, {"__typename": "Cue", "text": "Suntem incredibil de onora\u021bi\ns\u0103 \u00eel avem al\u0103turi ast\u0103zi", "time": 816746}, {"__typename": "Cue", "text": "pe fostul prim-ministru al Bhutan-ului,", "time": 820037}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i trebuie s\u0103 v\u0103 spun c\u0103 Bhutan-ul\ne singura \u021bar\u0103 din lume", "time": 822537}, {"__typename": "Cue", "text": "ce absoarbe mai mult carbon dec\u00e2t emite.", "time": 826246}, {"__typename": "Cue", "text": "Prietenul nostru bun, Tshering Tobgay.", "time": 830287}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 832621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tshering Tobgay: \u021aara mea e o \u021bar\u0103\nobi\u0219nuit\u0103 din emisfera sudic\u0103.", "time": 842454}, {"__typename": "Cue", "text": "Obi\u0219nuit\u0103, adic\u0103 nu a cauzat\ncriza schimb\u0103rilor climatice.", "time": 847621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centr-adev\u0103r, suntem binecuv\u00e2nta\u021bi", "time": 853037}, {"__typename": "Cue", "text": "cu p\u0103duri dese \u0219i r\u00e2uri frumoase", "time": 856079}, {"__typename": "Cue", "text": "ce au permis \u021b\u0103rii mele, Bhutan,\ns\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 carbon-negativ\u0103.", "time": 859412}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i totu\u0219i, schimb\u0103rile climatice\nne amenin\u021b\u0103 p\u0103durile.", "time": 864079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i amenin\u021b\u0103 s\u0103 transforme r\u00e2urile", "time": 869954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een ni\u0219te pericole cumplite\npentru oamenii no\u0219tri,", "time": 873704}, {"__typename": "Cue", "text": "pe m\u0103sur\u0103 de ghe\u021barii din Himalaya\nse topesc \u0219i ne amenin\u021b\u0103 cu inunda\u021bii", "time": 876371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i cu sc\u0103derea rezervelor naturale de ap\u0103.", "time": 882121}, {"__typename": "Cue", "text": "Deci, sunt m\u00e2ndru s\u0103 m\u0103 al\u0103tur", "time": 888454}, {"__typename": "Cue", "text": "ini\u021biativei Countdown", "time": 892912}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 lucrez cu voi to\u021bi,\n\u0219i cu tine, \u0219i cu tine,", "time": 895412}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 898454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00een mod constructiv, pentru a g\u0103si\nsolu\u021bii puternice \u0219i corecte.", "time": 899621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "V\u0103 mul\u021bumesc!", "time": 906121}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 907287}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Mul\u021bumesc!", "time": 909162}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 910412}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Afacerile au, desigur,\nun rol important de jucat,", "time": 914329}, {"__typename": "Cue", "text": "la fel \u0219i cei care controleaz\u0103\nfondurile globale de investi\u021bii.", "time": 916871}, {"__typename": "Cue", "text": "Am avut pl\u0103cerea s\u0103 \u00eel cunosc recent", "time": 921746}, {"__typename": "Cue", "text": "pe ofi\u021berul \u0219ef al investi\u021biilor", "time": 924121}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru cele 1,6 trilioane de dolari\nale fondului de pensii japonez.", "time": 925954}, {"__typename": "Cue", "text": "Acesta e cel mai mare\nfond de pensii din lume.", "time": 930621}, {"__typename": "Cue", "text": "El vrea \u0219i e interesat\ns\u0103 ni se al\u0103ture \u00een aceast\u0103 c\u0103l\u0103torie", "time": 933704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 aduc\u0103 \u0219i pe al\u021bii cu el.", "time": 937079}, {"__typename": "Cue", "text": "Deci, undeva, cred c\u0103 \u00eel avem pe Hiro.", "time": 938704}, {"__typename": "Cue", "text": "Hiro Mizuzo.", "time": 942996}, {"__typename": "Cue", "text": "E\u0219ti \u00een direct. Bine ai venit, Hiro!", "time": 944162}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Hiro Mizuno: Perfect.", "time": 947371}, {"__typename": "Cue", "text": "Mul\u021bumesc, Chris \u0219i Christiana,\n\u0219i organizatorilor TED,", "time": 948787}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru c\u0103 face\u021bi acest lucru posibil.", "time": 952329}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen calitate de responsabil al celui\nmai mare fond de pensii din lume", "time": 954246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i a asigur\u0103rii pensiilor\npentru multe genera\u021bii,", "time": 957996}, {"__typename": "Cue", "text": "gestionarea riscurilor climatice\ne o problem\u0103 extrem de important\u0103.", "time": 963621}, {"__typename": "Cue", "text": "Am analizat recent\nportofoliul nostru global,", "time": 967912}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u0103sura \u00een care corespunde\ncu Acordul de la Paris.", "time": 970371}, {"__typename": "Cue", "text": "A fost diagnosticat,", "time": 973037}, {"__typename": "Cue", "text": "portofoliul nostru se \u00eendreapt\u0103\nspre peste trei grade.", "time": 974412}, {"__typename": "Cue", "text": "Mult prea departe fa\u021b\u0103\nde \u021belurile Acordului de la Paris.", "time": 978121}, {"__typename": "Cue", "text": "Portofoliul nostru nu e doar mare,", "time": 981746}, {"__typename": "Cue", "text": "ci unul dintre cele mai diverse\nportofolii din lume.", "time": 984329}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta \u00eenseamn\u0103 c\u0103 lumea\ne pe aceea\u0219i traiectorie.", "time": 988121}, {"__typename": "Cue", "text": "Am obosit s\u0103 aud acela\u0219i comentariu", "time": 991454}, {"__typename": "Cue", "text": "de la companiile de portofolii\n\u0219i, desigur, de la investitori:", "time": 994371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eSuntem reali\u0219ti.\u201d", "time": 999079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cemi pare r\u0103u, dar s\u0103 fii \u201erealist\u201d\nnu mai e o op\u021biune.", "time": 1001204}, {"__typename": "Cue", "text": "Suntem con\u0219tien\u021bi de responsabilitatea\nnoastr\u0103 \u00een calitate de cel mai mare fond", "time": 1005371}, {"__typename": "Cue", "text": "de a inspira schimbarea\n\u00een pia\u021ba de capital.", "time": 1010412}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne vom angaja activ cu tot\nce putem \u00een pia\u021ba de capital", "time": 1013162}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a schimba lucrurile.", "time": 1017787}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219tept cu ner\u0103bdare s\u0103 particip\n\u00een acest dialog important cu voi to\u021bi.", "time": 1019871}, {"__typename": "Cue", "text": "V\u0103 mul\u021bumesc!", "time": 1024246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1025621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Sunt sigur\u0103 c\u0103 \u0219ti\u021bi\nc\u0103 \u00een ultimele 12-18 luni,", "time": 1027704}, {"__typename": "Cue", "text": "ce a fost nou \u0219i puternic \u0219i captivant", "time": 1032413}, {"__typename": "Cue", "text": "a fost vocea incredibil\u0103 a at\u00e2tor tineri,", "time": 1036663}, {"__typename": "Cue", "text": "milioanele de tineri ce se afl\u0103 \u00een str\u0103zi,", "time": 1039871}, {"__typename": "Cue", "text": "nervo\u0219i, m\u00e2nio\u0219i, dispera\u021bi,", "time": 1042871}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i care ne cer s\u0103 ne facem datoria.", "time": 1044788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i au fost inspira\u021bi de Greta Thunberg,", "time": 1047996}, {"__typename": "Cue", "text": "dar \u0219i de al\u021bi tineri fantastici", "time": 1050538}, {"__typename": "Cue", "text": "din aproape fiecare \u021bar\u0103 a lumii.", "time": 1053996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i ast\u0103zi, suntem \u00eenc\u00e2nta\u021bi\ns\u0103 avem patru tineri activi\u0219ti", "time": 1055913}, {"__typename": "Cue", "text": "care ni se vor al\u0103tura.", "time": 1060579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1062663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Urale)", "time": 1065663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1067538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Alexandria Villase\u00f1or: Vinerea viitoare", "time": 1075954}, {"__typename": "Cue", "text": "se vor \u00eemplini 52 de s\u0103pt\u0103m\u00e2ni\nde c\u00e2nd protest\u0103m pentru clim\u0103.", "time": 1077996}, {"__typename": "Cue", "text": "Adic\u0103 un an.", "time": 1080913}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen acest timp", "time": 1082413}, {"__typename": "Cue", "text": "am aflat c\u0103 oamenii nu \u0219tiu\ndespre schimbarea climatic\u0103", "time": 1083663}, {"__typename": "Cue", "text": "sau c\u00e2t de serioas\u0103 e criza climatic\u0103.", "time": 1086454}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219a c\u0103 am fondat Earth\nUprising International", "time": 1088954}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a-i \u00eenv\u0103\u021ba pe tineri\ndespre schimb\u0103rile climatice,", "time": 1091538}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece c\u00e2nd \u00een\u021beleg \u0219tiin\u021ba \u0219i impactul,", "time": 1094246}, {"__typename": "Cue", "text": "vor s\u0103 treac\u0103 la ac\u021biune.", "time": 1097329}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 fii activist \u00eenseamn\u0103\ns\u0103 faci s\u0103 apar\u0103 schimbarea.", "time": 1099496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jamie Margolin: Am devenit\nactivist\u0103 pentru clim\u0103", "time": 1103079}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece via\u021ba mea depinde de asta.", "time": 1105454}, {"__typename": "Cue", "text": "Acum m\u0103 \u00eenscriu la facultate,", "time": 1107246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eencerc\u00e2nd s\u0103 \u00eemi planific viitorul.", "time": 1108621}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar nu vom mai putea spera la nimic", "time": 1110329}, {"__typename": "Cue", "text": "dac\u0103 nu lu\u0103m acum m\u0103suri drastice\npentru a opri criza climatic\u0103.", "time": 1112204}, {"__typename": "Cue", "text": "Am ini\u021biat mi\u0219carea pentru justi\u021bie\nclimatic\u0103 denumit\u0103 Zero Hour \u00een 2017,", "time": 1115788}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece e ultimul ceas \u00een care putem\nac\u021biona \u00eempotriva schimb\u0103rilor climatice.", "time": 1120913}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu mai avem timp.", "time": 1124621}, {"__typename": "Cue", "text": "A devenit clar pentru mine", "time": 1125871}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103 liderii no\u0219tri nu vor face\nnimic concret", "time": 1127121}, {"__typename": "Cue", "text": "dec\u00e2t dac\u0103 oamenii le vor cere asta,", "time": 1129329}, {"__typename": "Cue", "text": "a\u0219a c\u0103 asta am f\u0103cut.", "time": 1131538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Natalie Sweet: Am devenit\nactivist\u0103 pentru clim\u0103", "time": 1133829}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece dac\u0103 nu lupt pentru drepturile\noamenilor din prezent", "time": 1136246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i din viitor,", "time": 1139496}, {"__typename": "Cue", "text": "cine o va face?", "time": 1141121}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Xiye Bastida: Am devenit\nactivist\u0103 pentru clim\u0103", "time": 1142288}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd am realizat c\u0103 criza climatic\u0103", "time": 1144913}, {"__typename": "Cue", "text": "afecteaz\u0103 comunit\u0103\u021bile\nmarginalizate cel mai mult,", "time": 1147079}, {"__typename": "Cue", "text": "inclusiv ora\u0219ul meu din Mexic.", "time": 1149496}, {"__typename": "Cue", "text": "Am protestat \u00eempreun\u0103\ncu Fridays for Future", "time": 1151621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een fiecare vineri,", "time": 1153746}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece mi\u0219carea noastr\u0103\nnu e despre a c\u00e2\u0219tiga influen\u021b\u0103,", "time": 1154913}, {"__typename": "Cue", "text": "ci despre a porni o schimbare cultural\u0103.", "time": 1157829}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar faptul c\u0103 mii de elevi\nprotesteaz\u0103 pentru clim\u0103", "time": 1160329}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eenseamn\u0103 c\u0103 deja implement\u0103m\njusti\u021bia climatic\u0103", "time": 1164496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een fiecare aspect al vie\u021bilor noastre,", "time": 1167204}, {"__typename": "Cue", "text": "ce deja redefine\u0219te lumea.", "time": 1169454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "JM: \u00cen cursul vie\u021bilor noastre", "time": 1172413}, {"__typename": "Cue", "text": "am v\u0103zut deteriorarea P\u0103m\u00e2ntului\n\u00eentr-un ritm rapid", "time": 1174204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i comunit\u0103\u021bi traumatizate \u0219i str\u0103mutate", "time": 1177204}, {"__typename": "Cue", "text": "de un num\u0103r \u00een cre\u0219tere\nde dezastre naturale.", "time": 1179621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen 2030 voi avea 28 de ani.", "time": 1182913}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "AV: Eu voi avea 24 de ani.", "time": 1185996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "XB: Eu 27.", "time": 1188163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NS: Eu 26.", "time": 1190079}, {"__typename": "Cue", "text": "Vrem s\u0103 putem s\u0103 pred\u0103m\nplaneta copiilor no\u0219tri", "time": 1191579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i copiilor copiilor no\u0219tri,", "time": 1194704}, {"__typename": "Cue", "text": "la fel cum a\u021bi f\u0103cut-o mul\u021bi dintre voi.", "time": 1196246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 nu toat\u0103 lumea \nse angajeaz\u0103 \u00eempreun\u0103,", "time": 1198788}, {"__typename": "Cue", "text": "guverne, companii, \u0219coli,\noameni de \u0219tiin\u021b\u0103, cet\u0103\u021beni,", "time": 1201371}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 repare ceea ce am stricat,", "time": 1205871}, {"__typename": "Cue", "text": "va fi prea t\u00e2rziu altfel.", "time": 1210454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "XB: Nu doar v\u0103 rug\u0103m s\u0103 ave\u021bi\ngrij\u0103 de viitorul nostru,", "time": 1213621}, {"__typename": "Cue", "text": "dar \u0219i s\u0103 ave\u021bi grij\u0103 de trecutul nostru.", "time": 1216913}, {"__typename": "Cue", "text": "Oamenii indigeni au avut grij\u0103\nde P\u0103m\u00e2nt timp de mii de ani,", "time": 1220163}, {"__typename": "Cue", "text": "motiv pentru care filosofia\nindigen\u0103 e important\u0103", "time": 1224996}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd implement\u0103m ac\u021biuni climatice.", "time": 1228329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "JM: Aceast\u0103 criz\u0103 climatic\u0103\npare imposibil de reparat.", "time": 1232413}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar nu e.", "time": 1236079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i nu poate fi,", "time": 1237246}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece e\u0219ecul nu e o op\u021biune.", "time": 1238454}, {"__typename": "Cue", "text": "E\u0219ecul \u00eenseamn\u0103 s\u0103 pierdem\ntot ceea ce iubim", "time": 1240371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i tot ceea ce conteaz\u0103.", "time": 1242413}, {"__typename": "Cue", "text": "Mul\u021bi dintre noi deja lucreaz\u0103\nla salvarea viitorului lumii,", "time": 1244329}, {"__typename": "Cue", "text": "dar asta nu poate fi doar\nresponsabilitatea genera\u021biei viitoare.", "time": 1247746}, {"__typename": "Cue", "text": "E o povar\u0103 prea mare\npentru a fi l\u0103sat\u0103 pe umerii celor tineri.", "time": 1250829}, {"__typename": "Cue", "text": "E timpul ca \u0219i tu s\u0103 \u00ee\u021bi sufleci m\u00e2necile", "time": 1254996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 faci tot ce e \u00een puterea ta pentru\na salva totul \u00eenainte de a fi prea t\u00e2rziu.", "time": 1257788}, {"__typename": "Cue", "text": "Sunte\u021bi cu noi?", "time": 1262788}, {"__typename": "Cue", "text": "Publicul: Da.", "time": 1264496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze \u0219i urale)", "time": 1265704}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1272746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: V\u0103 mul\u021bumesc! Mul\u021bumesc, mul\u021bumesc!", "time": 1279413}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i, desigur,", "time": 1281329}, {"__typename": "Cue", "text": "un rol important \u00eel au povestitorii lumii,", "time": 1282496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i cei cu influen\u021b\u0103\npe platformele sociale.", "time": 1286371}, {"__typename": "Cue", "text": "Fiecare dintre ace\u0219tia\nau fost entuziasma\u021bi", "time": 1290704}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 participe \u00een acest proiect.", "time": 1292913}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne-au oferit numele \u0219i suportul lor.", "time": 1294371}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u00e2\u021biva sunt aici cu noi.", "time": 1296163}, {"__typename": "Cue", "text": "V\u0103 mul\u021bumim mult c\u0103 sunte\u021bi aici.", "time": 1297746}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 \u00eel ascult\u0103m pe unul dintre ei.", "time": 1300204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jimmy Kimmel: Bun\u0103, sunt Jimmy Kimmel", "time": 1302663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i am fost rugat s\u0103 explic de ce sunt\npasionat de schimbarea climatic\u0103.", "time": 1304538}, {"__typename": "Cue", "text": "Motivul pentru care sunt pasionat", "time": 1307954}, {"__typename": "Cue", "text": "e acela\u0219i pentru care persoanele care\nse \u00eeneac\u0103 sunt pasionate de salvamari.", "time": 1310329}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cemi pas\u0103 de aceast\u0103 planet\u0103\ndeoarece aici tr\u0103iesc.", "time": 1315288}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu vreau s\u0103 m\u0103 mut pe Marte,", "time": 1318371}, {"__typename": "Cue", "text": "Marte pare groaznic\u0103.", "time": 1319913}, {"__typename": "Cue", "text": "Vreau ca copiii \u0219i nepo\u021bii mei\ns\u0103 poat\u0103 tr\u0103i pe P\u0103m\u00e2nt,", "time": 1321204}, {"__typename": "Cue", "text": "cu aer respirabil \u0219i ap\u0103 potabil\u0103.", "time": 1324746}, {"__typename": "Cue", "text": "Din acest motiv \u00eemi pas\u0103\nde schimb\u0103rile climatice.", "time": 1327579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i de asemenea, m\u0103 topesc \ndup\u0103 Leonardo DiCaprio.", "time": 1330329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1333038}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u00cempreun\u0103 cu to\u021bi ace\u0219ti oameni,", "time": 1335788}, {"__typename": "Cue", "text": "avem oportunitatea\nde a explora o gam\u0103 variat\u0103", "time": 1338288}, {"__typename": "Cue", "text": "de posibile solu\u021bii bazate pe colaborare,", "time": 1342538}, {"__typename": "Cue", "text": "provocare reciproc\u0103", "time": 1345704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i inspirare reciproc\u0103.", "time": 1347204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen octombrie 2020,", "time": 1349454}, {"__typename": "Cue", "text": "vom invita aproximativ 1.000 de oameni", "time": 1351496}, {"__typename": "Cue", "text": "din diferite domenii \u00een Bergen, Norvegia,", "time": 1355163}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a r\u0103spunde\nla cele cinci mari \u00eentreb\u0103ri.", "time": 1359746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Va fi cu siguran\u021b\u0103\nun eveniment grandios.", "time": 1365371}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar chiar mai important\ndec\u00e2t ce se va \u00eent\u00e2mpla \u00een Norvegia,", "time": 1368496}, {"__typename": "Cue", "text": "e ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een restul lumii.", "time": 1371329}, {"__typename": "Cue", "text": "Deoarece \u00een ultima zi a conferin\u021bei,", "time": 1373871}, {"__typename": "Cue", "text": "planific\u0103m o activare major\u0103\na comunit\u0103\u021bilor globale TEDx.", "time": 1375954}, {"__typename": "Cue", "text": "TEDx permite ini\u021biativelor\ns\u0103 organizeze evenimente locale,", "time": 1381329}, {"__typename": "Cue", "text": "iar acum sunt 4.000\nastfel de evenimente anual.", "time": 1385246}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219a arat\u0103.", "time": 1388329}, {"__typename": "Cue", "text": "Au loc \u00een peste 200 de \u021b\u0103ri,", "time": 1392538}, {"__typename": "Cue", "text": "au peste un miliard\nde vizualiz\u0103ri pe YouTube anual.", "time": 1395538}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne a\u0219tept\u0103m la evenimente\n\u00een sute de ora\u0219e.", "time": 1398371}, {"__typename": "Cue", "text": "Vom conecta organizatorii TEDx", "time": 1401038}, {"__typename": "Cue", "text": "cu primarii ora\u0219elor angaja\u021bi s\u0103 creeze\nun viitor curat pentru ora\u0219ele lor.", "time": 1403246}, {"__typename": "Cue", "text": "Aceasta e rezolvarea.", "time": 1407829}, {"__typename": "Cue", "text": "Conectarea dintre cei puternici,", "time": 1409079}, {"__typename": "Cue", "text": "ce de obicei de\u021bin controlul\nasupra discu\u021biilor", "time": 1411121}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i milioane de oameni din \u00eentreaga lume.", "time": 1414038}, {"__typename": "Cue", "text": "Din cauza schimb\u0103rii paradigmei\ndin ultimul an sau doi,", "time": 1415996}, {"__typename": "Cue", "text": "brusc, putem \u00eencepe,", "time": 1419663}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece exist\u0103 un sentiment\nputernic suficient.", "time": 1422079}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 le putem oferi\noamenilor vizibilitate,", "time": 1424413}, {"__typename": "Cue", "text": "conectare,", "time": 1426454}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 vis\u0103m pu\u021bin aici,", "time": 1427704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 ne permitem s\u0103 vis\u0103m.", "time": 1429413}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u021aelul nostru e s\u0103 construim conexiuni", "time": 1431371}, {"__typename": "Cue", "text": "cu \u0219i \u00eentre celelalte\norganiza\u021bii climatice.", "time": 1434538}, {"__typename": "Cue", "text": "De exemplu,", "time": 1439121}, {"__typename": "Cue", "text": "Solutions Project e o ini\u021biativ\u0103 minunat\u0103", "time": 1440329}, {"__typename": "Cue", "text": "fondat\u0103 de Mark Ruffalo \u0219i Don Cheadle.", "time": 1442663}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 auzim c\u00e2teva lucruri\nde la liderii pe care i-au sus\u021binut.", "time": 1446329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Bine a\u021bi venit, sunte\u021bi live.", "time": 1450246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 1451954}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Wahleash Johns:\nBun\u0103, numele meu e Wahleash Johns,", "time": 1452996}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt de la Native Renewables,", "time": 1456788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i noi lucr\u0103m ca s\u0103 ob\u021binem\nenergie solar\u0103 pentru triburile", "time": 1458538}, {"__typename": "Cue", "text": "din toat\u0103 lumea.", "time": 1464079}, {"__typename": "Cue", "text": "Avem peste 15.000 de familii\nnative americane", "time": 1465746}, {"__typename": "Cue", "text": "ce nu au acces la electricitate,", "time": 1469746}, {"__typename": "Cue", "text": "iar noi lucr\u0103m s\u0103 le oferim panouri\nsolare \u0219i baterii acestor familii", "time": 1472329}, {"__typename": "Cue", "text": "din Statele Unite,", "time": 1477288}, {"__typename": "Cue", "text": "ce nu au acces la electricitate.", "time": 1478538}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i se afl\u0103 \u00een rezerva\u021bia mea,", "time": 1480954}, {"__typename": "Cue", "text": "Navajo Nation.", "time": 1483538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Anna Lapp\u00e9: Bun\u0103, tuturor,", "time": 1485413}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt Anna Lapp\u00e9 de la Real Food Media,", "time": 1486829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i noi lucr\u0103m la \u00eembun\u0103t\u0103\u021birea vie\u021bilor\nfermierilor \u0219i cresc\u0103torilor de vite", "time": 1489621}, {"__typename": "Cue", "text": "ca solu\u021bie a crizei climatice.", "time": 1494079}, {"__typename": "Cue", "text": "Sistemul alimentar global\ne un mare contributor la aceast\u0103 criz\u0103,", "time": 1496954}, {"__typename": "Cue", "text": "dar nu ar trebui s\u0103 fie.", "time": 1500663}, {"__typename": "Cue", "text": "Fermierii \u0219i cresc\u0103torii de vite", "time": 1502163}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt \u00een prima linie\na rezolv\u0103rii crizei climatice.", "time": 1503871}, {"__typename": "Cue", "text": "Noi \u00eencerc\u0103m s\u0103 \u00eemp\u0103rt\u0103\u0219im\npove\u0219tile a milioane de fermieri", "time": 1507246}, {"__typename": "Cue", "text": "de la cei din Andhra Pradesh, India,\np\u00e2n\u0103 la cei din valea mun\u021bilor din Oaxaca,", "time": 1511663}, {"__typename": "Cue", "text": "ce folosesc agricultura regenerativ\u0103\npentru a produce soluri s\u0103n\u0103toase,", "time": 1515371}, {"__typename": "Cue", "text": "bogate \u00een carbon, hran\u0103 gustoas\u0103", "time": 1519954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i pentru a cre\u0219te comunit\u0103\u021bile solide\nde care avem nevoie.", "time": 1521996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Rahwa Ghirmatzion: Bun\u0103 de la PUSH\nBuffalo, numele meu e Rahwa,", "time": 1527746}, {"__typename": "Cue", "text": "suntem localnici simpli\nce viseaz\u0103 \u0219i planific\u0103", "time": 1530871}, {"__typename": "Cue", "text": "un cartier echitabil, holistic \u0219i sacru,", "time": 1534996}, {"__typename": "Cue", "text": "ca cel de unde vorbesc acum, School 77,", "time": 1538121}, {"__typename": "Cue", "text": "o \u0219coal\u0103 renovat\u0103", "time": 1541538}, {"__typename": "Cue", "text": "ce are primele panouri solare\naccesibile 100% comunit\u0103\u021bilor", "time": 1543871}, {"__typename": "Cue", "text": "din statul New York", "time": 1548704}, {"__typename": "Cue", "text": "instalate de localnici.", "time": 1549913}, {"__typename": "Cue", "text": "Deserve\u0219te \u0219i 30 de apartamente", "time": 1551829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i un ansamblu de spa\u021bii mixte", "time": 1555454}, {"__typename": "Cue", "text": "ce servesc ca club comunitar,", "time": 1558871}, {"__typename": "Cue", "text": "unde exers\u0103m noi strategii economice", "time": 1560871}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru o planet\u0103 locuibil\u0103.", "time": 1563371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Mul\u021bumesc!", "time": 1565996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Bravo!", "time": 1567163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1568496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: E grozav,", "time": 1571288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1572496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Deci, vede\u021bi,\ne vorba despre toat\u0103 lumea.", "time": 1573746}, {"__typename": "Cue", "text": "Despre ora\u0219e,", "time": 1575871}, {"__typename": "Cue", "text": "despre organiza\u021bii locale de activi\u0219ti,", "time": 1576829}, {"__typename": "Cue", "text": "dar e desigur vorba \u0219i despre afaceri.", "time": 1579079}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219a c\u0103 invit\u0103m toate companiile,", "time": 1581871}, {"__typename": "Cue", "text": "subliniez \u201etoate\u201d,", "time": 1584579}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 se al\u0103ture acestei ini\u021biative,", "time": 1586288}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 colaboreze cu angaja\u021bii\npentru a g\u0103si moduri de a proteja planeta", "time": 1587954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i viitorul nostru, \u00een acela\u0219i timp.", "time": 1592913}, {"__typename": "Cue", "text": "La \u00eenceputul lui 2020 v\u0103 vom oferi\nun set de instrumente", "time": 1596204}, {"__typename": "Cue", "text": "ce pot ghida companiile", "time": 1599538}, {"__typename": "Cue", "text": "mai rapid c\u0103tre \u021bintele\ncu baz\u0103 \u0219tiin\u021bific\u0103,", "time": 1601288}, {"__typename": "Cue", "text": "ce ne vor conduce la zero emisii", "time": 1605413}, {"__typename": "Cue", "text": "p\u00e2n\u0103 \u00een 2050 cel t\u00e2rziu.", "time": 1609871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: G\u00e2ndi\u021bi-v\u0103 la asta,", "time": 1613288}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru c\u0103 \u00een calitate de individ,", "time": 1614538}, {"__typename": "Cue", "text": "mul\u021bi oameni se simt\nf\u0103r\u0103 putere \u00een aceast\u0103 problem\u0103.", "time": 1616621}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar dac\u0103 te-ai asocia\ncu al\u021bii din companie", "time": 1620579}, {"__typename": "Cue", "text": "vei fi uimit c\u00e2t\u0103 putere ai.", "time": 1625538}, {"__typename": "Cue", "text": "Aproape toate emisiile provin\nde la o companie de undeva de pe planet\u0103.", "time": 1628204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i ideea e c\u0103 mul\u021bi directori executivi", "time": 1633496}, {"__typename": "Cue", "text": "vor s\u0103 ajute la rezolvarea\nacestei probleme.", "time": 1636538}, {"__typename": "Cue", "text": "L-am auzit ast\u0103zi pe Anand Mahindra,", "time": 1639496}, {"__typename": "Cue", "text": "care conduce cel mai mare\ngrup de afaceri din India,", "time": 1644163}, {"__typename": "Cue", "text": "spun\u00e2nd c\u0103 e personal implicat \u00een asta,", "time": 1646621}, {"__typename": "Cue", "text": "vrea s\u0103 fac\u0103 parte din c\u0103l\u0103toria noastr\u0103", "time": 1648829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i e un sus\u021bin\u0103tor al Countdown.", "time": 1651038}, {"__typename": "Cue", "text": "Directorii executivi vor putea\nface schimb\u0103ri mult mai rapid", "time": 1653413}, {"__typename": "Cue", "text": "dac\u0103 exist\u0103 un grup de angaja\u021bi\ncu care s\u0103 se consulte, care s\u0103 \u00eei ajute,", "time": 1656496}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 men\u021bin\u0103 spiritul urgent al problemei.", "time": 1662788}, {"__typename": "Cue", "text": "Site-ul nostru v\u0103 va ajuta\ns\u0103 v\u0103 conecta\u021bi cu al\u021bii din companie", "time": 1667913}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i v\u0103 va ajuta s\u0103 pune\u021bi\n\u00eentreb\u0103rile potrivite,", "time": 1671704}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 propune\u021bi ini\u021biative,", "time": 1674788}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru c\u0103 dac\u0103 companiile pot\nfi convinse s\u0103 fac\u0103 lucrul corect,", "time": 1676746}, {"__typename": "Cue", "text": "deodat\u0103, aceast\u0103 problem\u0103\npare rezolvabil\u0103.", "time": 1680829}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Toate aceste eforturi\nconverg c\u0103tre o zi fantastic\u0103:", "time": 1685538}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e2mb\u0103t\u0103, 10 octombrie 2020,", "time": 1690829}, {"__typename": "Cue", "text": "e 10.10.2020, u\u0219or de \u021binut minte,", "time": 1693996}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd aceast\u0103 \u00eentrunire fantastic\u0103\nva avea loc \u00een toat\u0103 lumea.", "time": 1698913}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i sper\u0103m s\u0103 avem p\u00e2n\u0103 atunci", "time": 1703288}, {"__typename": "Cue", "text": "un raport entuziasmant\ndespre fiecare solu\u021bie", "time": 1705996}, {"__typename": "Cue", "text": "la care na\u021biunile, ora\u0219ele,\ncompaniile, cet\u0103\u021benii", "time": 1709454}, {"__typename": "Cue", "text": "deja vor fi colaborat p\u00e2n\u0103 atunci.", "time": 1713829}, {"__typename": "Cue", "text": "E o zi la care fiecare om de pe planet\u0103", "time": 1717329}, {"__typename": "Cue", "text": "e invitat s\u0103 participe.", "time": 1720579}, {"__typename": "Cue", "text": "Biletul de intrare\ne c\u0103 tr\u0103ie\u0219ti pe aceast\u0103 planet\u0103.", "time": 1722663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Cheia succesului acestui eveniment\ne s\u0103 aib\u0103 loc la scar\u0103 mare.", "time": 1726871}, {"__typename": "Cue", "text": "Vrem c\u0103 toat\u0103 lumea", "time": 1731913}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 afle cu u\u0219urin\u021b\u0103 de ini\u021biativ\u0103\n\u0219i s\u0103 joace un rol activ.", "time": 1734538}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar cum faci asta?", "time": 1737913}, {"__typename": "Cue", "text": "Lumea e un loc zgomotos.", "time": 1739204}, {"__typename": "Cue", "text": "Platforma TED poate ajuta pu\u021bin, poate,", "time": 1741288}, {"__typename": "Cue", "text": "dar exist\u0103 o platform\u0103 \u0219i mai mare.", "time": 1743954}, {"__typename": "Cue", "text": "Se nume\u0219te YouTube.", "time": 1747663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i suntem \u00eenc\u00e2nta\u021bi s\u0103 lucr\u0103m\ncu ei \u00een aceast\u0103 misiune.", "time": 1750246}, {"__typename": "Cue", "text": "Vom invita majoritatea\ncreatorilor lor de top", "time": 1753954}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 fac\u0103 parte din Countdown.", "time": 1756371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cempreun\u0103 pot ajunge\nla o audien\u021b\u0103 de multe milioane.", "time": 1759246}, {"__typename": "Cue", "text": "De fapt, s\u0103 cunoa\u0219tem pe unul dintre ei.", "time": 1762288}, {"__typename": "Cue", "text": "Dr. Joe Hanson de la \u201eHot Mess\u201d,", "time": 1764246}, {"__typename": "Cue", "text": "o nou\u0103 serie despre impactul\nschimb\u0103rilor climatice asupra tuturor.", "time": 1765871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Numele meu e Joe Hanson,", "time": 1771288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i sunt profesor YouTube.", "time": 1773288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i v\u0103 pute\u021bi baza pe mine.", "time": 1774663}, {"__typename": "Cue", "text": "Lucrez cu oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103,\ninventatorii \u0219i liderii viitorului,", "time": 1776621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i ei merit\u0103 s\u0103 \u0219tie adev\u0103rul\ndespre ce spune \u0219tiin\u021ba,", "time": 1780121}, {"__typename": "Cue", "text": "astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 poat\u0103 ajuta la construirea\nunui viitor mai bun pentru to\u021bi.", "time": 1783704}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Imagina\u021bi-v\u0103 asta\nmultiplicat\u0103 de multe ori,", "time": 1789704}, {"__typename": "Cue", "text": "e foarte, foarte palpitant.", "time": 1791954}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u0218i desigur,\nc\u00e2nd e vorba de r\u0103sp\u00e2ndit vorba,", "time": 1794538}, {"__typename": "Cue", "text": "fiecare din aceast\u0103 camer\u0103\npute\u021bi contribui \u00een felul vostru.", "time": 1797621}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 ave\u021bi orice mod\nde a ajunge la oricine", "time": 1801996}, {"__typename": "Cue", "text": "care e interesat s\u0103 construiasc\u0103\nun viitor mai bun,", "time": 1805538}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i asta ar trebui s\u0103 ne preocupe pe to\u021bi,", "time": 1808288}, {"__typename": "Cue", "text": "v\u0103 rog invita\u021bi-i s\u0103 se al\u0103ture\nini\u021biativei Countdown.", "time": 1811204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Mai avem un as \u00een m\u00e2nec\u0103.", "time": 1814163}, {"__typename": "Cue", "text": "Suntem entuziasma\u021bi s\u0103 dezv\u0103luim\no campanie media global\u0103.", "time": 1816163}, {"__typename": "Cue", "text": "E o campanie diferit\u0103.", "time": 1820704}, {"__typename": "Cue", "text": "La fel cum TEDx s-a extins enorm,", "time": 1822746}, {"__typename": "Cue", "text": "permi\u021b\u00e2ndu-i-se s\u0103 se dezvolte\nla nivel local, \u00een mod independent,", "time": 1824913}, {"__typename": "Cue", "text": "aceast\u0103 campanie e construit\u0103 s\u0103 poat\u0103\nfi implementat\u0103 oriunde pe glob.", "time": 1828496}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s\u0103 de\u021bii o companie\nde panouri publicitare", "time": 1834413}, {"__typename": "Cue", "text": "sau o televiziune, sau o sta\u021bie radio,", "time": 1837204}, {"__typename": "Cue", "text": "sau un site web,", "time": 1839288}, {"__typename": "Cue", "text": "sau un cont pe re\u021belele sociale,", "time": 1840788}, {"__typename": "Cue", "text": "v\u0103 invit\u0103m pe to\u021bi s\u0103 folosi\u021bi imaginile\npe care urmeaz\u0103 s\u0103 le vede\u021bi", "time": 1843954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 le r\u0103sp\u00e2ndi\u021bi.", "time": 1847288}, {"__typename": "Cue", "text": "Site-ul nostru v\u0103 va facilita asta.", "time": 1849996}, {"__typename": "Cue", "text": "Pl\u0103nuim s\u0103 le traducem \u00een multiple limbi,", "time": 1852288}, {"__typename": "Cue", "text": "cu amabilitatea armatei de peste 20.000\nde traduc\u0103tori voluntari globali.", "time": 1854913}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u00e2\u021biva dintre voi sunte\u021bi aici.", "time": 1859829}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 e\u0219ti traduc\u0103tor TED,\nridic\u0103 m\u00e2na te rog.", "time": 1861413}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Uite-i.", "time": 1865538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1866704}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Munca voastr\u0103 poart\u0103 idei puternice\nc\u0103tre fiecare col\u021b al P\u0103m\u00e2ntului.", "time": 1868871}, {"__typename": "Cue", "text": "Suntem foarte m\u00e2ndri de voi,\nv\u0103 suntem recunosc\u0103tori.", "time": 1872204}, {"__typename": "Cue", "text": "Aceast\u0103 campanie\ne construit\u0103 s\u0103 atrag\u0103 aten\u021bia,", "time": 1874704}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 comunice urgen\u021ba,", "time": 1877704}, {"__typename": "Cue", "text": "dar \u0219i un strop de speran\u021b\u0103.", "time": 1880871}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i credem c\u0103 aceast\u0103 combina\u021bie\ne necesar\u0103 pentru a stimula ac\u021biunea.", "time": 1883163}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne-ar pl\u0103cea s\u0103 ne spune\u021bi\nce p\u0103rere ave\u021bi.", "time": 1887704}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Chiar acum.", "time": 1891788}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Alege-\u021bi viitorul.]", "time": 1892954}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1894329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Transform\u0103 frica \u00een ac\u021biune. \nAl\u0103tur\u0103-te num\u0103r\u0103torii inverse.]", "time": 1897204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1900204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Ac\u021biunea inspir\u0103 ac\u021biune", "time": 1902996}, {"__typename": "Cue", "text": "Al\u0103tur\u0103-te num\u0103r\u0103torii inverse.\nP\u0103m\u00e2ntul \u00ee\u021bi va mul\u021bumi.]", "time": 1904329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1906996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[10.10.2020 Ziua destinului climatic.\nE\u0219ti invitat.]", "time": 1907746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Aminti\u021bi-v\u0103 data.", "time": 1910329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Distrugere \u00een mas\u0103. Nicio problem\u0103.\n(Dac\u0103 o prevenim.)]", "time": 1911746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1914454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Asteroid gigant se \u00eendreapt\u0103 spre noi.\nInamicul comun ce ne poate uni.]", "time": 1915746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1919163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[\u201eNe plac dezastrele naturale\u201d -\nnu a spus nimeni, niciodat\u0103.", "time": 1921913}, {"__typename": "Cue", "text": "Atunci de ce le cauz\u0103m?]", "time": 1924996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1926204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Relaxeaz\u0103-te, nu po\u021bi\nface nimic pentru clim\u0103.", "time": 1928288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen afara cazului \u00een care lucrezi \u00eentr-o\ncompanie sau tr\u0103ie\u0219ti \u00eentr-un ora\u0219.", "time": 1930829}, {"__typename": "Cue", "text": "Sau ai un telefon. Sau un creier.]", "time": 1934371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Cauza decesului: Apatia.\nDar exist\u0103 un antidot.]", "time": 1936038}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1938371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[\u00cenceteaz\u0103 s\u0103 mai strici totul!", "time": 1939579}, {"__typename": "Cue", "text": "Inac\u021biunea climatic\u0103 e obscen\u0103.\nPutem schimba asta.]", "time": 1941079}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Prea mult?", "time": 1943538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Nu, nu e, e bun\u0103.", "time": 1944579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1946579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Ai avut parte de ac\u021biune \u00een ultimul timp?", "time": 1947788}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta e \u0219ansa ta. Ajut\u0103 clima.]", "time": 1950079}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 1951996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Nu \u00eemi place asta,\ndar echipa mea, \u0219ti\u021bi...", "time": 1953204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Aparent, multora ne place.", "time": 1955746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 1958038}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Renun\u021b\u0103. Cu sinceritate, TED.", "time": 1960371}, {"__typename": "Cue", "text": "R\u0103sp\u00e2ndirea ideilor nu e suficient\u0103.\nE timpul s\u0103 ac\u021bion\u0103m. Ni te al\u0103turi?]", "time": 1961788}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Asta e din nefericire\nfoarte adev\u0103rat\u0103.", "time": 1965288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Unele lucruri conteaz\u0103 mai mult\ndec\u00e2t afinit\u0103\u021bile politice.", "time": 1967329}, {"__typename": "Cue", "text": "Vino s\u0103 lup\u021bi \u00eempotriva\ninamicului ce ne poate uni.]", "time": 1970204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Stop burnout", "time": 1972663}, {"__typename": "Cue", "text": "Compania ta poate ajuta\nla salvarea P\u0103m\u00e2ntului.]", "time": 1973496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Ofer\u0103 planetei mai mult dec\u00e2t iei.", "time": 1975746}, {"__typename": "Cue", "text": "Al\u0103tur\u0103-te num\u0103r\u0103torii inverse.]", "time": 1977413}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Disperare, f\u0103 cuno\u0219tin\u021b\u0103 cu speran\u021ba", "time": 1979204}, {"__typename": "Cue", "text": "Putem evita catastrofa climatic\u0103\ndac\u0103 lu\u0103m acum m\u0103suri urgente.]", "time": 1980996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Asta e tot.", "time": 1983996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze \u0219i urale)", "time": 1985163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Pentru a \u00eenchide cercul,", "time": 1987871}, {"__typename": "Cue", "text": "am vrea s\u0103 invit\u0103m\npe cineva foarte special.", "time": 1989371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Bun\u0103, sunt Claire O'Neill.", "time": 1992538}, {"__typename": "Cue", "text": "Sunt pre\u0219edintele desemnat\nal conferin\u021bei COP de anul viitor,", "time": 1994246}, {"__typename": "Cue", "text": "discu\u021biile ONU despre schimb\u0103rile\nclimatice din Marea Britanie,", "time": 1998746}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i abia a\u0219tept\u0103m s\u0103 v\u0103 \u00eent\u00e2mpin\u0103m acolo.", "time": 2001704}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar acum sunt \u00een Spania, \u00een Madrid,", "time": 2003996}, {"__typename": "Cue", "text": "la COP25, acest eveniment anual", "time": 2006788}, {"__typename": "Cue", "text": "unde trimitem negociatori\n\u0219i activi\u0219ti din \u00eentreaga lume", "time": 2009413}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a vedea ce putem face\npentru a reduce emisiile de CO2.", "time": 2012704}, {"__typename": "Cue", "text": "Problema e c\u0103 emisiile cresc, nu scad.", "time": 2015579}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar eu cred c\u0103 anul 2020\nva fi un an al ac\u021biunii,", "time": 2018579}, {"__typename": "Cue", "text": "un an \u00een care trebuie s\u0103 nu mai vorbim,", "time": 2021621}, {"__typename": "Cue", "text": "ci s\u0103 ac\u021bion\u0103m.", "time": 2023621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i nu doar aici \u00een aceste conferin\u021be,", "time": 2024829}, {"__typename": "Cue", "text": "ci peste tot.", "time": 2026996}, {"__typename": "Cue", "text": "Valoarea procesului TED,", "time": 2028204}, {"__typename": "Cue", "text": "valoarea a ceea ce facem \u00eempreun\u0103", "time": 2030746}, {"__typename": "Cue", "text": "e c\u0103 r\u0103sp\u00e2ndim discu\u021bia", "time": 2032829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i solu\u021biile din aceste spa\u021bii", "time": 2034954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een toat\u0103 lumea.", "time": 2038288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i a\u0219tept cu ner\u0103bdare\ns\u0103 lucrez cu grupul TED", "time": 2039704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een 2020.", "time": 2042538}, {"__typename": "Cue", "text": "2020 pentru mine va fi cel mai important\nan pentru ac\u021biunea climatic\u0103,", "time": 2043746}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i vom face asta \u00eempreun\u0103.", "time": 2047038}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 2049621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Bine, prieteni, mai avem pu\u021bin,", "time": 2052288}, {"__typename": "Cue", "text": "doar c\u00e2teva mici interven\u021bii\nfoarte speciale.", "time": 2054288}, {"__typename": "Cue", "text": "Prima, c\u00e2teva cuvinte de la una\ndintre cele mai luminate min\u021bi", "time": 2057704}, {"__typename": "Cue", "text": "ce ne va fi al\u0103turi \u00een aceast\u0103 c\u0103l\u0103torie.", "time": 2062163}, {"__typename": "Cue", "text": "Un mesaj de la marele scriitor,\nistoric \u0219i futurist,", "time": 2065163}, {"__typename": "Cue", "text": "Yuval Harari.", "time": 2069704}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yuval Harari: Schimb\u0103rile climatice\nsunt despre inegalit\u0103\u021bi.", "time": 2071913}, {"__typename": "Cue", "text": "Inegalitatea dintre boga\u021bi,\nce sunt principalii responsabili,", "time": 2074746}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103raci, ce sufer\u0103 cel mai mult.", "time": 2078788}, {"__typename": "Cue", "text": "Inegalitatea dintre noi, Homo sapiens,", "time": 2081788}, {"__typename": "Cue", "text": "ce control\u0103m aceast\u0103 planet\u0103,", "time": 2084579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i celelalte animale,\nce sunt victime neajutorate.", "time": 2086204}, {"__typename": "Cue", "text": "Inegalitatea dintre oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103,", "time": 2090371}, {"__typename": "Cue", "text": "ce caut\u0103 cu ardoare adev\u0103rul,", "time": 2092788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i escrocii profesioni\u0219ti,", "time": 2095788}, {"__typename": "Cue", "text": "ce r\u0103sp\u00e2ndesc falsuri\nprintr-o ap\u0103sare de buton.", "time": 2097829}, {"__typename": "Cue", "text": "Schimbarea climatic\u0103\ne despre a face o alegere.", "time": 2101954}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce fel de planet\u0103 vrem s\u0103 locuim,", "time": 2104788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i ce fel de oameni vrem s\u0103 fim?", "time": 2107871}, {"__typename": "Cue", "text": "O alegere \u00eentre l\u0103comie \u0219i compasiune,", "time": 2111371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eentre neglijen\u021b\u0103 \u0219i responsabilitate,", "time": 2114704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eentre a ne \u00eenchide ochii\n\u00een fa\u021ba adev\u0103rului", "time": 2117788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i a ne deschide inimile c\u0103tre lume.", "time": 2120829}, {"__typename": "Cue", "text": "Schimbarea climatic\u0103 e o criz\u0103,", "time": 2124704}, {"__typename": "Cue", "text": "dar pentru oameni o criz\u0103\ne \u00eentotdeauna \u0219i o oportunitate.", "time": 2126829}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 facem alegerile\ncorecte \u00een urm\u0103torii ani,", "time": 2131746}, {"__typename": "Cue", "text": "nu doar c\u0103 vom salva ecosistemul,", "time": 2135246}, {"__typename": "Cue", "text": "dar putem crea o lume mai corect\u0103", "time": 2138204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i putem deveni oameni mai buni.", "time": 2141788}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 2146204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: E o descriere puternic\u0103\na ceea ce avem \u00een fa\u021ba noastr\u0103", "time": 2153038}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i cred c\u0103 e tragic", "time": 2156329}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103 puterea transform\u0103rii\npe care o avem \u00een fa\u021ba noastr\u0103", "time": 2159829}, {"__typename": "Cue", "text": "e diminuat\u0103 de cei care vor\ns\u0103 politizeze aceast\u0103 problem\u0103", "time": 2163579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 ne separe \u00een grupuri politice.", "time": 2168163}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu poate fi o problem\u0103 p\u0103rtinitoare,", "time": 2171538}, {"__typename": "Cue", "text": "nu poate fi o problem\u0103 politizat\u0103.", "time": 2174204}, {"__typename": "Cue", "text": "Din fericire, sunt c\u00e2\u021biva\ncare lucreaz\u0103 \u00eempotriva acestora.", "time": 2176746}, {"__typename": "Cue", "text": "Ast\u0103zi, avem unul dintre ace\u0219ti oameni,", "time": 2179579}, {"__typename": "Cue", "text": "un om de \u0219tiin\u021b\u0103 extrem de curajos,", "time": 2182454}, {"__typename": "Cue", "text": "ce e cre\u0219tin practicant", "time": 2185788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i care a lucrat la aceast\u0103 problem\u0103", "time": 2187746}, {"__typename": "Cue", "text": "cu conservatorii \u0219i cu comunit\u0103\u021bile\nreligioase \u0219i spirituale ani de zile,", "time": 2189621}, {"__typename": "Cue", "text": "cu un curaj incredibil.", "time": 2193954}, {"__typename": "Cue", "text": "Katharine Hayhoe.", "time": 2196579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 2198413}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Katharine Hayhoe: C\u00e2nd cineva spune\nschimb\u0103ri climatice, ne g\u00e2ndim deseori:", "time": 2200538}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eE o problem\u0103 de mediu.", "time": 2204079}, {"__typename": "Cue", "text": "Oamenilor care iubesc copacii\nsau oamenilor de \u0219tiin\u021b\u0103 le pas\u0103,", "time": 2205704}, {"__typename": "Cue", "text": "sau poate oamenilor\ncu vederi politice de st\u00e2nga.\u201d", "time": 2208663}, {"__typename": "Cue", "text": "Realitatea e, indiferent dac\u0103 \u0219tim sau nu,", "time": 2211204}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103 ne pas\u0103 deja de schimb\u0103rile climatice,\nindiferent cine suntem.", "time": 2214121}, {"__typename": "Cue", "text": "De ce?", "time": 2217371}, {"__typename": "Cue", "text": "Deoarece schimb\u0103rile climatice afecteaz\u0103\ndeja toate lucrurile de care ne pas\u0103.", "time": 2218204}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne afecteaz\u0103 s\u0103n\u0103tatea,", "time": 2222121}, {"__typename": "Cue", "text": "ne afecteaz\u0103 m\u00e2ncarea,", "time": 2223579}, {"__typename": "Cue", "text": "apa pe care o bem,\naerul pe care \u00eel respir\u0103m.", "time": 2225329}, {"__typename": "Cue", "text": "Schimb\u0103rile climatice afecteaz\u0103\neconomia \u0219i securitatea na\u021bional\u0103.", "time": 2228079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cemi pas\u0103 de schimb\u0103rile climatice\npentru c\u0103, a\u0219a cum armata le nume\u0219te,", "time": 2231413}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt un pericol multiplicator.", "time": 2235371}, {"__typename": "Cue", "text": "Probleme precum s\u0103r\u0103cia \u0219i foametea,", "time": 2237329}, {"__typename": "Cue", "text": "bolile, lipsa de acces la ap\u0103 potabil\u0103,", "time": 2239954}, {"__typename": "Cue", "text": "chiar \u0219i instabilitatea politic\u0103,", "time": 2242413}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt accentuate sau amplificate.", "time": 2244288}, {"__typename": "Cue", "text": "Din acest motiv, ca s\u0103 \u00ee\u021bi pese\nde schimb\u0103rile climatice", "time": 2247079}, {"__typename": "Cue", "text": "nu trebuie s\u0103 fii \u00eentr-un anumit fel.", "time": 2249704}, {"__typename": "Cue", "text": "Un termometru nu e albastru sau ro\u0219u,", "time": 2251496}, {"__typename": "Cue", "text": "liberal sau conservator,", "time": 2253663}, {"__typename": "Cue", "text": "ne arat\u0103 aceea\u0219i temperatur\u0103\nindiferent cum vot\u0103m.", "time": 2255246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i suntem cu to\u021bii afecta\u021bi\nde un climat \u00een schimbare.", "time": 2258163}, {"__typename": "Cue", "text": "Deci, ca s\u0103 \u00ee\u021bi pese\nde schimb\u0103rile climatice,", "time": 2261579}, {"__typename": "Cue", "text": "trebuie s\u0103 fim un singur lucru:", "time": 2263746}, {"__typename": "Cue", "text": "un om ce tr\u0103ie\u0219te pe P\u0103m\u00e2nt.", "time": 2265288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i suntem cu to\u021bii.", "time": 2267288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 2269829}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u0218i \u00een final,", "time": 2272829}, {"__typename": "Cue", "text": "omul ce a adus aceast\u0103 problem\u0103\nat\u00e2t de puternic \u00een aten\u021bia tuturor", "time": 2273996}, {"__typename": "Cue", "text": "acum mul\u021bi ani", "time": 2278746}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i a continuat s\u0103 lucreze\nneobosit la ea de atunci.", "time": 2280246}, {"__typename": "Cue", "text": "Singurul \u0219i inconfundabilul, Al Gore.", "time": 2285371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 2288913}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Al Gore: Mul\u021bumesc.", "time": 2292288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 2293621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mul\u021bumesc mult, Christiana,", "time": 2294954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i mul\u021bumesc\npentru leadership-ul excep\u021bional,", "time": 2296454}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i mul\u021bumesc, Chris Anderson\n\u0219i \u00eentregii comunit\u0103\u021bi TED,", "time": 2299163}, {"__typename": "Cue", "text": "YouTube \u0219i celorlal\u021bi ce se vor al\u0103tura", "time": 2303079}, {"__typename": "Cue", "text": "acestei ini\u021biative fantastice.", "time": 2306704}, {"__typename": "Cue", "text": "Am doar trei mesaje.", "time": 2309454}, {"__typename": "Cue", "text": "Unu: acest\u0103 criz\u0103 e incredibil de urgent\u0103.", "time": 2311246}, {"__typename": "Cue", "text": "Chiar ieri oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103\nau publicat un raport", "time": 2315496}, {"__typename": "Cue", "text": "ce spune c\u0103 emisiile continu\u0103 s\u0103 creasc\u0103.", "time": 2318829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen fiecare zi", "time": 2321579}, {"__typename": "Cue", "text": "punem 150 de milioane de tone\nde poluan\u021bi ce \u00eenc\u0103lzesc planeta", "time": 2322913}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een stratul sub\u021bire al atmosferei\nce \u00eenconjoar\u0103 P\u0103m\u00e2ntul.", "time": 2328788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen fiecare zi e captat\u0103\nsuplimentar energie", "time": 2332288}, {"__typename": "Cue", "text": "echivalent\u0103 cu 500.000 de bombe\natomice de prim\u0103 genera\u021bie", "time": 2336704}, {"__typename": "Cue", "text": "ce explodeaz\u0103 \u00een fiecare zi.", "time": 2341954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i consecin\u021bele\nsunt din ce \u00een ce mai clare...", "time": 2344538}, {"__typename": "Cue", "text": "tot ce ne spune Mama Natur\u0103,", "time": 2347829}, {"__typename": "Cue", "text": "incendiile, cre\u0219terea nivelului oceanelor,", "time": 2350788}, {"__typename": "Cue", "text": "inunda\u021biile \u0219i alunec\u0103rile de p\u0103m\u00e2nt", "time": 2352829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i extinc\u021bia animalelor.", "time": 2354788}, {"__typename": "Cue", "text": "Al doilea mesaj e c\u0103 speran\u021ba exist\u0103.", "time": 2356704}, {"__typename": "Cue", "text": "Chiar avem solu\u021bii disponibile.", "time": 2361538}, {"__typename": "Cue", "text": "E din nefericire adev\u0103rat c\u0103 \u00een prezent", "time": 2365621}, {"__typename": "Cue", "text": "criza se \u00eenr\u0103ut\u0103\u021be\u0219te mai repede\ndec\u00e2t implement\u0103m aceste solu\u021bii.", "time": 2368663}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar energia regenerabil\u0103,\nvehiculele electrice,", "time": 2374538}, {"__typename": "Cue", "text": "bateriile, agricultura regenerativ\u0103,", "time": 2376829}, {"__typename": "Cue", "text": "reciclarea", "time": 2378996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i toate celelalte solu\u021bii iau amploare.", "time": 2380788}, {"__typename": "Cue", "text": "Economistul Rudi Dornbusch", "time": 2385163}, {"__typename": "Cue", "text": "explic\u00e2nd ceea ce e cunoscut\nca legea Dornbusch, a spus:", "time": 2386913}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eLa \u00eenceput lucrurile se schimb\u0103\nmai \u00eencet dec\u00e2t credem.", "time": 2390704}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar apoi, se schimb\u0103 mai repede\ndec\u00e2t am crezut c\u0103 e posibil.\u201d", "time": 2394246}, {"__typename": "Cue", "text": "Putem cre\u0219te ritmul.", "time": 2397913}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u00e2\u0219tig\u0103m putere", "time": 2400329}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i cur\u00e2nd vom rezolva criza.", "time": 2402121}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar e esen\u021bial ca toat\u0103 lumea\ns\u0103 ni se al\u0103ture,", "time": 2404913}, {"__typename": "Cue", "text": "indiferent de op\u021biunile politice,", "time": 2407954}, {"__typename": "Cue", "text": "indiferent de ideologie,", "time": 2410163}, {"__typename": "Cue", "text": "de na\u021bionalitate,", "time": 2412413}, {"__typename": "Cue", "text": "toate barierele dintre noi trebuie\neliminate astfel \u00eenc\u00e2t noi, umanitatea", "time": 2413663}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 ne unim.", "time": 2418413}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen \u00eencheiere, vreau s\u0103 le spun\ncelor care se \u00eendoiesc", "time": 2420454}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103 noi, ca oameni,", "time": 2424621}, {"__typename": "Cue", "text": "avem abilitatea de a ne ridica\nla nivelul a\u0219tept\u0103rilor", "time": 2427413}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd totul e amenin\u021bat,", "time": 2431204}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 \u00ee\u0219i reaminteasc\u0103 c\u0103 voin\u021ba politic\u0103\ne \u0219i ea o resurs\u0103 regenerabil\u0103.", "time": 2433329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 2438871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 2439913}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Mul\u021bumesc foarte mult!", "time": 2450371}, {"__typename": "Cue", "text": "Mul\u021bumesc foarte mult, Al,\npentru leadership-ul", "time": 2451788}, {"__typename": "Cue", "text": "din ace\u0219ti mul\u021bi ani.", "time": 2454454}, {"__typename": "Cue", "text": "Nimic dintre acestea\nnu ar fi fost posibile", "time": 2456621}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u0103r\u0103 extraordinarii no\u0219tri parteneri.", "time": 2458663}, {"__typename": "Cue", "text": "Am vrea s\u0103 \u00eei amintim.", "time": 2462163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 2464788}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 ne urm\u0103re\u0219ti acum", "time": 2468913}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i crezi c\u0103 organiza\u021bia ta\nar trebui s\u0103 ni se al\u0103ture,", "time": 2470121}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103 ne po\u021bi ajuta cumva,", "time": 2472829}, {"__typename": "Cue", "text": "scrie\u021bi-mi un email la chris@ted.com.", "time": 2474579}, {"__typename": "Cue", "text": "Vom implica pe toat\u0103 lumea.", "time": 2477413}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bine, \u00eenainte de \u00eentreb\u0103ri,", "time": 2479871}, {"__typename": "Cue", "text": "vreau s\u0103 \u00ee\u021bi pun o \u00eentrebare, Christiana.", "time": 2481829}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce crezi?", "time": 2485204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 2487538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ai fost implicat\u0103 \u00een multe\nlucruri asem\u0103n\u0103toare.", "time": 2488579}, {"__typename": "Cue", "text": "Are aceast\u0103 ini\u021biativ\u0103 vreo \u0219ans\u0103?", "time": 2491579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u00cenainte de toate,", "time": 2495371}, {"__typename": "Cue", "text": "suntem \u00een momentul \u00een care orice conteaz\u0103.", "time": 2498038}, {"__typename": "Cue", "text": "Totul conteaz\u0103.", "time": 2501621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i sunt foarte \u00eenc\u00e2ntat\u0103 de acest lucru,", "time": 2503413}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece a fost foarte dureros pentru mine\ns\u0103 v\u0103d cum \u00een ultimele 12-18 luni,", "time": 2506079}, {"__typename": "Cue", "text": "din cauza r\u0103spunsului\ntragic de insuficient", "time": 2511746}, {"__typename": "Cue", "text": "pe care l-am avut,", "time": 2515121}, {"__typename": "Cue", "text": "spiritului general\ns-a schimbat fa\u021b\u0103 de Paris,", "time": 2516913}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd eram destul de optimi\u0219ti.", "time": 2520204}, {"__typename": "Cue", "text": "Acum suntem dispera\u021bi,\nneajutora\u021bi, m\u00e2nio\u0219i.", "time": 2522538}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta g\u0103se\u0219ti pe str\u0103zi.", "time": 2526579}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu \u00eei \u00eenvinov\u0103\u021besc, \u0219i eu m\u0103 simt la fel.", "time": 2528913}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar ideea e", "time": 2531413}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103 trebuie s\u0103 transform\u0103m\nasta \u00een schimbare.", "time": 2532663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i cred c\u0103 aceast\u0103 ini\u021biativ\u0103\nare poten\u021bialul \u0103sta,", "time": 2537413}, {"__typename": "Cue", "text": "adic\u0103 de a oferi fiec\u0103rei persoane\nce se simte neajutorat\u0103,", "time": 2542371}, {"__typename": "Cue", "text": "un instrument pentru a face ceva.", "time": 2546704}, {"__typename": "Cue", "text": "Unii vor contribui pu\u021bin,", "time": 2549496}, {"__typename": "Cue", "text": "al\u021bii vor contribui mai mult,", "time": 2551829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een func\u021bie de influen\u021ba lor.", "time": 2553621}, {"__typename": "Cue", "text": "Iar celor care sunt nervo\u0219i \u0219i disper\u0103,", "time": 2557121}, {"__typename": "Cue", "text": "ei bine, ofer\u0103-le \u0219i lor o oportunitate\nde a-\u0219i canaliza energia,", "time": 2562538}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i e o energie puternic\u0103,", "time": 2567371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een solu\u021bii.", "time": 2569204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i \u00een final, ceea ce e foarte exaltant", "time": 2571829}, {"__typename": "Cue", "text": "e amploarea, nu Chris?", "time": 2574871}, {"__typename": "Cue", "text": "De exemplu, num\u0103rul\npartenerilor ce vor fi acolo.", "time": 2576954}, {"__typename": "Cue", "text": "Am \u00eencercat multe lucruri\npentru a lua amploare.", "time": 2580788}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar asta, cred, e cea mai promi\u021b\u0103toare\nini\u021biativ\u0103 pe care am v\u0103zut-o,", "time": 2584204}, {"__typename": "Cue", "text": "care va putea s\u0103 ia amploare,", "time": 2589246}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 aduc\u0103 efort \u0219i solu\u021bii de amploare.", "time": 2591454}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i viteza.", "time": 2593871}, {"__typename": "Cue", "text": "Deoarece dac\u0103 exist\u0103 un lucru\nla care nu avem voie s\u0103 d\u0103m gre\u0219,", "time": 2595579}, {"__typename": "Cue", "text": "acela e rezolvarea crizei climatice.", "time": 2600371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i nu numai at\u00e2t,", "time": 2602121}, {"__typename": "Cue", "text": "ci s\u0103 o facem \u00eentr-un timp rezonabil.", "time": 2603204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Mul\u021bumesc, a fost elocvent.", "time": 2605621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i v\u0103 mul\u021bumesc \u0219i vou\u0103!", "time": 2607829}, {"__typename": "Cue", "text": "Am \u00eencheiat.", "time": 2609038}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 2610204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bine, avem mul\u021bi membri\ndin elita global\u0103 media.", "time": 2617538}, {"__typename": "Cue", "text": "Vom avea c\u00e2teva \u00eentreb\u0103ri,", "time": 2623454}, {"__typename": "Cue", "text": "ei ar trebui s\u0103 aib\u0103\nprioritate la \u00eentreb\u0103ri.", "time": 2624913}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 nu mai au \u00eentreb\u0103ri,\noricine poate interveni.", "time": 2627246}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 sunte\u021bi membri media,", "time": 2630288}, {"__typename": "Cue", "text": "v\u0103 rog s\u0103 ridica\u021bi m\u00e2na,\nv\u0103 vom da un microfon,", "time": 2632579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i vom face tot ce putem.", "time": 2636121}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Rachel Crane:\nBun\u0103, Rachel Crane de la CNN.", "time": 2639038}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centrebarea mea e ce ac\u021biuni concrete", "time": 2641371}, {"__typename": "Cue", "text": "vor rezulta din Countdown.", "time": 2644413}, {"__typename": "Cue", "text": "Am auzit multe ast\u0103zi", "time": 2645954}, {"__typename": "Cue", "text": "despre cum va mobiliza planeta\nasupra aceastei probleme,", "time": 2647079}, {"__typename": "Cue", "text": "cre\u00e2nd pun\u021bi de leg\u0103tur\u0103 \u00eentre oameni\n\u0219i la fel, \u00eentre companii,", "time": 2649746}, {"__typename": "Cue", "text": "dar sunt curioas\u0103 s\u0103 \u0219tiu,\ndescrie-ne te rog,", "time": 2652788}, {"__typename": "Cue", "text": "cum ar putea ar\u0103ta aceast\u0103 ac\u021biune", "time": 2655079}, {"__typename": "Cue", "text": "ce se va na\u0219te din aceast\u0103 ini\u021biativ\u0103.", "time": 2657746}, {"__typename": "Cue", "text": "Sunt convins\u0103 c\u0103 totul\ne \u00een faz\u0103 incipient\u0103", "time": 2659788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i nu ne vom a\u0219tepta s\u0103 fie\nexact cum ne spui acum.", "time": 2661871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Un proces intens se va desf\u0103\u0219ura \nde acum \u0219i p\u00e2n\u0103 \u00een octombrie,", "time": 2664246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een care \u00eencerc\u0103m s\u0103 implic\u0103m", "time": 2667829}, {"__typename": "Cue", "text": "cei mai mari g\u00e2nditori\ndin domeniu din lume", "time": 2669246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een jurul acelor cinci mari domenii.", "time": 2672746}, {"__typename": "Cue", "text": "Sper\u0103m s\u0103 avem atunci multiple propuneri", "time": 2674663}, {"__typename": "Cue", "text": "care colectiv vor rezolva\no mare parte din aceast\u0103 criz\u0103.", "time": 2678079}, {"__typename": "Cue", "text": "Unele dintre ele pot fi una ce predomin\u0103.", "time": 2682746}, {"__typename": "Cue", "text": "De exemplu, transportul.", "time": 2686454}, {"__typename": "Cue", "text": "Putem accelera cumva sf\u00e2r\u0219itul", "time": 2689454}, {"__typename": "Cue", "text": "motoarelor cu ardere intern\u0103?", "time": 2691621}, {"__typename": "Cue", "text": "De ce va fi nevoie?", "time": 2693746}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta ar putea fi o problem\u0103 clasic\u0103\npentru acest tip de abordare,", "time": 2694954}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece ce decid guvernele acum", "time": 2697996}, {"__typename": "Cue", "text": "depinde de ceea ce v\u0103d\nc\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een alte domenii.", "time": 2700538}, {"__typename": "Cue", "text": "Deciziile directorilor auto s-ar schimba", "time": 2704246}, {"__typename": "Cue", "text": "dac\u0103 ar vedea milioane de oameni\npe re\u021belele sociale care spun:", "time": 2706579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eNu voi cump\u0103ra niciodat\u0103\no ma\u0219in\u0103 cu ardere intern\u0103\u201d?", "time": 2709621}, {"__typename": "Cue", "text": "Vor fi influen\u021ba\u021bi de semnalul\nc\u00e2torva sute de primari care spun:", "time": 2712121}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eVom crea zone f\u0103r\u0103 emisii \u00een ora\u0219e,", "time": 2715371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i le vom extinde,", "time": 2719496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i facem asta cur\u00e2nd\u201d?", "time": 2721329}, {"__typename": "Cue", "text": "Se vor schimba dac\u0103 un director auto \nvizionar \u0219i-ar asuma riscul", "time": 2722663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i ar spune:", "time": 2726663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201e\u0218ti\u021bi c\u00e2nd am spus\nc\u0103 vom continua p\u00e2n\u0103 \u00een 2050?", "time": 2728079}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu. Vrem s\u0103 se \u0219tie,", "time": 2731121}, {"__typename": "Cue", "text": "dorim s\u0103 fim de partea corect\u0103 a istoriei,", "time": 2733038}, {"__typename": "Cue", "text": "facem asta \u00een 2030.\u201d", "time": 2735079}, {"__typename": "Cue", "text": "Credem c\u0103 poate exista o cale spre asta.", "time": 2736371}, {"__typename": "Cue", "text": "Unele din aceste probleme", "time": 2738454}, {"__typename": "Cue", "text": "vor depinde de multe discu\u021bii,\nde aducerea \u00eempreun\u0103 a oamenilor,", "time": 2740038}, {"__typename": "Cue", "text": "ar\u0103t\u00e2nd... \u0219i la asta tu\nte pricepi de minune,", "time": 2744871}, {"__typename": "Cue", "text": "ar\u0103t\u00e2nd c\u0103 ceilal\u021bi nu au atitudinea", "time": 2748413}, {"__typename": "Cue", "text": "pe care crezi c\u0103 o au.", "time": 2750954}, {"__typename": "Cue", "text": "Ei se schimb\u0103, mai bine te schimbi \u0219i tu.", "time": 2752246}, {"__typename": "Cue", "text": "E o ridicare reciproc\u0103\na nivelului de ambi\u021bie.", "time": 2754329}, {"__typename": "Cue", "text": "E un ciclu ce are loc,", "time": 2758871}, {"__typename": "Cue", "text": "ce deja a avut loc.", "time": 2761329}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i asta vrem \u00een fiecare\ndintre aceste aspecte.", "time": 2763163}, {"__typename": "Cue", "text": "Cele mai mari \u0219i mai \u00eendr\u0103zne\u021be lucruri.", "time": 2766163}, {"__typename": "Cue", "text": "Visa\u021bi mai mult dec\u00e2t o face\u021bi de obicei,", "time": 2768079}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece sunt mult mai mul\u021bi oameni\nimplica\u021bi dec\u00e2t \u00een mod obi\u0219nuit,", "time": 2770121}, {"__typename": "Cue", "text": "milioane de cet\u0103\u021beni implica\u021bi \u00een asta.", "time": 2773413}, {"__typename": "Cue", "text": "Acesta e procesul \u0219i \u00een timp ce are loc,", "time": 2776538}, {"__typename": "Cue", "text": "vor fi multiple alte implic\u0103ri \u00een companii\n\u0219i ora\u0219e din toat\u0103 lumea.", "time": 2779121}, {"__typename": "Cue", "text": "Sper\u0103m ca totul s\u0103 se a\u0219eze\n\u00eentr-un mod senza\u021bional \u00een octombrie", "time": 2783079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i vom avea ce s\u0103 s\u0103rb\u0103torim.", "time": 2787121}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Dominique Drakeford: Numele meu\ne Dominique Drakeford", "time": 2788829}, {"__typename": "Cue", "text": "de la MelaninASS,\nsau re\u021bele sociale ca form\u0103 media.", "time": 2791454}, {"__typename": "Cue", "text": "Pentru a \u00een\u021belege corela\u021bia inerent\u0103", "time": 2796829}, {"__typename": "Cue", "text": "a acumul\u0103rii de carbon \u00een atmosfer\u0103", "time": 2799829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i exploatarea cumulativ\u0103", "time": 2805121}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i extrac\u021bia, economia de extrac\u021bie,", "time": 2807704}, {"__typename": "Cue", "text": "ce creeaz\u0103 zone de sacrificiu\npentru comunit\u0103\u021bile", "time": 2812496}, {"__typename": "Cue", "text": "de oameni de culoare \u0219i indigeni,", "time": 2815038}, {"__typename": "Cue", "text": "cum planific\u0103m s\u0103...", "time": 2816746}, {"__typename": "Cue", "text": "sau cum planifica\u021bi s\u0103 diminua\u021bi\naceste sisteme de opresiune", "time": 2819038}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een strategiile voastre\npe cele cinci componente,", "time": 2824621}, {"__typename": "Cue", "text": "astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 \u00eencepem\ns\u0103 reducem emisiile?", "time": 2829746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Dac\u0103 transform\u0103rile\ndin economie \u0219i societate", "time": 2833829}, {"__typename": "Cue", "text": "nu includ reducerea inegalit\u0103\u021bii\n\u0219i solu\u021bii de justi\u021bie social\u0103,", "time": 2836621}, {"__typename": "Cue", "text": "atunci nu facem nimic.", "time": 2842288}, {"__typename": "Cue", "text": "Deoarece toate aceste lucruri\nne vor urm\u0103ri.", "time": 2844121}, {"__typename": "Cue", "text": "Trebuie s\u0103 abord\u0103m \u00eentreaga problem\u0103.", "time": 2846663}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta nu e u\u0219or, dar e posibil.", "time": 2850288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i din acest motiv sunt entuziasmat\u0103\nde schimb\u0103rile climatice,", "time": 2852538}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece se afl\u0103 \u00een fruntea\nacestei transform\u0103ri,", "time": 2855954}, {"__typename": "Cue", "text": "dar va aduce \u00een aten\u021bia noastr\u0103", "time": 2860038}, {"__typename": "Cue", "text": "multe alte probleme ce au fost ignorate.", "time": 2863871}, {"__typename": "Cue", "text": "Vom aduce aceste probleme\n\u00een aten\u021bia tuturor.", "time": 2869954}, {"__typename": "Cue", "text": "Transformarea trebuie\ns\u0103 fie o transformare integrativ\u0103.", "time": 2872288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ellen Maloney:\nBun\u0103, Chris! Bun\u0103, Christiana!", "time": 2876704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centrebarea mea e: eforturile individuale", "time": 2878788}, {"__typename": "Cue", "text": "precum refuzul paielor\nde plastic sau veganismul", "time": 2881371}, {"__typename": "Cue", "text": "fac o diferen\u021b\u0103", "time": 2885704}, {"__typename": "Cue", "text": "sau sunt doar un gest minuscul?", "time": 2886996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Bun\u0103 \u00eentrebare.", "time": 2890163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: E o \u00eentrebare bun\u0103.", "time": 2891371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Sunt foarte importante.", "time": 2892829}, {"__typename": "Cue", "text": "Foarte importante.", "time": 2895163}, {"__typename": "Cue", "text": "Pentru c\u0103 nu e vorba doar\nde un pai pe care \u00eel folosesc.", "time": 2896704}, {"__typename": "Cue", "text": "E vorba despre mine\ncare nu folosesc acel pai,", "time": 2899954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i merg \u00een restaurant\n\u0219i \u00eei spun cheln\u0103ri\u021bei:", "time": 2902579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eScuz\u0103-m\u0103, nu vreau un pai\nde plastic pentru c\u0103...\u201d", "time": 2904829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i \u00eei oferi o mic\u0103 lec\u021bie,", "time": 2907371}, {"__typename": "Cue", "text": "apoi merge la manager,\nmanagerul vine la mas\u0103 \u0219i spune:", "time": 2908954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eM\u0103 scuza\u021bi,\npute\u021bi s\u0103 \u00eemi explica\u021bi \u0219i mie?\u201d", "time": 2912454}, {"__typename": "Cue", "text": "Apoi repe\u021bi lec\u021bia.", "time": 2914579}, {"__typename": "Cue", "text": "Iar mai repede dec\u00e2t ai crede,", "time": 2916121}, {"__typename": "Cue", "text": "ai acel restaurant plus altele...", "time": 2917621}, {"__typename": "Cue", "text": "Informa\u021bia e contagioas\u0103.", "time": 2919704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i dorin\u021ba de a face lucrurile\ncorecte e contagioas\u0103.", "time": 2922746}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu o privi simplu: \u201eCe e cu acest pai?", "time": 2926413}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 folosesc acest pai\nsau s\u0103 nu mai folosesc pungi de plastic,", "time": 2930454}, {"__typename": "Cue", "text": "am pungile mele pe baz\u0103\nde plante pentru cump\u0103r\u0103turi\u201d etc, etc.", "time": 2936038}, {"__typename": "Cue", "text": "Toate acestea conteaz\u0103.", "time": 2943579}, {"__typename": "Cue", "text": "Conteaz\u0103 pentru tine \u00een primul r\u00e2nd,", "time": 2945246}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru c\u0103 v\u0103 reaminte\u0219te\ncine sunte\u021bi \u0219i ce sus\u021bine\u021bi,", "time": 2946996}, {"__typename": "Cue", "text": "dar e \u0219i un instrument foarte important", "time": 2952079}, {"__typename": "Cue", "text": "de a-i educa pe cei din jurul t\u0103u.", "time": 2956121}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Corect, \u0219i cred\nc\u0103 nucleul ini\u021biativei noastre e:", "time": 2958704}, {"__typename": "Cue", "text": "totul conteaz\u0103: ce m\u0103n\u00e2nci,", "time": 2961288}, {"__typename": "Cue", "text": "cum c\u0103l\u0103tore\u0219ti, etc, conteaz\u0103 mult.", "time": 2963454}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar mai exist\u0103 o putere\npe care o avem cu to\u021bii", "time": 2965871}, {"__typename": "Cue", "text": "la care nu ne g\u00e2ndim\nprobabil la fel de mult", "time": 2969829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i credem c\u0103 ar trebui s\u0103 se g\u00e2ndeasc\u0103,\n\u00eei invit\u0103m s\u0103 fac\u0103 asta,", "time": 2973329}, {"__typename": "Cue", "text": "adic\u0103 ceea ce pot face ca angajat", "time": 2976329}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i ce pot face ca membru al unui ora\u0219.", "time": 2978079}, {"__typename": "Cue", "text": "Trebuie s\u0103 colabor\u0103m,", "time": 2980121}, {"__typename": "Cue", "text": "dac\u0103 ne organiz\u0103m,\ndac\u0103 realiz\u0103m conexiuni unii cu al\u021bii,", "time": 2981871}, {"__typename": "Cue", "text": "credem c\u0103 exist\u0103 o cale direct\u0103\nde a schimba deciziile", "time": 2984871}, {"__typename": "Cue", "text": "ce vor avea un impact \u0219i mai mare.", "time": 2988579}, {"__typename": "Cue", "text": "R\u0103spunsul e da, totul conteaz\u0103,\ndar mai sunt \u0219i altele.", "time": 2991746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 2995371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Avem o \u00eentrebare online\nde la o clas\u0103 de copii.", "time": 2996579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: De la o clas\u0103 de copii?", "time": 3000913}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u201eCe pot face elevii?\u201d", "time": 3002579}, {"__typename": "Cue", "text": "Ura! Ador aceast\u0103 \u00eentrebare, o ador.", "time": 3003913}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen primul r\u00e2nd,", "time": 3006746}, {"__typename": "Cue", "text": "vinerea la ora 11 face\u021bi grev\u0103.", "time": 3008454}, {"__typename": "Cue", "text": "Serios, nu?", "time": 3011663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 3013329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 o facem, haide\u021bi.", "time": 3014704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i aceast\u0103 presiune trebuie men\u021binut\u0103.", "time": 3016079}, {"__typename": "Cue", "text": "Sunt \u00eenc\u00e2ntat\u0103 c\u0103 sunt oameni aici", "time": 3018663}, {"__typename": "Cue", "text": "care fac asta de 52 de s\u0103pt\u0103m\u00e2ni.", "time": 3021204}, {"__typename": "Cue", "text": "Problema cu asta, dragii mei,", "time": 3024121}, {"__typename": "Cue", "text": "e c\u0103 nu e un sprint, e un maraton.", "time": 3025913}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219a c\u0103 s\u0103 v\u0103 preg\u0103ti\u021bi\npentru \u00eenc\u0103 52 de s\u0103pt\u0103m\u00e2ni, nu?", "time": 3028663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i implica\u021bi mai mul\u021bi oameni,", "time": 3032871}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece nu e u\u0219or.", "time": 3034413}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 ar fi fost u\u0219or, am fi f\u0103cut-o.", "time": 3036663}, {"__typename": "Cue", "text": "Acesta va fi un efort pe termen lung.", "time": 3038579}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar e fantastic s\u0103 fii \u00een strad\u0103,", "time": 3040913}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 ob\u021bii aten\u021bie din partea mass-mediei,", "time": 3043579}, {"__typename": "Cue", "text": "de la noi, adul\u021bii idio\u021bi\ncare nu ne-am f\u0103cut datoria...", "time": 3046163}, {"__typename": "Cue", "text": "e fantastic.", "time": 3049246}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219a c\u0103 folosi\u021bi-v\u0103 vocile.", "time": 3050454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De asemenea, \u00een \u0219coal\u0103,", "time": 3052829}, {"__typename": "Cue", "text": "v\u0103 pute\u021bi educa...", "time": 3054454}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centrebarea pe care tu ai pus-o,", "time": 3057746}, {"__typename": "Cue", "text": "aceea e \u00eentrebarea pe care fiecare\nelev ar trebui s\u0103 o adreseze \u0219colii:", "time": 3059871}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eDe unde provine energia noastr\u0103?\u201d", "time": 3063204}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 o facem.", "time": 3064829}, {"__typename": "Cue", "text": "Studen\u021bi,", "time": 3065871}, {"__typename": "Cue", "text": "cum e posibil s\u0103 mai avem universit\u0103\u021bi", "time": 3067288}, {"__typename": "Cue", "text": "care nu au 100% energie curat\u0103", "time": 3070329}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i nu \u0219i-au schimbat capitalul \u0219i dot\u0103rile", "time": 3073496}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103tre o reducere a emisiilor?", "time": 3077621}, {"__typename": "Cue", "text": "E incredibil.", "time": 3079663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 3081163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u0218i \u00een final, cel mai important\nlucru pe care tinerii \u00eel pot face", "time": 3083121}, {"__typename": "Cue", "text": "e s\u0103-\u0219i \u00eentrebe p\u0103rin\u021bii:", "time": 3087371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eCe naiba faci cu viitorul meu?\u201d", "time": 3090121}, {"__typename": "Cue", "text": "Iat\u0103 un lucru uimitor.", "time": 3093288}, {"__typename": "Cue", "text": "Am vorbit... oare cu c\u00e2\u021bi...", "time": 3097246}, {"__typename": "Cue", "text": "am vorbit cu trei sau patru directori\nexecutivi ai industriei petroliere.", "time": 3099746}, {"__typename": "Cue", "text": "Am vorbit cu trei-patru\ninvestitori importan\u021bi,", "time": 3105204}, {"__typename": "Cue", "text": "directori ai firmelor de investi\u021bii,", "time": 3109579}, {"__typename": "Cue", "text": "ce au venit la mine, de obicei \u00een privat,", "time": 3111704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i au spus: \u201eChristiana, motivul\npentru care schimb direc\u021bia afacerii mele", "time": 3114954}, {"__typename": "Cue", "text": "e pentru c\u0103 fiica mea sau fiul meu,", "time": 3120663}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u0103 \u00eentreab\u0103 seara:\n\u201eCe naiba faci cu viitorul meu?\u201d", "time": 3123954}, {"__typename": "Cue", "text": "E o \u00eentrebare puternic\u0103,", "time": 3130204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i doar tinerii pot pune\naceast\u0103 \u00eentrebare.", "time": 3133163}, {"__typename": "Cue", "text": "Folosi\u021bi acest instrument...", "time": 3136079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centreba\u021bi-v\u0103 p\u0103rin\u021bii\nce fac cu viitorul vostru.", "time": 3138371}, {"__typename": "Cue", "text": "Scuze pentru cuv\u00e2ntul vulgar.", "time": 3142121}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 3144329}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jo Confino:\nBun\u0103, sunt Jo Confino de la HuffPost.", "time": 3151121}, {"__typename": "Cue", "text": "Christiana, o \u00eentrebare pentru tine,", "time": 3153454}, {"__typename": "Cue", "text": "despre ceva ce nu prea s-a discutat", "time": 3155621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i anume despre tradi\u021biile spirituale", "time": 3158829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i rolul lor \u00een acest proiect,", "time": 3161288}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece ceea ce vedem", "time": 3163621}, {"__typename": "Cue", "text": "e c\u0103 vechea \u00een\u021belepciune revine", "time": 3165246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een termeni de interdependen\u021b\u0103", "time": 3167579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i nimic nu e separat de restul.", "time": 3169121}, {"__typename": "Cue", "text": "Care e tradi\u021bia spiritual\u0103\npe care o putem folosi", "time": 3171121}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a face o diferen\u021b\u0103?", "time": 3173663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Ceea ce cred c\u0103 e foarte\nimportant de \u00een\u021beles,", "time": 3175413}, {"__typename": "Cue", "text": "fie c\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s\u0103 fii\no persoan\u0103 spiritual\u0103", "time": 3178746}, {"__typename": "Cue", "text": "ce mediteaz\u0103 sau face\nexerci\u021bii de mindfulness,", "time": 3182329}, {"__typename": "Cue", "text": "fie o persoan\u0103 non-religioas\u0103,", "time": 3186121}, {"__typename": "Cue", "text": "ceea ce cred c\u0103 e foarte important", "time": 3188704}, {"__typename": "Cue", "text": "despre \u00een\u021belegerea spiritual\u0103\na prezen\u021bei umane pe acest P\u0103m\u00e2nt,", "time": 3190788}, {"__typename": "Cue", "text": "e s\u0103 \u00een\u021belegem c\u0103 nu suntem separa\u021bi.", "time": 3195746}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu ca \u0219i cum \u201eacolo e planeta P\u0103m\u00e2nt,", "time": 3200371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i oamenii sunt aici.\u201d", "time": 3203496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i suntem interconecta\u021bi\ncu celelalte specii", "time": 3205704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i cu toate viet\u0103\u021bile,", "time": 3208621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i fiind responsabili fa\u021b\u0103 de ele,", "time": 3210413}, {"__typename": "Cue", "text": "suntem responsabili fa\u021b\u0103 de noi.", "time": 3214079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i viceversa.", "time": 3216204}, {"__typename": "Cue", "text": "Aceast\u0103 interconectare", "time": 3217538}, {"__typename": "Cue", "text": "provine din tradi\u021biile spirituale,", "time": 3219371}, {"__typename": "Cue", "text": "dar nu trebuie s\u0103 fii religios\nsau spiritual ca s\u0103 \u00een\u021belegi asta.", "time": 3221871}, {"__typename": "Cue", "text": "Adev\u0103rul e c\u0103", "time": 3225079}, {"__typename": "Cue", "text": "fiecare pic\u0103tur\u0103 de ap\u0103\npe care o bem provine din natur\u0103.", "time": 3226496}, {"__typename": "Cue", "text": "Fiecare buc\u0103\u021bic\u0103 de hran\u0103 pe care o m\u00e2nc\u0103m", "time": 3230121}, {"__typename": "Cue", "text": "provine din natur\u0103.", "time": 3232579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i trebuie s\u0103 vindec\u0103m aceast\u0103 conexiune.", "time": 3233746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: \u00cent\u00e2mpin\u0103m cu bucurie implicarea.", "time": 3236121}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 3237996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Kaley Roshitsh: Bun\u0103, Kaley Roshitsh\nde la Women's Wear Daily.", "time": 3241829}, {"__typename": "Cue", "text": "Evident, industria modei\ne responsabil\u0103 de o mare parte", "time": 3244954}, {"__typename": "Cue", "text": "din amprenta de carbon,", "time": 3247704}, {"__typename": "Cue", "text": "a\u0219a c\u0103 m\u0103 \u00eentreb care e p\u0103rerea voastr\u0103\ndespre consumul con\u0219tient?", "time": 3249246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: \u021aelul principal aici\ne s\u0103 punem \u00een concordan\u021b\u0103 \u00een acela\u0219i timp,", "time": 3253496}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 schimb\u0103m opiniile companiilor,", "time": 3258038}, {"__typename": "Cue", "text": "angaja\u021bilor \u0219i consumatorilor.", "time": 3260288}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 toate modific\u0103rile au loc\n\u00een acela\u0219i timp, pot produce o schimbare.", "time": 3262996}, {"__typename": "Cue", "text": "Acum, tot timpul altcineva e de vin\u0103.", "time": 3267663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eInvestitorii nu ne permit s\u0103 facem asta.\u201d", "time": 3269871}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eNu exist\u0103 o pia\u021b\u0103 pentru acest\nprodus mai sustenabil.\u201d", "time": 3272038}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219a c\u0103 toate trebuie\ns\u0103 se schimbe \u00een acela\u0219i timp.", "time": 3275954}, {"__typename": "Cue", "text": "asta e speran\u021ba noastr\u0103.", "time": 3279038}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i avangarda nu suntem noi,", "time": 3280788}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt angaja\u021bii \u0219i directorii\n\u0219i echipele de conducere", "time": 3282996}, {"__typename": "Cue", "text": "ce lucreaz\u0103 \u00een acea industrie.", "time": 3286413}, {"__typename": "Cue", "text": "Colabora\u021bi, schimba\u021bi ceva.", "time": 3289663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i folosi\u021bi valul schimb\u0103rii\nce e \u00een desf\u0103\u0219urare...", "time": 3292246}, {"__typename": "Cue", "text": "va fi profitabil \u0219i din punctul\nde vedere al afacerilor.", "time": 3296996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Pot interveni \u0219i eu?", "time": 3299996}, {"__typename": "Cue", "text": "De ani, de secole,", "time": 3301663}, {"__typename": "Cue", "text": "am avut o mentalitate\nde tipul extragere-consum.", "time": 3305329}, {"__typename": "Cue", "text": "Modul \u00een care ne tr\u0103im via\u021ba", "time": 3310371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i modul \u00een care afacerile sunt construite", "time": 3312288}, {"__typename": "Cue", "text": "e extrage, folose\u0219te, arunc\u0103,\nextrage, folose\u0219te, arunc\u0103.", "time": 3314413}, {"__typename": "Cue", "text": "E o simplificare, dar sincer,\ne at\u00e2t de simplu.", "time": 3318079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i pentru a \u00een\u021belege c\u0103 acest lucru", "time": 3321371}, {"__typename": "Cue", "text": "nu mai poate continua,\nc\u0103 trebuie s\u0103 fie circular acum,", "time": 3325996}, {"__typename": "Cue", "text": "trebuie s\u0103 trecem\nc\u0103tre o economie circular\u0103", "time": 3329038}, {"__typename": "Cue", "text": "ce folose\u0219te fiecare resurs\u0103\npe care o extragem,", "time": 3332579}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece vom continua s\u0103 extragem,", "time": 3335496}, {"__typename": "Cue", "text": "nu o dat\u0103, ci de dou\u0103,\ntrei, patru, cinci, 10 ori,", "time": 3337329}, {"__typename": "Cue", "text": "iar \u0219i iar, \u00een cerc.", "time": 3340454}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta e o economie circular\u0103.", "time": 3341996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i trebuie s\u0103 ajungem aici,", "time": 3343413}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece r\u0103m\u00e2nem f\u0103r\u0103 resurse de extras.", "time": 3345496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jodi Xu Klein: Bun\u0103, numele meu\ne Jodi Xu Klein.", "time": 3350121}, {"__typename": "Cue", "text": "Sunt de la South China Morning Post,\nun ziar din Hong Kong publicat \u00een SUA.", "time": 3352371}, {"__typename": "Cue", "text": "Raport\u0103m despre r\u0103zboiul\ncomercial de peste un an,", "time": 3357454}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i tr\u0103im \u00eentr-o lume", "time": 3360996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een care \u021b\u0103rile se deconecteaz\u0103\nuna de alta.", "time": 3363621}, {"__typename": "Cue", "text": "Cum ve\u021bi dep\u0103\u0219i aceast\u0103 tendin\u021b\u0103\n\u0219i ve\u021bi aduce pe toat\u0103 lumea \u00eempreun\u0103?", "time": 3366538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Nu \u0219tim,", "time": 3371871}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt probleme dificile.", "time": 3373121}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce \u0219tim e c\u0103 trebuie s\u0103 aducem\npe toat\u0103 lumea \u00eempreun\u0103", "time": 3374871}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a discuta.", "time": 3377788}, {"__typename": "Cue", "text": "Sunt at\u00e2t de mul\u021bi oameni \u00een China,", "time": 3379038}, {"__typename": "Cue", "text": "inclusiv de multe ori", "time": 3380746}, {"__typename": "Cue", "text": "guvernul chinez a f\u0103cut pa\u0219i \u00eendr\u0103zne\u021bi", "time": 3382163}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a combate aceast\u0103 problem\u0103.", "time": 3385579}, {"__typename": "Cue", "text": "Occidentul are multe de \u00eenv\u0103\u021bat\nde la China.", "time": 3387454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: A\u0219 spune c\u0103,", "time": 3391079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eentr-o lume \u00een care vedem un val\nde na\u021bionalism \u0219i populism,", "time": 3392246}, {"__typename": "Cue", "text": "modul \u00een care abord\u0103m\nproblema e s\u0103 extindem", "time": 3397496}, {"__typename": "Cue", "text": "implicarea,", "time": 3401371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 nu l\u0103s\u0103m responsabilitatea\ncombaterii schimb\u0103rilor climatice", "time": 3404329}, {"__typename": "Cue", "text": "doar \u00een m\u00e2inile guvernelor na\u021bionale.", "time": 3409163}, {"__typename": "Cue", "text": "Da, au un rol important,", "time": 3411579}, {"__typename": "Cue", "text": "dar putem cobor\u00ee", "time": 3413246}, {"__typename": "Cue", "text": "la un nivel diferit de implicare,\nadic\u0103 la nivel de cet\u0103\u021bean.", "time": 3415829}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i odat\u0103 ce am \u00een\u021beles\nc\u0103 suntem to\u021bi oameni", "time": 3420246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i c\u0103 \u00eemp\u0103rt\u0103\u0219im un viitor comun,", "time": 3423371}, {"__typename": "Cue", "text": "nu exist\u0103 c\u0103 doar cei mai aproape\nde gaura din barc\u0103", "time": 3425163}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 se scufunde.", "time": 3428829}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu.", "time": 3430871}, {"__typename": "Cue", "text": "Ori ne scufund\u0103m cu to\u021bii ori plutim.", "time": 3432038}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Justine Calma: M\u0103 numesc Justine Calma,\nsunt de la The Verge,", "time": 3434121}, {"__typename": "Cue", "text": "mul\u021bumesc mult.", "time": 3437038}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centrebarea mea e despre amprenta\nde carbon a TED \u0219i YouTube.", "time": 3438621}, {"__typename": "Cue", "text": "Difuzarea con\u021binutului video\nconsum\u0103 mult\u0103 energie,", "time": 3444288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i sunt curioas\u0103 dac\u0103 TED \u0219i YouTube", "time": 3448371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00ee\u0219i vor reduce propriile emisii", "time": 3453704}, {"__typename": "Cue", "text": "asociate activit\u0103\u021bilor lor.", "time": 3457371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Nu pot vorbi \u00een locul YouTube,\ndesigur.", "time": 3460329}, {"__typename": "Cue", "text": "Voi spune, ca s\u0103 \u00eel citez\npe George Monbiot,", "time": 3462871}, {"__typename": "Cue", "text": "to\u021bi din aceast\u0103 mi\u0219care suntem ipocri\u021bi.", "time": 3466788}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 ai cump\u0103rat vreodat\u0103 ceva", "time": 3469163}, {"__typename": "Cue", "text": "sau por\u021bi haine, sau m\u0103n\u00e2nci,", "time": 3471079}, {"__typename": "Cue", "text": "e\u0219ti un ipocrit, creezi emisii.", "time": 3474621}, {"__typename": "Cue", "text": "E parte din via\u021b\u0103.", "time": 3477038}, {"__typename": "Cue", "text": "Cred c\u0103 perfec\u021biunea...", "time": 3478746}, {"__typename": "Cue", "text": "Exist\u0103 un risc \u00een perfec\u021biune,", "time": 3483163}, {"__typename": "Cue", "text": "urm\u0103rirea acesteia \u0219i concentrarea pe ea", "time": 3484954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i vinov\u0103\u021bia asociat\u0103 acesteia\npoate \u00eencetini pe toat\u0103 lumea.", "time": 3488788}, {"__typename": "Cue", "text": "Vrem s\u0103 fie o coali\u021bie\n\u0219i o voin\u021b\u0103 ce accept\u0103", "time": 3492163}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103 nu suntem perfec\u021bi,\ndar vrem s\u0103 ac\u021bion\u0103m.", "time": 3495704}, {"__typename": "Cue", "text": "Tot acest proces a declan\u0219at\no mare dezbatere la TED", "time": 3498121}, {"__typename": "Cue", "text": "despre cum s\u0103 ac\u021bion\u0103m mai responsabil,", "time": 3502329}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i asta vom continua s\u0103 facem.", "time": 3505163}, {"__typename": "Cue", "text": "Cu siguran\u021b\u0103 nu vom \u00eenceta\ns\u0103 difuz\u0103m con\u021binut video.", "time": 3506704}, {"__typename": "Cue", "text": "La un moment dat trebuie\ns\u0103 faci un calcul,", "time": 3510329}, {"__typename": "Cue", "text": "oferi mai mult planetei dec\u00e2t iei,", "time": 3512371}, {"__typename": "Cue", "text": "e regula de aur \u00een care eu cred cu t\u0103rie.", "time": 3515079}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i dac\u0103 o idee,\nalimentat\u0103 de pu\u021bin\u0103 electricitate,", "time": 3519163}, {"__typename": "Cue", "text": "se poate aprinde \u00een creierul cuiva,", "time": 3523704}, {"__typename": "Cue", "text": "voi paria pe idee\ndec\u00e2t s\u0103 economisesc electricitate.", "time": 3525829}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar nu exist\u0103 perfec\u021biune \u00een asta.", "time": 3529204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i cu siguran\u021b\u0103 avem ce s\u0103 \u00eembun\u0103t\u0103\u021bim.", "time": 3530871}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 mergem acolo \u0219i apoi \u00eenapoi.", "time": 3533538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Lane Florsheim: Bun\u0103, sunt Lane Florsheim\nde la Wall Street Jurnal", "time": 3535038}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i \u00eemi place ce spui, Chris,", "time": 3538579}, {"__typename": "Cue", "text": "despre industria modei\n\u0219i despre ce pot schimba", "time": 3540788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i cum necesit\u0103 colaborarea angaja\u021bilor\n\u0219i a directorilor executivi,", "time": 3543538}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru c\u0103 cine poate \u00een\u021belege\nmai bine o industrie", "time": 3546788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i procesele \u0219i infrastructura lor,", "time": 3549204}, {"__typename": "Cue", "text": "dar m\u0103 g\u00e2ndesc la companiile\ncu amprente mari,", "time": 3551121}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i m\u0103 refer la Amazon \u0219i Zara,", "time": 3554663}, {"__typename": "Cue", "text": "unde, din orice perspectiv\u0103,", "time": 3558496}, {"__typename": "Cue", "text": "angaja\u021bii nu au mult\u0103 putere", "time": 3559871}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i directorii executivi nu au un interes\ns\u0103 se schimbe acum.", "time": 3562788}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce po\u021bi spune\ndespre acest tip de companii?", "time": 3567163}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Aceasta va fi\no conversa\u021bie important\u0103", "time": 3571288}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece ne afl\u0103m \u00een pozi\u021bia ironic\u0103", "time": 3574704}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een care oamenii care pot face\ncel mai mult pentru a rezolva problema", "time": 3576996}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt cei mai mari vinova\u021bi.", "time": 3580663}, {"__typename": "Cue", "text": "Deci, ce facem?", "time": 3583454}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cei includem \u00een discu\u021bii sau nu?", "time": 3584621}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu spun s\u0103 \u00eei includem,", "time": 3587246}, {"__typename": "Cue", "text": "at\u00e2ta timp c\u00e2t vedem o implicare serioas\u0103.", "time": 3589329}, {"__typename": "Cue", "text": "De exemplu Amazon.", "time": 3592413}, {"__typename": "Cue", "text": "Jeff Bezos a ascultat\nce au spus mul\u021bi angaja\u021bi,", "time": 3593621}, {"__typename": "Cue", "text": "au fost foarte hot\u0103r\u00e2\u021bi cei angaja\u021bi acolo", "time": 3598538}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een leg\u0103tur\u0103 cu amprenta de carbon...", "time": 3600704}, {"__typename": "Cue", "text": "a ascultat, s-a consultat\ncu tine \u0219i cu al\u021bii.", "time": 3602496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i au anun\u021bat,\ncred c\u0103 e corect spus a\u0219a...", "time": 3605704}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Da, au anun\u021bat.", "time": 3609871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: O accelerare a angajamentului", "time": 3611079}, {"__typename": "Cue", "text": "de a atinge zero emisii p\u00e2n\u0103 \u00een 2040,\ndac\u0103 \u0219tiu bine.", "time": 3613746}, {"__typename": "Cue", "text": "E vorba de companiile cu miile\n\u0219i zecile de mii de camioane", "time": 3619371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i \u00eempachetarea \u0219i restul.", "time": 3624621}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219a se va rezolva aceast\u0103 problem\u0103.", "time": 3626621}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu spun s\u0103 invit\u0103m ace\u0219ti\ndirectori executivi s\u0103 ni se al\u0103ture,", "time": 3629163}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 le solicit\u0103m s\u0103 o ia \u00een serios", "time": 3634621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i s\u0103 accelereze, poate mai repede\ndec\u00e2t se simt confortabil s\u0103 o fac\u0103.", "time": 3637913}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar asta trebuie s\u0103 facem.", "time": 3642079}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu s\u0103 def\u0103im\u0103m sau s\u0103 denun\u021b\u0103m,", "time": 3644038}, {"__typename": "Cue", "text": "cel pu\u021bin nu \u00eenainte de a purta\no conversa\u021bie serioas\u0103:", "time": 3648204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eE timpul,", "time": 3651954}, {"__typename": "Cue", "text": "angaja\u021bii vor asta,", "time": 3653454}, {"__typename": "Cue", "text": "clien\u021bii vor asta,", "time": 3654954}, {"__typename": "Cue", "text": "investitorii vor din ce \u00een ce\nmai mult asta, s\u0103 o facem.\u201d", "time": 3656621}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta e speran\u021ba noastr\u0103.", "time": 3660788}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: \u0218i lucrul minunat despre companiile\nde m\u0103rimea lui Amazon,", "time": 3661996}, {"__typename": "Cue", "text": "sau Walmart,", "time": 3664996}, {"__typename": "Cue", "text": "e c\u0103 au un efect \u00een cascad\u0103.", "time": 3666496}, {"__typename": "Cue", "text": "Deoarece c\u00e2nd Jeff Bezos a spus:", "time": 3669246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201e\u00cen 2040, Amazon nu va mai avea \nemisii nete...\u201d", "time": 3671329}, {"__typename": "Cue", "text": "Acordul de la Paris propune 2050,", "time": 3674204}, {"__typename": "Cue", "text": "dar el vrea s\u0103 fie mai bun de at\u00e2t,", "time": 3675913}, {"__typename": "Cue", "text": "deci 2040 pentru Amazon.", "time": 3678038}, {"__typename": "Cue", "text": "E bine, \u00eel vom urm\u0103ri.", "time": 3679621}, {"__typename": "Cue", "text": "Lucrul incredibil", "time": 3681663}, {"__typename": "Cue", "text": "e c\u0103 pentru ca Amazon\ns\u0103 fie carbon neutru p\u00e2n\u0103 \u00een 2040,", "time": 3683871}, {"__typename": "Cue", "text": "trebuie s\u0103 lucreze cu tot lan\u021bul\nde aprovizionare de la baz\u0103 \u00een sus.", "time": 3688038}, {"__typename": "Cue", "text": "Trebuie s\u0103 lucreze cu toate acele companii", "time": 3691246}, {"__typename": "Cue", "text": "care le livreaz\u0103 servicii \u0219i bunuri", "time": 3693496}, {"__typename": "Cue", "text": "ca ei s\u0103 devin\u0103 carbon\nneutri c\u00e2t mai repede.", "time": 3695788}, {"__typename": "Cue", "text": "Pentru c\u0103 altfel\nnu \u00ee\u0219i pot atinge angajamentul.", "time": 3698329}, {"__typename": "Cue", "text": "Deci, companiile mari\nsunt foarte importante,", "time": 3701038}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru c\u0103 nu e vorba\ndoar de amprenta lor de carbon,", "time": 3706038}, {"__typename": "Cue", "text": "e vorba despre de amprenta de carbon\n\u00eencorporat\u0103 \u00een lan\u021bul de aprovizionare.", "time": 3708871}, {"__typename": "Cue", "text": "Iar transformarea aceasta e uria\u0219\u0103.", "time": 3714121}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Ultima \u00eentrebare.", "time": 3717871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jackie Padilla: M\u0103 numesc Jackie,\nsunt de la NowThis News,", "time": 3719663}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i \u00een fiecare zi lucrez\ncu tineri activi\u0219ti de mediu", "time": 3722413}, {"__typename": "Cue", "text": "precum cei de ast\u0103zi,", "time": 3724913}, {"__typename": "Cue", "text": "dar c\u00e2nd scriem \u0219tiri despre ei,", "time": 3726246}, {"__typename": "Cue", "text": "inclusiv Greta Thunberg,", "time": 3728163}, {"__typename": "Cue", "text": "observ c\u0103 sunt critica\u021bi vehement", "time": 3729871}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i \u00een mare parte e din cauza\ndiferen\u021belor dintre genera\u021bii.", "time": 3732663}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu \u0219tiu dac\u0103 sunte\u021bi familiari\ncu expresia \u201eOK Boomer\u201d,", "time": 3735454}, {"__typename": "Cue", "text": "dar se pare c\u0103 exist\u0103\nmult\u0103 vin\u0103 sau responsabilitate", "time": 3738329}, {"__typename": "Cue", "text": "de c\u0103utat \u00een ceilal\u021bi,", "time": 3743371}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i pe alt\u0103 parte,\nobserv\u0103m lipsa de educa\u021bie", "time": 3744704}, {"__typename": "Cue", "text": "sau doar ignoran\u021b\u0103 \u00een aceast\u0103 chestiune.", "time": 3747413}, {"__typename": "Cue", "text": "Care este sfatul vostru\npentru tinerii care sunt critica\u021bi", "time": 3749454}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i cum s\u0103 r\u0103spund\u0103 pentru\na \u00eencuraja conversa\u021biile constructive?", "time": 3753496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Probabil ar trebui\ns\u0103 \u00eei \u00eentrebi pe ei.", "time": 3756496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "XB: Bun\u0103, mul\u021bumesc pentru \u00eentrebare.", "time": 3758496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Vino aici.", "time": 3760871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 3762538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "XB: E adev\u0103rat c\u0103 suntem\ndin ce \u00een ce mai critica\u021bi", "time": 3766496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i nu doar c\u00e2nd vorbim \ncu cei care neag\u0103 schimb\u0103rile climatice,", "time": 3769163}, {"__typename": "Cue", "text": "dar \u0219i pe re\u021belele sociale.", "time": 3773246}, {"__typename": "Cue", "text": "Re\u021belele sociale sunt un instrument\nde r\u0103sp\u00e2ndire a informa\u021biilor,", "time": 3775371}, {"__typename": "Cue", "text": "de organizare a grevelor", "time": 3778788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i de a r\u0103sp\u00e2ndi informa\u021biile,", "time": 3780121}, {"__typename": "Cue", "text": "dar \u0219i un instrument pentru oamenii\nce vor s\u0103 ne submineze,", "time": 3782038}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 ne atace personal.", "time": 3785204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i modul \u00een care rezist\u0103m", "time": 3787579}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd construim comunit\u0103\u021bi \u00eempreun\u0103,", "time": 3791246}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd ne organiz\u0103m,", "time": 3794996}, {"__typename": "Cue", "text": "e s\u0103 copiem lumea care ne inspir\u0103.", "time": 3796371}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu exist\u0103 ierarhie \u00een organizarea noastr\u0103,", "time": 3798746}, {"__typename": "Cue", "text": "lucr\u0103m \u00eempreun\u0103 c\u0103tre acela\u0219i \u021bel,", "time": 3801371}, {"__typename": "Cue", "text": "aleg\u00e2ndu-ne rolurile preferate\npentru a face greva c\u00e2t mai reu\u0219it\u0103.", "time": 3805163}, {"__typename": "Cue", "text": "Am avut 300.000 de oameni\nla protestul din New York,", "time": 3810538}, {"__typename": "Cue", "text": "am organizat un concert,", "time": 3814246}, {"__typename": "Cue", "text": "oamenii l-au numit \u201eClimchella\u201d,\na fost grozav.", "time": 3816621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(R\u00e2sete)", "time": 3819496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ideea e c\u0103 nu ne vor opri.", "time": 3821329}, {"__typename": "Cue", "text": "Criticismul nu ne va opri.", "time": 3825246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i chiar dac\u0103 \u0219tim c\u0103 suntem copii,", "time": 3827163}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i nu suntem aici\nca s\u0103 v\u0103 spunem toate solu\u021biile", "time": 3829829}, {"__typename": "Cue", "text": "care deja exist\u0103.", "time": 3832871}, {"__typename": "Cue", "text": "Vom continua s\u0103 facem ce facem,", "time": 3836121}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece fiecare copil\nc\u0103ruia \u00eei pas\u0103 de criza climatic\u0103", "time": 3838496}, {"__typename": "Cue", "text": "va cre\u0219te pentru a studia\ndin perspectiva protej\u0103rii mediului", "time": 3841163}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i a schimb\u0103rii lumii.", "time": 3845663}, {"__typename": "Cue", "text": "Suntem aici s\u0103 v\u0103 spunem...", "time": 3848746}, {"__typename": "Cue", "text": "personal, activi\u0219tii de mediu\npe care \u00eei cunosc nu folosesc \u201eOK Boomer\u201d,", "time": 3852246}, {"__typename": "Cue", "text": "deoarece scopul nostru\ne cooperarea dintre genera\u021bii.", "time": 3856621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i cred c\u0103 a da vina \u0219i a ne diviza", "time": 3861829}, {"__typename": "Cue", "text": "nu ne va conduce nic\u0103ieri,", "time": 3866246}, {"__typename": "Cue", "text": "din acest motiv noi nu folosim expresia,", "time": 3868579}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i nu cred c\u0103 ar trebui folosit\u0103,", "time": 3870538}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i vreau s\u0103 mul\u021bumesc tuturor\ncelor care fac ceva", "time": 3872163}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru c\u0103 ac\u021biunea inspir\u0103 ac\u021biune.", "time": 3876621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i voi ne inspira\u021bi,", "time": 3880038}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i suntem ferici\u021bi\nc\u0103 v-am inspirat \u0219i noi pe voi.", "time": 3882663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Urale \u0219i aplauze)", "time": 3885496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 3892288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Wow!", "time": 3895413}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 3896579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CF: Asta e tot.", "time": 3897663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze \u0219i urale)", "time": 3899204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 3902788}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Nu exist\u0103 un mod mai potrivit\nde a \u00eencheia.", "time": 3908288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "V\u0103 mul\u021bumesc!", "time": 3913204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 3914371}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "54715", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}