{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6RfV", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "23813", "slug": "colm_kelleher_is_light_a_particle_or_a_wave", "title": "Is light a particle or a wave?", "socialTitle": "Is light a particle or a wave?", "presenterDisplayName": "Colm Kelleher", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2013-01-17", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1542186, "duration": 253, "publishedAt": "2019-01-02T17:52:52Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "8", "name": "science", "slug": "science"}, {"__typename": "Topic", "id": "81", "name": "history", "slug": "history"}, {"__typename": "Topic", "id": "345", "name": "TED-Ed", "slug": "ted+ed"}, {"__typename": "Topic", "id": "525", "name": "animation", "slug": "animation"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/9dc14676-3745-40ec-828c-3a411999cce6/110_light.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "elizabeth_cox_is_fire_a_solid_a_liquid_or_a_gas", "id": "25571"}, {"__typename": "Video", "slug": "douglas_l_oliver_the_science_of_hearing", "id": "17994"}, {"__typename": "Video", "slug": "shaylin_schundler_why_does_your_voice_change_as_you_get_older", "id": "20044"}, {"__typename": "Video", "slug": "andrew_pontzen_and_tom_whyntie_the_fundamentals_of_space_time_part_2", "id": "24064"}, {"__typename": "Video", "slug": "jonathan_butterworth_what_s_the_smallest_thing_in_the_universe", "id": "27790"}, {"__typename": "Video", "slug": "aaron_o_connell_making_sense_of_a_visible_quantum_object", "id": "1160"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Colm", "middlename": "", "lastname": "Kelleher", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "", "whyListen": "", "slug": "colm_kelleher"}]}, "description": "Can we accurately describe light as exclusively a wave or just a particle? Are the two mutually exclusive? In this third part of his series on light and color Colm Kelleher discusses wave-particle duality and its relationship to how we see light and therefore color. [Directed by Nelson Diaz, narrated by Colm Kelleher].", "socialDescription": "Can we accurately describe light as exclusively a wave or just a particle? Are the two mutually exclusive? In this third part of his series on light and color Colm Kelleher discusses wave-particle duality and its relationship to how we see light and therefore color. [Directed by Nelson Diaz, narrated by Colm Kelleher].", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"23813\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm4665\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm4665\",\"duration\":253,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/41/46/010/products/2012e-colm-kelleher-light-properties-010-fallback-01d9f305676456d92dbadb6501e496d0-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED-Ed%26id%3D23813%26tag%3Dhistory%2Cscience%2CTED-Ed%2Canimation%26talk%3Dcolm_kelleher_is_light_a_particle_or_a_wave%26year%3D2013&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"23813\",\"talk\":\"colm_kelleher_is_light_a_particle_or_a_wave\",\"tag\":\"history,science,TED-Ed,animation\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/4665/manifest.m3u8\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/4665/metadata.json\"}},\"targeting\":{\"id\":\"23813\",\"talk\":\"colm_kelleher_is_light_a_particle_or_a_wave\",\"tag\":\"history,science,TED-Ed,animation\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/colm_kelleher_is_light_a_particle_or_a_wave\",\"name\":\"Colm Kelleher: Is light a particle or a wave?\",\"title\":\"Is light a particle or a wave?\",\"speaker\":\"Colm Kelleher\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/9dc14676-3745-40ec-828c-3a411999cce6/110_light.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"colm_kelleher_is_light_a_particle_or_a_wave\",\"event\":\"TED-Ed\",\"published\":1546451572,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"J1yIApZtLos\",\"duration\":264.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED-Ed", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "3", "name": "TED-Ed Original"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "47811", "language": {"__typename": "Language", "id": "123", "endonym": "Rom\u00e2n\u0103", "englishName": "Romanian", "internalLanguageCode": "ro", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "696187", "uri": "/profiles/696800", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/7a/74/227956.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345426606.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Ariana Bleau Lugo"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "52596", "uri": "/profiles/52504", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/00/83/8f/33679.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345467483.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Lucia Dobre"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Prive\u015fti \u015fi vezi un creion galben pe biroul t\u0103u.", "time": 14603}, {"__typename": "Cue", "text": "Ochii \u015fi apoi creierul t\u0103u colecteaz\u0103", "time": 18085}, {"__typename": "Cue", "text": "tot felul de informa\u0163ii despre creion:", "time": 20385}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u0103rimea lui,", "time": 23000}, {"__typename": "Cue", "text": "culoarea,", "time": 23566}, {"__typename": "Cue", "text": "forma,", "time": 24090}, {"__typename": "Cue", "text": "distan\u0163a,", "time": 24520}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi altele.", "time": 25272}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar cum se \u00eent\u00e2mpl\u0103 asta exact?", "time": 26675}, {"__typename": "Cue", "text": "Vechii greci au fost primii", "time": 28890}, {"__typename": "Cue", "text": "care au g\u00e2ndit c\u00e2t de c\u00e2t \u015ftiin\u0163ific", "time": 30044}, {"__typename": "Cue", "text": "despre ce e lumina \u015fi cum func\u0163ioneaz\u0103 vederea.", "time": 31758}, {"__typename": "Cue", "text": "Unii filosofi greci,", "time": 34401}, {"__typename": "Cue", "text": "inclusiv Platon \u015fi Pitagora,", "time": 35284}, {"__typename": "Cue", "text": "credeau c\u0103 lumina \u00ee\u015fi are originea \u00een ochii no\u015ftri", "time": 37428}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi c\u0103 vederea se \u00eent\u00e2mpl\u0103 c\u00e2nd sonde invizibile", "time": 39334}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt trimise s\u0103 adune informa\u0163ii despre obictele \u00eendep\u0103rtate.", "time": 41936}, {"__typename": "Cue", "text": "A durat mai mult de o mie de ani", "time": 44848}, {"__typename": "Cue", "text": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd un om de \u015ftiin\u0163\u0103 arab, Alhazen,", "time": 46182}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi-a dat seama c\u0103 vechea teorie greac\u0103 despre lumin\u0103 nu putea fi corect\u0103.", "time": 48405}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen viziunea lui Alhazen ochii no\u015ftri nu trimit", "time": 52119}, {"__typename": "Cue", "text": "sonde invizibile s\u0103 culeag\u0103 informa\u0163ii,", "time": 54923}, {"__typename": "Cue", "text": "ci pur \u015fi simplu colecteaz\u0103 lumina care cade \u00een ei.", "time": 57012}, {"__typename": "Cue", "text": "Teoria lui Alhazen a l\u0103murit un aspect", "time": 60176}, {"__typename": "Cue", "text": "pe care grecii nu l-au putut explica u\u015for:", "time": 62321}, {"__typename": "Cue", "text": "de ce se \u00eentunec\u0103 uneori.", "time": 64566}, {"__typename": "Cue", "text": "Ideea e c\u0103 pu\u0163ine obiecte emit propria lor lumin\u0103.", "time": 66893}, {"__typename": "Cue", "text": "Corpurile specifice, emi\u0163\u0103toare de lumin\u0103,", "time": 70795}, {"__typename": "Cue", "text": "ca soarele,", "time": 73109}, {"__typename": "Cue", "text": "sau ca un bec,", "time": 74091}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt cunoscute ca surse de lumin\u0103.", "time": 74937}, {"__typename": "Cue", "text": "Cele mai multe lucruri pe care le vedem,", "time": 77506}, {"__typename": "Cue", "text": "ca acel creion pe biroul nostru,", "time": 78724}, {"__typename": "Cue", "text": "reflect\u0103 pur \u015fi simplu lumina de la o surs\u0103", "time": 80330}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u0103r\u0103 s\u0103 produc\u0103 lumin\u0103 proprie.", "time": 82895}, {"__typename": "Cue", "text": "Deci, c\u00e2nd te ui\u0163i la creion,", "time": 84770}, {"__typename": "Cue", "text": "lumina care p\u0103trunde \u00een ochii t\u0103i vine de la soare,", "time": 86785}, {"__typename": "Cue", "text": "a c\u0103l\u0103torit milioane de kilometri prin spa\u0163iu cosmic", "time": 89610}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eenainte de a c\u0103dea pe creion \u015fi \u00een ochii t\u0103i,", "time": 92589}, {"__typename": "Cue", "text": "foarte interesant, dac\u0103 stai s\u0103 te g\u00e2nde\u015fti.", "time": 95404}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar ce anume e emis de soare", "time": 97616}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi cum \u00eel vedem?", "time": 100413}, {"__typename": "Cue", "text": "E o particul\u0103, ca un atom,", "time": 102134}, {"__typename": "Cue", "text": "sau e o und\u0103 ca v\u0103lurelele pe suprafa\u0163a unui lac?", "time": 103885}, {"__typename": "Cue", "text": "Oamenii de \u015ftiin\u0163\u0103 din era modern\u0103 au \u00eencercat 200 de ani", "time": 107518}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 g\u0103seasc\u0103 r\u0103spunsul la acest\u0103 \u00eentrebare.", "time": 110377}, {"__typename": "Cue", "text": "Isaac Newton a fost printre primii.", "time": 112658}, {"__typename": "Cue", "text": "Newton credea c\u0103 lumina e f\u0103cut\u0103", "time": 114429}, {"__typename": "Cue", "text": "din particule mici ca atomii pe care el i-a numit corpusculi.", "time": 116186}, {"__typename": "Cue", "text": "Folosind aceasta premiz\u0103 el a putut explica unele propriet\u0103\u0163i ale luminii.", "time": 120108}, {"__typename": "Cue", "text": "De exemplu, refrac\u0163ia,", "time": 123984}, {"__typename": "Cue", "text": "prin care o raz\u0103 de lumin\u0103 pare c\u0103 se fr\u00e2nge", "time": 125378}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd trece din aer \u00een ap\u0103.", "time": 127738}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar \u00een \u015ftiin\u0163\u0103 chiar \u015fi geniile gre\u015fesc uneori.", "time": 129744}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen secolul XIX, mult dup\u0103 moartea lui Newton,", "time": 133865}, {"__typename": "Cue", "text": "oamenii de \u015ftiin\u0163\u0103 au f\u0103cut o serie de experimente", "time": 136683}, {"__typename": "Cue", "text": "care au clarificat c\u0103 lumina nu poate fi f\u0103cut\u0103", "time": 138788}, {"__typename": "Cue", "text": "din particule mici ca atomii.", "time": 141372}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen primul r\u00e2nd, dou\u0103 raze de lumin\u0103 care se intersecteaz\u0103", "time": 143965}, {"__typename": "Cue", "text": "nu interac\u0163ioneaz\u0103 una cu alta deloc.", "time": 146900}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 lumina ar fi f\u0103cut\u0103 din mici particule solide", "time": 149344}, {"__typename": "Cue", "text": "te-ai a\u015ftepta ca unele particule din raza A", "time": 151711}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 se loveasc\u0103 de unele particule din raza B.", "time": 154642}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 ar fi a\u0219a, cele dou\u0103 particule implicate \u00een coliziune", "time": 157385}, {"__typename": "Cue", "text": "s-ar \u00eempr\u0103\u015ftia \u00een direc\u0163ii aleatoare.", "time": 159879}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar nu se \u00eent\u00e2mpl\u0103 asta.", "time": 162210}, {"__typename": "Cue", "text": "Razele de lumin\u0103 trec una prin alta", "time": 163687}, {"__typename": "Cue", "text": "dup\u0103 cum vede\u021bi", "time": 165627}, {"__typename": "Cue", "text": "cu dou\u0103 pointere laser \u015fi ceva praf de cret\u0103.", "time": 166677}, {"__typename": "Cue", "text": "Alt motiv, lumina face modele de interferen\u0163\u0103.", "time": 168939}, {"__typename": "Cue", "text": "Modele de interferen\u0163\u0103 sunt ondula\u0163iile complicate care apar", "time": 171444}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2nd dou\u0103 unde ocup\u0103 acela\u015fi spa\u0163iu.", "time": 174946}, {"__typename": "Cue", "text": "Pot fi v\u0103zute c\u00e2nd dou\u0103 obiecte", "time": 177981}, {"__typename": "Cue", "text": "tulbur\u0103 suprafa\u021ba unui lac lini\u015ftit", "time": 179531}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi de asemenea c\u00e2nd dou\u0103 surse de lumin\u0103", "time": 181755}, {"__typename": "Cue", "text": "sunt plasate una l\u00e2ng\u0103 alta.", "time": 184205}, {"__typename": "Cue", "text": "Numai undele produc interferen\u0163\u0103,", "time": 186394}, {"__typename": "Cue", "text": "particulele nu.", "time": 188136}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015ei ca bonus, \u00een\u0163elegerea comportamentului de und\u0103 al luminii", "time": 189636}, {"__typename": "Cue", "text": "conduce natural la explica\u0163ia culorii", "time": 192992}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi de ce acel creion arat\u0103 galben.", "time": 195992}, {"__typename": "Cue", "text": "Deci, am stabilit, lumina este o und\u0103, da?", "time": 197695}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu a\u015fa repede!", "time": 201036}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen secolul XX oamenii de \u015ftiin\u0163\u0103 au f\u0103cut experien\u0163e", "time": 202687}, {"__typename": "Cue", "text": "care p\u0103reau s\u0103 arate lumina comport\u00e2ndu-se ca o particul\u0103.", "time": 205378}, {"__typename": "Cue", "text": "De exemplu, c\u00e2nd luminezi un metal,", "time": 208432}, {"__typename": "Cue", "text": "lumina \u00ee\u0219i transfer\u0103 energia sa atomilor din metal", "time": 211144}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een pachete discrete numite quante.", "time": 214402}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar nu putem uita de propriet\u0103\u0163i ca interferen\u0163a.", "time": 217099}, {"__typename": "Cue", "text": "Aceste quante de lumin\u0103 nu sunt deloc ca", "time": 220801}, {"__typename": "Cue", "text": "sferele mici \u015fi grele imaginate de Newton.", "time": 223166}, {"__typename": "Cue", "text": "Acest rezultat, c\u0103 lumina se comporta uneori ca particul\u0103", "time": 225999}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi uneori ca und\u0103,", "time": 228752}, {"__typename": "Cue", "text": "a condus la o nou\u0103 \u015fi revolu\u0163ionar\u0103 teorie fizic\u0103 numit\u0103", "time": 231142}, {"__typename": "Cue", "text": "mecanica cuantic\u0103.", "time": 233402}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u015fadar dup\u0103 toate astea, s\u0103 ne \u00eentoarcem la \u00eentrebarea", "time": 235652}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Ce este lumina?\"", "time": 238599}, {"__typename": "Cue", "text": "Lumina nu seam\u0103n\u0103 cu nimic", "time": 240075}, {"__typename": "Cue", "text": "din ce suntem obi\u015fnui\u0163i \u00een via\u021ba de zi cu zi.", "time": 242473}, {"__typename": "Cue", "text": "Uneori se comport\u0103 ca particul\u0103", "time": 244902}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi alte ori se comport\u0103 ca und\u0103,", "time": 246733}, {"__typename": "Cue", "text": "dar nu e exact niciuna din ele.", "time": 249019}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "23813", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}