{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP TEDLive 9/28/23", "slug": "tp-tedlive-9-28-23", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "Experience the TEDWomen conference from anywhere", "mainContent": "Don't miss out! Be one of the first to see our powerful new talks. ", "buttonLabel": "Count me in", "buttonLink": "https://membership.ted.com/tedwomen-live?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=membership-ted&utm_content=09282023-tedlivetp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#000000", "textColor": "#FFFFFF", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4gxlFyoebOJrZojA12T8oX", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Portrait Talks (3)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4gxlFyoebOJrZojA12T8oX/bfca75421f299110dacc3d9ed806f94d/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks__3_.png", "details": {"size": 468918, "image": {"width": 1483, "height": 236}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks (3).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Landscape Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF/c246b94cd6fadb4394e2b8d2a5c74f0f/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks__5_.png", "details": {"size": 519237, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks (5).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Desktop Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW/621f89a67d4cdc8bb0ddac22065eab6c/TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks__6_.png", "details": {"size": 515590, "image": {"width": 1203, "height": 328}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks (6).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Mobile Talks (7)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn/cfa6e256f33e3ed7bd208289f391d750/TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks__7_.png", "details": {"size": 451422, "image": {"width": 1121, "height": 265}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks (7).png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6ZGG", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "75824", "slug": "cory_combs_the_future_of_flying_is_electrifying", "title": "The future of flying is electrifying", "socialTitle": "The future of flying is electrifying", "presenterDisplayName": "Cory Combs", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2021-03-01", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1409002, "duration": 250, "publishedAt": "2021-05-05T14:41:24Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "9", "name": "sustainability", "slug": "sustainability"}, {"__typename": "Topic", "id": "10", "name": "technology", "slug": "technology"}, {"__typename": "Topic", "id": "27", "name": "flight", "slug": "flight"}, {"__typename": "Topic", "id": "30", "name": "transportation", "slug": "transportation"}, {"__typename": "Topic", "id": "271", "name": "TED Fellows", "slug": "ted+fellows"}, {"__typename": "Topic", "id": "888", "name": "electricity", "slug": "electricity"}, {"__typename": "Topic", "id": "5197", "name": "Countdown", "slug": "countdown"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [{"__typename": "Recommendation", "blurb": "More resources curated by Cory Combs", "recLists": [{"__typename": "RecommendationList", "title": "", "description": "", "recItems": [{"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "This article by Ampaire helps explain the key importance of demonstrating operations of electric planes globally on actual routes. In doing so, we are following in the footsteps of early aviation pioneers.", "eyebrow": "", "headline": "\"Following in the Footsteps of Giants\"", "isPdf": false, "label": "READ_ARTICLE", "linkUrl": "https://ampaireinc.medium.com/following-in-the-footsteps-of-giants-ef473dc59277", "note": "Kevin Noertker\r\nMedium, 2021"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "This NASA Regional Air Mobility paper, which I authored along with other contributors from across the industry, is a landmark look at how the US can transform its aviation ecosystem. The path toward sustainable regional air mobility suggested here is replicable in many other regions worldwide -- especially those with a high density of airports, long distances or geographic barriers, and a lack of sustainable rapid transport solutions.", "eyebrow": "", "headline": "*Regional Air Mobility*", "isPdf": false, "label": "READ_ARTICLE", "linkUrl": "https://sacd.larc.nasa.gov/ram/", "note": "Cory Combs, et al.\r\nNASA, 2021"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "The electric aircraft industry is so new there are hardly any books extant, so we are writing the history of e-aircraft daily with our continued innovations! However, this book provides a technical perspective on what is required for planes to go electric.", "eyebrow": "", "headline": "*Electric Aircraft Dynamics: A Systems Engineering Approach*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.routledge.com/Electric-Aircraft-Dynamics-A-Systems-Engineering-Approach/Vepa/p/book/9780367194246", "note": "Ranjan Vepa\r\nCRC Press, 2021"}]}]}], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Learn how you can help cut the world's emissions in half by 2030, in the race to a zero-carbon world.", "eyebrow": "", "headline": "Countdown: A global initiative to accelerate solutions to the climate crisis", "imageUrl": "https://page-builder.ted.com/system/baubles/files/000/008/772/original/Countdown_TED-com_TalkPage_extra.png", "linkUrl": "https://countdown.ted.com/", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "EXTERNAL_WEBSITE", "visibleUrl": "countdown.ted.com", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/a9da09c3-a3f5-4707-872c-9eb919ec6034/CoryCombs_2021F-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/ae0ad908-cf2a-4043-b8b3-09083c4bffee/CoryCombs_2021F-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/add4a81b-cde2-4942-b24e-b94ad07b1c0e/CoryCombs_2021F-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "alex_gendler_why_are_airplanes_slower_than_they_used_to_be", "id": "75175"}, {"__typename": "Video", "slug": "renzo_vitale_what_should_electric_cars_sound_like", "id": "31121"}, {"__typename": "Video", "slug": "rose_m_mutiso_how_to_bring_affordable_sustainable_electricity_to_africa", "id": "48919"}, {"__typename": "Video", "slug": "anna_mracek_dietrich_a_plane_you_can_drive", "id": "1260"}, {"__typename": "Video", "slug": "paul_moller_my_dream_of_a_flying_car", "id": "429"}, {"__typename": "Video", "slug": "regina_dugan_from_mach_20_glider_to_hummingbird_drone", "id": "1402"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/de338d7e63b52cd685d9499a9b37e3d648ec69b5_254x191.jpg", "firstname": "Cory", "middlename": "", "lastname": "Combs", "description": "Electric aviation entrepreneur", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "By retrofitting existing aircraft with a hybrid-electric system, mechanical engineer Cory Combs is building the biggest plane ever to fly with hybrid propulsion: the Electric EEL.", "whyListen": "<p>Cory Combs is the cofounder of Ampaire, a startup developing the next generation of hybrid-electric aircraft to reduce the environmental impact of air travel. Their Electric EEL is the largest hybrid-electric aircraft ever to fly -- and the first to have flown a jaw-dropping 341-mile route.</p>", "slug": "cory_combs"}]}, "description": "If you're a frequent flier, you're also a major polluter. What if there was a way to travel the world with less impact on the environment? In this quick, exciting talk, aviation entrepreneur and TED Fellow Cory Combs lays out how electric aircraft could make flying cleaner, quieter and more affordable -- and shares his work on Electric EEL, the largest hybrid-electric plane ever to fly.", "socialDescription": "If you're a frequent flier, you're also a major polluter. What if there was a way to travel the world with less impact on the environment? In this quick, exciting talk, aviation entrepreneur and TED Fellow Cory Combs lays out how electric aircraft could make flying cleaner, quieter and more affordable -- and shares his work on Electric EEL, the largest hybrid-electric plane ever to fly.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"75824\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm7147-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm7147-im2346\",\"duration\":259,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/53/47/006/products/2021t-cory-combs-006-fallback-78fc95229946277c41a1eb3330726b3d-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DCountdown%26id%3D75824%26tag%3Dsustainability%2Ctechnology%2Cflight%2Celectricity%2Ctransportation%2CTED%2BFellows%2CCountdown%26talk%3Dcory_combs_the_future_of_flying_is_electrifying%26year%3D2021&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"75824\",\"talk\":\"cory_combs_the_future_of_flying_is_electrifying\",\"tag\":\"sustainability,technology,flight,electricity,transportation,TED Fellows,Countdown\",\"year\":\"2021\",\"event\":\"Countdown\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7147/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7147/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"75824\",\"talk\":\"cory_combs_the_future_of_flying_is_electrifying\",\"tag\":\"sustainability,technology,flight,electricity,transportation,TED Fellows,Countdown\",\"year\":\"2021\",\"event\":\"Countdown\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/cory_combs_the_future_of_flying_is_electrifying\",\"name\":\"Cory Combs: The future of flying is electrifying\",\"title\":\"The future of flying is electrifying\",\"speaker\":\"Cory Combs\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/a9da09c3-a3f5-4707-872c-9eb919ec6034/CoryCombs_2021F-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"cory_combs_the_future_of_flying_is_electrifying\",\"event\":\"Countdown\",\"published\":1620225684,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"CDV0i660brM\",\"duration\":0.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "Countdown", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "6", "name": "Original Content"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "192716", "language": {"__typename": "Language", "id": "45", "endonym": "Fran\u00e7ais", "englishName": "French", "internalLanguageCode": "fr", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "243944", "uri": "/profiles/244060", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1362817280.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "eric vautier"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "29490370", "uri": "/profiles/29140797", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1626148779.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Manon Manon"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Je travaille dans l\u2019aviation,", "time": 1204}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "mais pour \u00eatre honn\u00eate,\nje n\u2019aime pas trop voler.", "time": 2621}, {"__typename": "Cue", "text": "Les vols commerciaux actuels\nsont incommodes,", "time": 5038}, {"__typename": "Cue", "text": "bruyants, chers et utilisent \nd\u2019anciens designs d\u2019avion", "time": 7371}, {"__typename": "Cue", "text": "qui ont \u00e0 peine chang\u00e9\ndepuis les ann\u00e9es 50.", "time": 10538}, {"__typename": "Cue", "text": "Ils repr\u00e9sentent aussi mon plus grand\nimpact personnel sur l\u2019environnement,", "time": 12871}, {"__typename": "Cue", "text": "ainsi que celui des nombreux d\u2019entre nous\nqui volent plusieurs fois par an.", "time": 16621}, {"__typename": "Cue", "text": "L\u2019aviation continuera de faire face \u00e0 de\ns\u00e9rieuses difficult\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale", "time": 20204}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00eame apr\u00e8s que la pand\u00e9mie\nse sera arr\u00eat\u00e9e,", "time": 24163}, {"__typename": "Cue", "text": "parce que voler devient le symbole\nd\u2019un mode de vie polluant.", "time": 26454}, {"__typename": "Cue", "text": "La pression augmente\npour d\u00e9carboner les avions", "time": 30454}, {"__typename": "Cue", "text": "ou m\u00eame pour cesser compl\u00e9tement de voler.", "time": 32954}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mais la bonne nouvelle est", "time": 35371}, {"__typename": "Cue", "text": "qu\u2019un changement qui redirigera \nla trajectoire de vol de notre industrie", "time": 36662}, {"__typename": "Cue", "text": "vers de nouveaux courants", "time": 40121}, {"__typename": "Cue", "text": "a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 et prend de la vitesse.", "time": 41621}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce changement est la troisi\u00e8me r\u00e9volution\nen aviation -- l\u2019\u00e9lectrification,", "time": 44079}, {"__typename": "Cue", "text": "et \u00e7a se passe en ce moment.", "time": 48121}, {"__typename": "Cue", "text": "Comme les pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9volutions\ndu piston et du jet,", "time": 50454}, {"__typename": "Cue", "text": "devenir \u00e9lectrique va dramatiquement\nchanger notre mani\u00e8re de voler.", "time": 53121}, {"__typename": "Cue", "text": "L\u2019\u00e9lectrification promet de rendre voler\naccessible \u00e0 plus de gens dans le monde", "time": 56621}, {"__typename": "Cue", "text": "depuis plus d\u2019a\u00e9roports", "time": 61162}, {"__typename": "Cue", "text": "tout en rendant les avions plus propres,\nplus silencieux et plus abordables.", "time": 62454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Le discours dominant actuel est \nque nous devons acheter des compensations", "time": 66246}, {"__typename": "Cue", "text": "en attendant \nun futur carburant propre miracle", "time": 69996}, {"__typename": "Cue", "text": "et entretemps continuer \u00e0 tasser les gens", "time": 72913}, {"__typename": "Cue", "text": "dans des a\u00e9roports\nde plus en plus encombr\u00e9s.", "time": 75413}, {"__typename": "Cue", "text": "Cela oublie de tenir compte\ndes progr\u00e8s rapides", "time": 77954}, {"__typename": "Cue", "text": "en technologie \u00e9lectrique", "time": 80996}, {"__typename": "Cue", "text": "dans presque toutes les autres\nformes de transport.", "time": 82413}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Donc ma r\u00e9ponse en 2016 a \u00e9t\u00e9 \nde cr\u00e9er une entreprise appel\u00e9e Ampaire", "time": 85621}, {"__typename": "Cue", "text": "et de d\u00e9velopper un avion \u00e9lectrique", "time": 89954}, {"__typename": "Cue", "text": "capable de voler sur les tron\u00e7ons\nactuellement exploit\u00e9s.", "time": 91829}, {"__typename": "Cue", "text": "Et \u00e7a a donn\u00e9 cet avion,\nl\u2019Electric EEL [L\u2019anguille \u00e9lectrique],", "time": 95246}, {"__typename": "Cue", "text": "qui a vol\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 2019.", "time": 98704}, {"__typename": "Cue", "text": "En 2020, la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration\nde cet avion", "time": 101371}, {"__typename": "Cue", "text": "a vol\u00e9 avec une compagnie a\u00e9rienne\npartenaire \u00e0 Hawa\u00ef", "time": 103996}, {"__typename": "Cue", "text": "effectuant des op\u00e9rations de vol\nquotidiennes sur l\u2019une de leurs routes,", "time": 106496}, {"__typename": "Cue", "text": "une premi\u00e8re mondiale.", "time": 109913}, {"__typename": "Cue", "text": "Entretemps, nous travaillons dur \nsur la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019EEL,", "time": 111329}, {"__typename": "Cue", "text": "en agrandissant l\u2019avion pour \nl\u2019accueil de 19 passagers", "time": 114954}, {"__typename": "Cue", "text": "avec l\u2019aide de la NASA.", "time": 118246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mais ceux-ci ne sont pas encore\ndes avions enti\u00e8rement \u00e9lectriques.", "time": 119371}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce sont des hybrides.", "time": 122538}, {"__typename": "Cue", "text": "Et c\u2019est l\u00e0 o\u00f9 je veux en venir,", "time": 123538}, {"__typename": "Cue", "text": "pourquoi lle discours dominant\nrate sa cible.", "time": 125246}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9lectrification ne veut pas dire\n100% \u00e9lectrique.", "time": 128496}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce n\u2019est juste pas encore possible,", "time": 132579}, {"__typename": "Cue", "text": "quand on doit transporter\npassagers ou marchandises,", "time": 134329}, {"__typename": "Cue", "text": "sauf pour de petits avions d\u2019entra\u00eenement.", "time": 136871}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c0 la place, notre industrie doit \ncommencer \u00e0 \u00e9conomiser", "time": 139204}, {"__typename": "Cue", "text": "de grandes quantit\u00e9s de\ncarburant et \u00e9missions", "time": 141954}, {"__typename": "Cue", "text": "en \u00e9lectrifiant l\u2019ensemble de\nl\u2019\u00e9cosyst\u00e8me a\u00e9ronautique.", "time": 144621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9lectrifier l\u2019a\u00e9ronautique maintenant", "time": 148121}, {"__typename": "Cue", "text": "signifie panneaux solaires et syst\u00e8mes de \nbatterie de secours dans les a\u00e9roports,", "time": 150663}, {"__typename": "Cue", "text": "brancher les avions sur alimentation\nau lieu de br\u00fbler du carburant,", "time": 154579}, {"__typename": "Cue", "text": "taxi \u00e9lectrique jusqu\u2019\u00e0 la piste", "time": 157954}, {"__typename": "Cue", "text": "ainsi que remorqueurs et \n\u00e9quipement \u00e9lectrique.", "time": 160079}, {"__typename": "Cue", "text": "Pour le vol lui-m\u00eame, \u00e9lectrification\nsignifie commencer par de petits avions", "time": 163288}, {"__typename": "Cue", "text": "et pour les avions de taille \ncommerciale importante,", "time": 167621}, {"__typename": "Cue", "text": "des charges et port\u00e9es devenant hybrides.", "time": 170496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "M\u00eame si l\u2019hybride n\u2019est pas le but ultime,", "time": 173788}, {"__typename": "Cue", "text": "il est essentiel de commencer \nd\u00e8s maintenant", "time": 176163}, {"__typename": "Cue", "text": "plut\u00f4t que d\u2019attendre\nles futurs batteries et carburants.", "time": 178413}, {"__typename": "Cue", "text": "Pensez aux voitures o\u00f9 nous avions \nune petite Prius", "time": 181829}, {"__typename": "Cue", "text": "des dizaines d\u2019ann\u00e9es avant un \ngros semi-remorque Tesla.", "time": 184454}, {"__typename": "Cue", "text": "Les petits avions comme ceux d\u2019Ampaire", "time": 187288}, {"__typename": "Cue", "text": "sont les terrains d\u2019essai\npour la technologie \u00e9lectrique,", "time": 189121}, {"__typename": "Cue", "text": "que ce soit les\nc\u00e2bles haute tension plus l\u00e9gers", "time": 191829}, {"__typename": "Cue", "text": "de meilleurs moteurs compacts\nou une \u00e9lectronique avanc\u00e9e", "time": 194121}, {"__typename": "Cue", "text": "qui sont cl\u00e9s pour\nune plus grande efficacit\u00e9", "time": 197621}, {"__typename": "Cue", "text": "dans les avions de toutes tailles.", "time": 200621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "L\u2019\u00e9lectrification se r\u00e9pandra partout,", "time": 203496}, {"__typename": "Cue", "text": "des gros porteurs devenant\ndes avions plus \u00e9lectriques", "time": 206288}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e0 remotoriser \nles avions \u00e0 h\u00e9lices insulaires.", "time": 209204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c0 mesure que les batteries\net l\u2019\u00e9lectronique s\u2019am\u00e9liorent,", "time": 211663}, {"__typename": "Cue", "text": "des avions de plus en plus gros\ndeviendront de plus en plus \u00e9lectriques.", "time": 214413}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce n\u2019est pas un r\u00eave illusoire", "time": 218413}, {"__typename": "Cue", "text": "mais cela repr\u00e9sente une it\u00e9ration\nle long d\u2019une route pratique,", "time": 220288}, {"__typename": "Cue", "text": "rentable et r\u00e9alisable vers le futur.", "time": 223371}, {"__typename": "Cue", "text": "Ampaire est rejoint \npar d\u2019autres entreprises", "time": 227163}, {"__typename": "Cue", "text": "qui s\u2019efforcent \u00e9galement \u00e0 transformer\nl\u2019aviation vers un avenir plus propre", "time": 229704}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u2019est une r\u00e9volution en marche,", "time": 234371}, {"__typename": "Cue", "text": "qui s\u2019appuie sur des technologies\nd\u00e9riv\u00e9es du transport terrestre \u00e9lectrique", "time": 236204}, {"__typename": "Cue", "text": "inventant de nouvelles solutions", "time": 239829}, {"__typename": "Cue", "text": "et les emmenant de plus en plus \nhaut dans la stratosph\u00e8re.", "time": 241496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Merci.", "time": 244663}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "75824", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}