{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Z2w", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2442", "slug": "dalia_mogahed_what_it_s_like_to_be_muslim_in_america", "title": "What it's like to be Muslim in America", "socialTitle": "What it's like to be Muslim in America", "presenterDisplayName": "Dalia Mogahed", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2016-02-15", "curatorApproved": true, "viewedCount": 8712051, "duration": 967, "publishedAt": "2016-02-23T16:08:42Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "90", "name": "religion", "slug": "religion"}, {"__typename": "Topic", "id": "134", "name": "United States", "slug": "united+states"}, {"__typename": "Topic", "id": "302", "name": "Islam", "slug": "islam"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": "John L. Esposito and Dalia Mogahed ", "blurb": null, "eyebrow": "", "headline": "*Who Speaks For Islam? What a Billion Muslims Really Think*", "imageUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/faac7b5c338eaf7f2c9d0b9ba0b28d37fc0396a0_1400x2122.jpg", "linkUrl": "http://www.amazon.com/Who-Speaks-Islam-Billion-Muslims/dp/1595620176/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "published": true, "publisher": "Gallup Press", "status": "APPROVED", "type": "BOOK", "visibleUrl": null, "year": "2008"}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/a26e495e-d611-4468-a569-2b40122c3696/DaliaMogahed_2016-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/5f00396b-21b8-413d-82b5-8b4429443390/DaliaMogahed_2016-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "naif_al_mutawa_superheroes_inspired_by_islam", "id": "919"}, {"__typename": "Video", "slug": "dalia_mogahed_the_attitudes_that_sparked_arab_spring", "id": "1462"}, {"__typename": "Video", "slug": "bobby_ghosh_why_global_jihad_is_losing", "id": "1623"}, {"__typename": "Video", "slug": "suzanne_barakat_islamophobia_killed_my_brother_let_s_end_the_hate", "id": "2622"}, {"__typename": "Video", "slug": "mustafa_akyol_faith_versus_tradition_in_islam", "id": "1155"}, {"__typename": "Video", "slug": "chetan_bhatt_dare_to_refuse_the_origin_myths_that_claim_who_you_are", "id": "2864"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/757b4175a75192dba3493a99b3858c8bd77632b7_254x191.jpg", "firstname": "Dalia", "middlename": "", "lastname": "Mogahed", "description": "Muslim studies scholar", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "Foreign policy was off the table. Instead, she advised the administration to travel the country, meet with Muslim-Americans, and use their feedback to shape engagement with the wider Muslim world.", "whoTheyAre": "Researcher and pollster Dalia Mogahed is an author, advisor and consultant who studies Muslim communities.", "whyListen": "<p>As director of research at the <a href=\"http://www.ispu.org/default.aspx\" target=\"_blank\">Institute for Social Policy and Understanding</a>, Dalia Mogahed keeps her finger on the pulse of the Muslim world. She served on Obama&rsquo;s Advisory Council on Faith-Based and Neighborhood Partnerships in 2009, advising the president on how faith-based organizations can help government solve persistent social problems. </p><p> Mogahed is a former director of the Gallup Center for Muslim Studies, where her surveys of Muslim opinion skewered myths and stereotypes while illuminating the varied attitudes of Muslims toward politics, religion, and gender issues. Her 2008 book with John Esposito, <em>Who Speaks for Islam? What a Billion Muslims Really Think</em>, outlines these surprising findings.</p>", "slug": "dalia_mogahed"}]}, "description": "When you look at Muslim scholar Dalia Mogahed, what do you see: A woman of faith? A scholar, a mom, a sister? Or an oppressed, brainwashed, potential terrorist? In this personal, powerful talk, Mogahed asks us, in this polarizing time, to fight negative perceptions of her faith in the media -- and to choose empathy over prejudice.", "socialDescription": "When you look at Muslim scholar Dalia Mogahed, what do you see: A woman of faith? A scholar, a mom, a sister? Or an oppressed, brainwashed, potential terrorist? In this personal, powerful talk, Mogahed asks us, in this polarizing time, to fight negative perceptions of her faith in the media -- and to choose empathy over prejudice.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2442\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm3927-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm3927-im2346\",\"duration\":976,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Latvian\",\"endonym\":\"Latvie\u0161u\",\"languageCode\":\"lv\",\"ianaCode\":\"lv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/24/70/007/products/2016-dalia-mogahed-007-fallback-d35ad81295bea8297c7d1ee1490c4173-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED2016%26id%3D2442%26tag%3Dculture%2CIslam%2CUnited%2BStates%2Creligion%26talk%3Ddalia_mogahed_what_it_s_like_to_be_muslim_in_america%26year%3D2016&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2442\",\"talk\":\"dalia_mogahed_what_it_s_like_to_be_muslim_in_america\",\"tag\":\"culture,Islam,United States,religion\",\"year\":\"2016\",\"event\":\"TED2016\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/3927/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/3927/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2442\",\"talk\":\"dalia_mogahed_what_it_s_like_to_be_muslim_in_america\",\"tag\":\"culture,Islam,United States,religion\",\"year\":\"2016\",\"event\":\"TED2016\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/dalia_mogahed_what_it_s_like_to_be_muslim_in_america\",\"name\":\"Dalia Mogahed: What it's like to be Muslim in America\",\"title\":\"What it's like to be Muslim in America\",\"speaker\":\"Dalia Mogahed\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/a26e495e-d611-4468-a569-2b40122c3696/DaliaMogahed_2016-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"dalia_mogahed_what_it_s_like_to_be_muslim_in_america\",\"event\":\"TED2016\",\"published\":1456243722,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"wzkFoetp-_M\",\"duration\":977.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED2016", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "95949", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "228180", "uri": "/profiles/228293", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0d/a9/95/895381.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425139.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Sebastian Betti"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "5516114", "uri": "/profiles/5517851", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1454366752.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Ines Entrena"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 opinan cuando me ven?", "time": 1014}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQue soy una mujer de fe, una experta?", "time": 4000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tal vez una hermana,", "time": 7145}, {"__typename": "Cue", "text": "o una mujer oprimida,", "time": 9391}, {"__typename": "Cue", "text": "a la que han lavado el cerebro.", "time": 11702}, {"__typename": "Cue", "text": "Una terrorista.", "time": 13237}, {"__typename": "Cue", "text": "O un retraso en la cola \nde seguridad del aeropuerto.", "time": 16061}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto \u00faltimo es cierto.", "time": 20571}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 22104}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Si su percepci\u00f3n ha sido negativa,\nno los culpo.", "time": 23684}, {"__typename": "Cue", "text": "Es la forma en que \nlos medios han retratado", "time": 26931}, {"__typename": "Cue", "text": "a gente como yo.", "time": 29075}, {"__typename": "Cue", "text": "Un estudio observ\u00f3", "time": 30629}, {"__typename": "Cue", "text": "que el 80 % de las noticias sobre el \nIslam y los musulmanes son negativas.", "time": 32058}, {"__typename": "Cue", "text": "Hay estudios que muestran que la mayor\u00eda \nen EE.UU. no conoce a un musulm\u00e1n.", "time": 36828}, {"__typename": "Cue", "text": "Supongo que la gente \nno le habla a su taxista.", "time": 41088}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 43968}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bueno, para quienes\nno conocen a un musulm\u00e1n,", "time": 47365}, {"__typename": "Cue", "text": "encantada de conocerlos.", "time": 50988}, {"__typename": "Cue", "text": "Les contar\u00e9 qui\u00e9n soy.", "time": 53738}, {"__typename": "Cue", "text": "Soy madre y me encanta el caf\u00e9.", "time": 56731}, {"__typename": "Cue", "text": "Doble expreso, crema aparte.", "time": 59858}, {"__typename": "Cue", "text": "Soy introvertida.", "time": 62103}, {"__typename": "Cue", "text": "Me encanta estar en forma.", "time": 64089}, {"__typename": "Cue", "text": "Y soy practicante espiritual musulmana.", "time": 66120}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero no como en la canci\u00f3n \nde Lady Gaga, porque no nac\u00ed as\u00ed.", "time": 71788}, {"__typename": "Cue", "text": "Para m\u00ed fue una opci\u00f3n.", "time": 76931}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A los 17, decid\u00ed salir del armario.", "time": 79640}, {"__typename": "Cue", "text": "No como gay,\ncomo algunos de mis amigos,", "time": 83679}, {"__typename": "Cue", "text": "sino como musulmana.", "time": 86864}, {"__typename": "Cue", "text": "Y decid\u00ed ponerme la hijab,\ncubriendo mi cabeza.", "time": 88388}, {"__typename": "Cue", "text": "Mis amigas feministas se horrorizaron.", "time": 92216}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfPor qu\u00e9 oprimirte?", "time": 95771}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo curioso es que para m\u00ed,", "time": 99436}, {"__typename": "Cue", "text": "fue en ese momento una declaraci\u00f3n \nfeminista de independencia,", "time": 100992}, {"__typename": "Cue", "text": "de la opresi\u00f3n que sent\u00eda\na mis 17 a\u00f1os,", "time": 106898}, {"__typename": "Cue", "text": "para ajustarme a los c\u00e1nones \ninalcanzables de perfecci\u00f3n y belleza.", "time": 110880}, {"__typename": "Cue", "text": "No acept\u00e9 pasivamente \nla fe de mis padres.", "time": 115582}, {"__typename": "Cue", "text": "Luch\u00e9 contra el Cor\u00e1n.", "time": 120658}, {"__typename": "Cue", "text": "Le\u00ed y reflexion\u00e9,\ncuestion\u00e9 y puse en duda,", "time": 122888}, {"__typename": "Cue", "text": "y en \u00faltima instancia, cre\u00ed.", "time": 128428}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi relaci\u00f3n con Dios\nno fue amor a primera vista.", "time": 131621}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue una entrega confiada y lenta,", "time": 137614}, {"__typename": "Cue", "text": "que se fue profundizando \ncon cada lectura del Cor\u00e1n.", "time": 140512}, {"__typename": "Cue", "text": "Su belleza r\u00edtmica, a veces me emociona.", "time": 144133}, {"__typename": "Cue", "text": "Me veo a m\u00ed misma en \u00e9l.\nSiento que Dios me conoce.", "time": 148909}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfAlguna vez han sentido como si alguien\nlos viera y comprendiera por completo?", "time": 153069}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfY que los ama igualmente?", "time": 158685}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed me siento.", "time": 160923}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y m\u00e1s adelante me cas\u00e9.", "time": 163773}, {"__typename": "Cue", "text": "Y como buena egipcia,", "time": 166477}, {"__typename": "Cue", "text": "empec\u00e9 mi carrera como ingeniera.", "time": 168365}, {"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 170848}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tuve un hijo despu\u00e9s de casarme.", "time": 174602}, {"__typename": "Cue", "text": "En resumen, viv\u00eda el sue\u00f1o \negipcio-estadounidense.", "time": 179603}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hasta esa terrible ma\u00f1ana \nde septiembre de 2001.", "time": 186448}, {"__typename": "Cue", "text": "La mayor\u00eda seguramente recuerda \nexactamente d\u00f3nde estaba esa ma\u00f1ana.", "time": 192417}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo estaba sentada en la cocina,\nterminando el desayuno.", "time": 199181}, {"__typename": "Cue", "text": "Mir\u00e9 la pantalla del televisor,\ny vi las noticias.", "time": 202912}, {"__typename": "Cue", "text": "Hab\u00eda humo, aviones que \nse estrellaban en los edificios,", "time": 207075}, {"__typename": "Cue", "text": "gente que saltaba de los mismos.", "time": 210490}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 era todo eso?", "time": 213277}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfUn accidente?", "time": 215456}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfAlgo funcion\u00f3 mal?", "time": 217786}, {"__typename": "Cue", "text": "Pas\u00e9 r\u00e1pidamente del shock \na la indignaci\u00f3n.", "time": 221084}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n har\u00eda algo as\u00ed?", "time": 224550}, {"__typename": "Cue", "text": "Cambio de canal y oigo:", "time": 227385}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"...terrorista musulm\u00e1n\",", "time": 230111}, {"__typename": "Cue", "text": "\"...en nombre del Islam\",", "time": 232191}, {"__typename": "Cue", "text": "\"...descendiente de Oriente Medio\",", "time": 234212}, {"__typename": "Cue", "text": "\"...yihad\",", "time": 236585}, {"__typename": "Cue", "text": "\"...deber\u00edamos bombardear La Meca\".", "time": 238420}, {"__typename": "Cue", "text": "Dios m\u00edo.", "time": 240294}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "No tan solo hab\u00edan atacado a mi pa\u00eds,", "time": 243232}, {"__typename": "Cue", "text": "sino que, en un instante,", "time": 247080}, {"__typename": "Cue", "text": "las acciones de otra persona,\nme convert\u00edan de ciudadana", "time": 248446}, {"__typename": "Cue", "text": "en sospechosa.", "time": 252376}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ese mismo d\u00eda tuvimos que conducir,\npor el centro de Estados Unidos,", "time": 255021}, {"__typename": "Cue", "text": "mudarnos a una nueva ciudad,\npara empezar la escuela.", "time": 259982}, {"__typename": "Cue", "text": "Y recuerdo estar sentada,\nen el asiento del copiloto,", "time": 264908}, {"__typename": "Cue", "text": "mientras conduc\u00edamos en silencio,", "time": 267015}, {"__typename": "Cue", "text": "agachada lo m\u00e1ximo posible.", "time": 269871}, {"__typename": "Cue", "text": "Por primera vez, tuve miedo de que \nalguien supiera que era musulmana.", "time": 272481}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Nos mudamos a nuestro apartamento\nesa misma noche en una nueva ciudad,", "time": 278943}, {"__typename": "Cue", "text": "en lo que parec\u00eda un mundo\ntotalmente diferente.", "time": 282110}, {"__typename": "Cue", "text": "Y entonces escuchaba, y ve\u00eda y le\u00eda,", "time": 285928}, {"__typename": "Cue", "text": "las advertencias de las organizaciones\nnacionales musulmanas,", "time": 289906}, {"__typename": "Cue", "text": "avisando cosas como:\n\"Est\u00e9 alerta\", \"Tenga cuidado\",", "time": 292627}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Permanezca en zonas iluminadas\",\n\"No se congregue\".", "time": 296312}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Me qued\u00e9 en casa toda la semana.", "time": 300180}, {"__typename": "Cue", "text": "Y entonces fue viernes de esa semana,", "time": 302988}, {"__typename": "Cue", "text": "el d\u00eda que los musulmanes\nse congregan para rezar.", "time": 305756}, {"__typename": "Cue", "text": "Y otra vez las advertencias:\n\"No vaya este primer viernes,", "time": 310035}, {"__typename": "Cue", "text": "podr\u00eda ser un objetivo\".", "time": 314625}, {"__typename": "Cue", "text": "Y miraba las noticias,\ntodas las noticias.", "time": 317512}, {"__typename": "Cue", "text": "Las emociones estaban a flor de piel,\nlo cual es comprensible,", "time": 320187}, {"__typename": "Cue", "text": "y tambi\u00e9n o\u00eda\nsobre los ataques a musulmanes,", "time": 323076}, {"__typename": "Cue", "text": "o gente que parec\u00eda ser musulmana", "time": 326778}, {"__typename": "Cue", "text": "a la que golpeaban en plena calle.", "time": 329620}, {"__typename": "Cue", "text": "Las mezquitas eran bombardeadas.", "time": 330866}, {"__typename": "Cue", "text": "Y pens\u00e9, mejor quedarse en casa.", "time": 333004}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A\u00fan as\u00ed, algo no parec\u00eda estar bien.", "time": 335777}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque los que atacaron nuestro pa\u00eds,", "time": 339335}, {"__typename": "Cue", "text": "atacaron nuestro pa\u00eds.", "time": 341792}, {"__typename": "Cue", "text": "Entiendo que la gente estuviese \nenojada con los terroristas.", "time": 346611}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSaben qu\u00e9? Yo tambi\u00e9n.", "time": 349441}, {"__typename": "Cue", "text": "Y tener que justificarse \ntodo el tiempo no es f\u00e1cil.", "time": 352897}, {"__typename": "Cue", "text": "No me importan las preguntas.\nMe encantan las preguntas.", "time": 358193}, {"__typename": "Cue", "text": "Son las acusaciones \nlas que se hacen duras.", "time": 361582}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hoy o\u00edmos decir a la gente cosas como:", "time": 364583}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Hay un problema en este pa\u00eds \ny se llama musulmanes.", "time": 368278}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfCu\u00e1ndo vamos a deshacernos de ellos?\"", "time": 371108}, {"__typename": "Cue", "text": "Algunos quieren prohibir a los musulmanes\ny cerrar las mezquitas.", "time": 373504}, {"__typename": "Cue", "text": "Hablan de mi comunidad\ncomo si fuera un tumor", "time": 377197}, {"__typename": "Cue", "text": "en el cuerpo de EE.UU.", "time": 380279}, {"__typename": "Cue", "text": "Y mi \u00fanica pregunta es:\n\u00bfSomos malignos o benignos?", "time": 381944}, {"__typename": "Cue", "text": "Ya saben, un tumor maligno,\nse extrae en su totalidad,", "time": 385866}, {"__typename": "Cue", "text": "y un tumor benigno se monitoriza.", "time": 388871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Este tipo de elecci\u00f3n no tiene sentido,\nporque la pregunta es err\u00f3nea.", "time": 395467}, {"__typename": "Cue", "text": "Los musulmanes, como los dem\u00e1s ciudadanos\nno son un tumor en el cuerpo de EE.UU.,", "time": 399893}, {"__typename": "Cue", "text": "somos un \u00f3rgano vital.", "time": 403818}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 406109}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Gracias.", "time": 407134}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 408317}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Los musulmanes son \ninventores y profesores,", "time": 413937}, {"__typename": "Cue", "text": "socorristas y atletas ol\u00edmpicos.", "time": 416527}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfEn serio cerrar las mezquitas har\u00e1 \nque Estados Unidos sea m\u00e1s seguro?", "time": 420341}, {"__typename": "Cue", "text": "Podr\u00e1 liberar algunas plazas de parking,", "time": 424194}, {"__typename": "Cue", "text": "pero no acabar\u00e1 con el terrorismo.", "time": 427294}, {"__typename": "Cue", "text": "Ir a la mezquita regularmente\nest\u00e1 asociado", "time": 430134}, {"__typename": "Cue", "text": "con tener una visi\u00f3n m\u00e1s tolerante\nde las personas de distinta fe", "time": 432611}, {"__typename": "Cue", "text": "y con un mayor compromiso c\u00edvico.", "time": 436541}, {"__typename": "Cue", "text": "Y como un jefe de polic\u00eda\nen la zona de Washington DC", "time": 439561}, {"__typename": "Cue", "text": "me dijo recientemente,", "time": 442866}, {"__typename": "Cue", "text": "la gente no se radicaliza\nen las mezquitas.", "time": 444041}, {"__typename": "Cue", "text": "Se radicaliza en su s\u00f3tano o habitaci\u00f3n,\ndelante de un computador.", "time": 446925}, {"__typename": "Cue", "text": "Y lo que uno encuentra sobre \nel proceso de radicalizaci\u00f3n", "time": 452526}, {"__typename": "Cue", "text": "es que empieza en l\u00ednea,", "time": 455380}, {"__typename": "Cue", "text": "pero lo primero que pasa", "time": 457027}, {"__typename": "Cue", "text": "es que se le corta a la persona \nlos v\u00ednculos con su comunidad,", "time": 458622}, {"__typename": "Cue", "text": "hasta con su familia,", "time": 461640}, {"__typename": "Cue", "text": "para que el grupo extremista\npueda lavarle el cerebro,", "time": 463306}, {"__typename": "Cue", "text": "y hacerle creer que los terroristas\nson los verdaderos musulmanes,", "time": 466098}, {"__typename": "Cue", "text": "y que cualquiera que adore\nsu comportamiento e ideolog\u00eda", "time": 470420}, {"__typename": "Cue", "text": "es un fuera de serie y un ap\u00f3stata.", "time": 474460}, {"__typename": "Cue", "text": "Si queremos prevenir la radicalizaci\u00f3n,", "time": 477607}, {"__typename": "Cue", "text": "tenemos que asegurar que \nla gente vaya a la mezquita.", "time": 479886}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Algunos argumentan que el Islam\nes una religi\u00f3n violenta.", "time": 484765}, {"__typename": "Cue", "text": "Despu\u00e9s de todo, un grupo como ISIS\nbasa su brutalidad en el Cor\u00e1n.", "time": 488517}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora como musulmana y madre,\ncomo ser humano,", "time": 494318}, {"__typename": "Cue", "text": "creo que debemos hacer todo lo posible\npara detener a un grupo como ISIS.", "time": 497676}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero nos estar\u00edamos dejando\nenga\u00f1ar por su discurso,", "time": 503720}, {"__typename": "Cue", "text": "si los consideramos representantes de \nuna fe de 1600 millones de personas.", "time": 508624}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 514373}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Gracias.", "time": 517890}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "ISIS tiene tanto que ver \ncon el islamismo", "time": 521808}, {"__typename": "Cue", "text": "como el Ku Klux Klan \ncon el cristianismo.", "time": 525117}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 528491}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Los dos grupos afirman que su\nideolog\u00eda se basa en su libro sagrado.", "time": 534795}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero cuando los ves, no est\u00e1n motivados", "time": 540349}, {"__typename": "Cue", "text": "por lo que han le\u00eddo en su libro sagrado.", "time": 543397}, {"__typename": "Cue", "text": "Es la brutalidad la que hace que\nlean estas cosas en la escritura.", "time": 545705}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Recientemente, un imam prominente\nme cont\u00f3 una historia que me sorprendi\u00f3.", "time": 552098}, {"__typename": "Cue", "text": "Me dijo que una chica se le acerc\u00f3,", "time": 555772}, {"__typename": "Cue", "text": "porque estaba pensando \nen unirse a ISIS.", "time": 557535}, {"__typename": "Cue", "text": "Me sorprendi\u00f3 mucho y le pregunt\u00e9", "time": 560556}, {"__typename": "Cue", "text": "si ella hab\u00eda estado en contacto\ncon alg\u00fan l\u00edder radical religioso.", "time": 562628}, {"__typename": "Cue", "text": "Y \u00e9l respondi\u00f3 que el problema\nera m\u00e1s bien lo contrario,", "time": 565898}, {"__typename": "Cue", "text": "que cada cl\u00e9rigo con el que hab\u00eda \nhablado le hab\u00eda dado la espalda", "time": 568217}, {"__typename": "Cue", "text": "y dijo que su ira, su sentido \nde injusticia en el mundo,", "time": 571968}, {"__typename": "Cue", "text": "le iba a traer problemas.", "time": 575589}, {"__typename": "Cue", "text": "Sin manera de canalizar \ny dar sentido a su ira,", "time": 577698}, {"__typename": "Cue", "text": "se convert\u00eda en un objetivo \nprioritario a explotar", "time": 581403}, {"__typename": "Cue", "text": "por extremistas que \nle promet\u00edan una soluci\u00f3n.", "time": 583442}, {"__typename": "Cue", "text": "El imam la conect\u00f3 de nuevo \ncon Dios y con su comunidad.", "time": 586605}, {"__typename": "Cue", "text": "No la avergonz\u00f3 de su ira sino \nque le brind\u00f3 formas constructivas", "time": 591319}, {"__typename": "Cue", "text": "de hacer un cambio real en el mundo.", "time": 596190}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo que aprendi\u00f3 en esta mezquita,\nla salv\u00f3 de unirse a ISIS.", "time": 598751}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Les he contado un poco", "time": 604983}, {"__typename": "Cue", "text": "como la islamofobia\nme afecta a m\u00ed y a mi familia.", "time": 606262}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero \u00bfc\u00f3mo impacta \na cualquier estadounidense?", "time": 609076}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo impacta a todos los dem\u00e1s?", "time": 611640}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo consumir miedo 24 horas al d\u00eda\nafecta a la salud de nuestra democracia?", "time": 613569}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfY a la salud de nuestro \nlibre pensamiento?", "time": 619359}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bueno un estudio, en realidad \nvarios estudios en neurociencia,", "time": 621527}, {"__typename": "Cue", "text": "muestran que cuando tenemos miedo,\nal menos suceden 3 cosas:", "time": 625422}, {"__typename": "Cue", "text": "Somos m\u00e1s propicios a aceptar\nel autoritarismo,", "time": 629857}, {"__typename": "Cue", "text": "la conformidad y el prejuicio.", "time": 634002}, {"__typename": "Cue", "text": "Un estudio mostr\u00f3 que cuando los sujetos\nse expon\u00edan a nuevas historias", "time": 637194}, {"__typename": "Cue", "text": "negativas sobre musulmanes,", "time": 643005}, {"__typename": "Cue", "text": "eran m\u00e1s propicios a aceptar ataques \nmilitares en pa\u00edses musulmanes,", "time": 646013}, {"__typename": "Cue", "text": "y pol\u00edticas que limiten los derechos \nde los musulmanes estadounidenses.", "time": 650152}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Esto no es acad\u00e9mico.", "time": 654192}, {"__typename": "Cue", "text": "Si uno analiza cu\u00e1ndo empez\u00f3\nel sentimiento anti-musulm\u00e1n,", "time": 656373}, {"__typename": "Cue", "text": "entre 2001 y 2013,", "time": 661555}, {"__typename": "Cue", "text": "pas\u00f3 tres veces,", "time": 665127}, {"__typename": "Cue", "text": "pero no cuando ocurrieron \nlos ataques terroristas.", "time": 666718}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue en el periodo previo a la guerra de \nIrak, y durante dos ciclos electorales.", "time": 669294}, {"__typename": "Cue", "text": "La islamofobia no es solo la respuesta\nnatural al terrorismo musulm\u00e1n,", "time": 674155}, {"__typename": "Cue", "text": "como era de esperar.", "time": 678723}, {"__typename": "Cue", "text": "Puede ser una herramienta \nde manipulaci\u00f3n p\u00fablica,", "time": 681218}, {"__typename": "Cue", "text": "que erosiona las bases\nde una sociedad libre,", "time": 685720}, {"__typename": "Cue", "text": "que son los ciudadanos \nracionales bien informados.", "time": 689727}, {"__typename": "Cue", "text": "Los musulmanes son como canarios\nen las minas de carb\u00f3n.", "time": 694605}, {"__typename": "Cue", "text": "Seremos los primeros en sentirlo,", "time": 697655}, {"__typename": "Cue", "text": "pero el aire t\u00f3xico del miedo\nnos est\u00e1 perjudicando a todos.", "time": 699370}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 704251}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y asignar una culpa colectiva,", "time": 711580}, {"__typename": "Cue", "text": "no implica solo justificarse\nuno mismo todo el tiempo.", "time": 714003}, {"__typename": "Cue", "text": "Deah y su mujer Yusor eran una\njoven pareja de reci\u00e9n casados", "time": 717777}, {"__typename": "Cue", "text": "que viv\u00edan en Chapel Hill \nen Carolina del Norte,", "time": 721449}, {"__typename": "Cue", "text": "donde los dos fueron a la escuela.", "time": 723472}, {"__typename": "Cue", "text": "Deah era atleta.", "time": 725686}, {"__typename": "Cue", "text": "Iba a un colegio de dentistas, \nten\u00eda talento, promet\u00eda...", "time": 728125}, {"__typename": "Cue", "text": "Y su hermana me dec\u00eda\nque era el m\u00e1s dulce,", "time": 732260}, {"__typename": "Cue", "text": "el ser humano m\u00e1s generoso\nque ella hab\u00eda conocido.", "time": 736502}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella estaba de visita\ny \u00e9l le ense\u00f1\u00f3 su curriculum;", "time": 738561}, {"__typename": "Cue", "text": "y se qued\u00f3 impresionada.", "time": 742439}, {"__typename": "Cue", "text": "Dijo: \"\u00bfC\u00f3mo mi hermano peque\u00f1o \nse volvi\u00f3 un joven tan prometedor?\"", "time": 743725}, {"__typename": "Cue", "text": "Tan solo unas semanas m\u00e1s tarde\nde visitar a su hermano y a su mujer,", "time": 749119}, {"__typename": "Cue", "text": "su vecino,", "time": 754237}, {"__typename": "Cue", "text": "Craig Stephen Hicks,", "time": 756732}, {"__typename": "Cue", "text": "los asesin\u00f3,", "time": 758897}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed como a la hermana de Yusor, Razan,\nque estaba de visita esa tarde,", "time": 760666}, {"__typename": "Cue", "text": "en su apartamento,", "time": 765471}, {"__typename": "Cue", "text": "una ejecuci\u00f3n,", "time": 767754}, {"__typename": "Cue", "text": "despu\u00e9s de publicar declaraciones\nantimusulmanas en su Facebook.", "time": 769533}, {"__typename": "Cue", "text": "Dispar\u00f3 a Deah ocho veces.", "time": 774058}, {"__typename": "Cue", "text": "El fanatismo no es solo inmoral,\npuede ser letal.", "time": 777254}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero volviendo a mi historia.", "time": 782355}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQue pas\u00f3 despu\u00e9s del 11-S?", "time": 783700}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSeguimos yendo a la mezquita \no nos mantuvimos a salvo en casa?", "time": 785424}, {"__typename": "Cue", "text": "Bueno lo hablamos,", "time": 789390}, {"__typename": "Cue", "text": "y parecer\u00e1 una decisi\u00f3n insignificante\npero para nosotros se trataba", "time": 791296}, {"__typename": "Cue", "text": "de qu\u00e9 tipo de EE.UU. quer\u00edamos\npara nuestros hijos:", "time": 794009}, {"__typename": "Cue", "text": "uno que nos controla por miedo", "time": 797889}, {"__typename": "Cue", "text": "o uno donde pod\u00edamos practicar \nnuestra religi\u00f3n libremente.", "time": 801293}, {"__typename": "Cue", "text": "Por lo que decidimos ir a la mezquita.", "time": 804811}, {"__typename": "Cue", "text": "Y pusimos a mi hijo \nen el asiento del auto,", "time": 807823}, {"__typename": "Cue", "text": "le atamos el cintur\u00f3n y en silencio, \ncondujimos intensamente a la mezquita.", "time": 809590}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo saqu\u00e9 del auto, me quit\u00e9 los zapatos,\ny anduve hasta la sala de oraciones.", "time": 813305}, {"__typename": "Cue", "text": "Y lo que vi me detuvo.", "time": 818609}, {"__typename": "Cue", "text": "El sitio estaba abarrotado.", "time": 821271}, {"__typename": "Cue", "text": "Y el imam se dirigi\u00f3 a la multitud", "time": 823492}, {"__typename": "Cue", "text": "dando la bienvenida y las gracias,", "time": 825704}, {"__typename": "Cue", "text": "porque la mitad de la congregaci\u00f3n", "time": 830564}, {"__typename": "Cue", "text": "eran cristianos, jud\u00edos, budistas, ateos,", "time": 833833}, {"__typename": "Cue", "text": "gente de fe y sin fe,", "time": 836585}, {"__typename": "Cue", "text": "que hab\u00edan venido no a atacarnos,\nsino a apoyarnos de forma solidaria.", "time": 839029}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 844419}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "En ese momento me emocion\u00e9.", "time": 853599}, {"__typename": "Cue", "text": "Estaban ah\u00ed porque eligieron \nel valor y la compasi\u00f3n", "time": 856674}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre el p\u00e1nico y el prejuicio.", "time": 861242}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 elegir\u00edan Uds.?", "time": 864731}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 elegir\u00edan en esos momentos \nde miedo y fanatismo?", "time": 867122}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSe mantendr\u00edan a salvo?", "time": 873397}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfO se unir\u00edan a los que dicen", "time": 875914}, {"__typename": "Cue", "text": "que somos mejor que todo eso?", "time": 878237}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Gracias.", "time": 880249}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 881424}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Muchas gracias.", "time": 895910}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Helen Walters: Dalia nos has tocado \nla fibra sensible.", "time": 900497}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero me pregunto,", "time": 904865}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfqu\u00e9 le dir\u00edas a los que argumentan", "time": 906426}, {"__typename": "Cue", "text": "que est\u00e1s dando esta charla TED,", "time": 908909}, {"__typename": "Cue", "text": "que est\u00e1 claro que eres una persona \nde pensamiento profundo,", "time": 910690}, {"__typename": "Cue", "text": "que trabajas en un prestigioso \nlaboratorio de ideas,", "time": 912269}, {"__typename": "Cue", "text": "que eres una excepci\u00f3n no la norma?", "time": 914300}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 le dir\u00edas a esa gente?", "time": 916437}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Dalia Mogahed: Les dir\u00eda no dejen\nque el escenario los distraiga,", "time": 918841}, {"__typename": "Cue", "text": "soy totalmente com\u00fan.", "time": 921787}, {"__typename": "Cue", "text": "No soy una excepci\u00f3n.", "time": 923821}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi historia no es inusual.", "time": 925447}, {"__typename": "Cue", "text": "Soy tan com\u00fan como cualquiera.", "time": 927491}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando uno ve a los musulmanes \nen el mundo,", "time": 930498}, {"__typename": "Cue", "text": "y es lo que he hecho, el estudio\nm\u00e1s amplio que se haya realizado", "time": 934720}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre los musulmanes en el mundo,", "time": 937575}, {"__typename": "Cue", "text": "la gente quiere cosas comunes.", "time": 939141}, {"__typename": "Cue", "text": "Prosperidad para su familia,", "time": 940615}, {"__typename": "Cue", "text": "un trabajo,", "time": 942464}, {"__typename": "Cue", "text": "y vivir en paz.", "time": 943639}, {"__typename": "Cue", "text": "Por lo que no soy ninguna excepci\u00f3n.", "time": 945269}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando encuentras gente\nque parece la excepci\u00f3n,", "time": 948339}, {"__typename": "Cue", "text": "muchas veces es la norma \nla que se ha roto,", "time": 951214}, {"__typename": "Cue", "text": "y no es que sean la excepci\u00f3n.", "time": 954292}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "HW: Muchas gracias, Dalia Mogahed.", "time": 956536}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 959020}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2442", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": [{"__typename": "Footnote", "author": "Stephanie Pappas", "annotation": "", "date": "November 29, 2012", "linkUrl": "http://www.livescience.com/25110-negative-messages-muslims-media.html", "source": "*Live Science*", "text": null, "timecode": "00:41", "title": "Negative Portrayals of Muslims Get More Media Attention", "category": "article"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "Check here for [more information about how the US public views Muslims](http://theislamicmonthly.com/islamophobia-is-made-up/).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "10:33", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": "Dan Good and Susanna Kim", "annotation": "", "date": "February 11, 2015", "linkUrl": "http://abcnews.go.com/US/north-carolina-shooting-victims-honors-students-volunteered-serve/story?id=28886567", "source": "ABC News", "text": null, "timecode": "12:42", "title": "Chapel Hill Shooting Victims Were Honors Students Who Volunteered to Serve", "category": "article"}]}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}