{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/678c", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "1946", "slug": "dan_reisel_the_neuroscience_of_restorative_justice", "title": "The neuroscience of restorative justice", "socialTitle": "The neuroscience of restorative justice", "presenterDisplayName": "Dan Reisel", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2013-02-27", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1033283, "duration": 861, "publishedAt": "2014-03-18T15:06:23Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "6", "name": "global issues", "slug": "global+issues"}, {"__typename": "Topic", "id": "8", "name": "science", "slug": "science"}, {"__typename": "Topic", "id": "70", "name": "cognitive science", "slug": "cognitive+science"}, {"__typename": "Topic", "id": "74", "name": "psychology", "slug": "psychology"}, {"__typename": "Topic", "id": "154", "name": "brain", "slug": "brain"}, {"__typename": "Topic", "id": "213", "name": "empathy", "slug": "empathy"}, {"__typename": "Topic", "id": "234", "name": "crime", "slug": "crime"}, {"__typename": "Topic", "id": "236", "name": "prison", "slug": "prison"}, {"__typename": "Topic", "id": "272", "name": "neuroscience", "slug": "neuroscience"}, {"__typename": "Topic", "id": "330", "name": "behavioral economics", "slug": "behavioral+economics"}, {"__typename": "Topic", "id": "5795", "name": "ethics", "slug": "ethics"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": "Dan Reisel", "blurb": null, "eyebrow": "", "headline": "*Rewiring our Morality*", "imageUrl": "https://pb-assets.tedcdn.com/system/baubles/files/000/000/909/original/TEDBooks_RewiringOurMorality.jpg", "linkUrl": "http://www.amazon.com/Rewiring-Our-Morality-TED-Books-ebook/dp/B00K57IRT4/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "published": true, "publisher": "TED Books", "status": "APPROVED", "type": "BOOK", "visibleUrl": null, "year": "2014"}, {"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "The neuroscientist talks restorative justice and personal responsibility with fellow TED speaker Shaka Senghor, who spent 19 years in prison. ", "eyebrow": null, "headline": "The long walk to redemption ", "imageUrl": "", "linkUrl": "http://ideas.ted.com/2014/06/23/prison_rehab_from_the_inside/", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "FROM_THE_BLOG", "visibleUrl": "", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/10d5f2b439c4ec1466230d1e2a938fa9998fecd2_1600x1200.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "anne_milgram_why_smart_statistics_are_the_key_to_fighting_crime", "id": "1914"}, {"__typename": "Video", "slug": "bryan_stevenson_we_need_to_talk_about_an_injustice", "id": "1378"}, {"__typename": "Video", "slug": "damon_horowitz_philosophy_in_prison", "id": "1286"}, {"__typename": "Video", "slug": "sarah_jayne_blakemore_the_mysterious_workings_of_the_adolescent_brain", "id": "1563"}, {"__typename": "Video", "slug": "nancy_kanwisher_a_neural_portrait_of_the_human_mind", "id": "2077"}, {"__typename": "Video", "slug": "madhumita_murgia_how_stress_affects_your_brain", "id": "24275"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/aed496989a01f2c6c11fdda15d6eb75bd932ad9c_254x191.jpg", "firstname": "Dan", "middlename": "", "lastname": "Reisel", "description": "Neuroscientist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "An important contribution to how crime should be tackled.", "whoTheyAre": "Dan Reisel searches for the roots of human behavior, including the development of morality.", "whyListen": "<p>Dan Reisel grew up in Norway but settled in the UK in 1995. He works as a hospital doctor and as a research fellow in epigenetics at University College London. He completed his PhD in Neuroscience in 2005, investigating how learning rewires the brain. Since then, his research has been concerned with the effect of life events on gene function. Reisel&nbsp;is currently training to become an accredited restorative justice facilitator with the UK Restorative Justice Council. </p>", "slug": "daniel_reisel"}]}, "description": "Dan Reisel studies the biology of change, including our ability to rewire our own brains. And he asks a big question: Instead of warehousing these criminals, shouldn't we be using what we know about the brain to help them rehabilitate? Put another way: If the brain can grow new neural pathways after an injury ... could we help the brain re-grow morality?", "socialDescription": "Dan Reisel studies the biology of change, including our ability to rewire our own brains. And he asks a big question: Instead of warehousing these criminals, shouldn't we be using what we know about the brain to help them rehabilitate? Put another way: If the brain can grow new neural pathways after an injury ... could we help the brain re-grow morality?", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"1946\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1804-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1804-im2346\",\"duration\":875,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Galician\",\"endonym\":\"Galego\",\"languageCode\":\"gl\",\"ianaCode\":\"gl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/18/02/003/products/2013-daniel-reisel-003-fallback-22084997bd30567b8119d086c8388e60-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED2013%26id%3D1946%26tag%3Dbrain%2Ccrime%2Cculture%2Cglobal%2Bissues%2Cscience%2Cpsychology%2Ccognitive%2Bscience%2Cbehavioral%2Beconomics%2Cempathy%2Cprison%2Cneuroscience%2Cethics%26talk%3Ddan_reisel_the_neuroscience_of_restorative_justice%26year%3D2013&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"1946\",\"talk\":\"dan_reisel_the_neuroscience_of_restorative_justice\",\"tag\":\"brain,crime,culture,global issues,science,psychology,cognitive science,behavioral economics,empathy,prison,neuroscience,ethics\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TED2013\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1804/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1804/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"1946\",\"talk\":\"dan_reisel_the_neuroscience_of_restorative_justice\",\"tag\":\"brain,crime,culture,global issues,science,psychology,cognitive science,behavioral economics,empathy,prison,neuroscience,ethics\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TED2013\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/dan_reisel_the_neuroscience_of_restorative_justice\",\"name\":\"Dan Reisel: The neuroscience of restorative justice\",\"title\":\"The neuroscience of restorative justice\",\"speaker\":\"Dan Reisel\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/10d5f2b439c4ec1466230d1e2a938fa9998fecd2_1600x1200.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"dan_reisel_the_neuroscience_of_restorative_justice\",\"event\":\"TED2013\",\"published\":1395155183,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"tzJYY2p0QIc\",\"duration\":876.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED2013", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "67895", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "1675169", "uri": "/profiles/1676220", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/29/dd/207325.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1359467237.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Daniel Sainz"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "2621517", "uri": "/profiles/2622583", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/4f/d0/217040.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1395957058.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Deborah Lopez"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hoy me gustar\u00eda hablar", "time": 815}, {"__typename": "Cue", "text": "de c\u00f3mo podemos \ncambiar nuestras mentes", "time": 2700}, {"__typename": "Cue", "text": "y nuestra sociedad.", "time": 4922}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9l es Joe.", "time": 7515}, {"__typename": "Cue", "text": "Tiene 32 a\u00f1os y es asesino.", "time": 9690}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo conoc\u00ed hace 13 a\u00f1os en\nel pabell\u00f3n de cadena perpetua", "time": 13408}, {"__typename": "Cue", "text": "de Wormwood Scrubs,\nla prisi\u00f3n londinense de alta seguridad.", "time": 16740}, {"__typename": "Cue", "text": "Quisiera que se imaginen este lugar.", "time": 20140}, {"__typename": "Cue", "text": "Es tal y como suena:", "time": 22691}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Wormwood Scrubs\"\n[arbustos de amargura].", "time": 25069}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue construida a finales \nde la \u00e9poca victoriana", "time": 27781}, {"__typename": "Cue", "text": "por los propios reclusos", "time": 30045}, {"__typename": "Cue", "text": "y all\u00ed se encierra a los prisioneros\nm\u00e1s peligrosos de Inglaterra.", "time": 31717}, {"__typename": "Cue", "text": "Estas personas han cometido", "time": 34937}, {"__typename": "Cue", "text": "cr\u00edmenes realmente atroces.", "time": 36593}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo estaba all\u00ed para \nestudiar sus mentes.", "time": 38763}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo era parte de un equipo \nde investigadores", "time": 42014}, {"__typename": "Cue", "text": "del University College London,", "time": 44226}, {"__typename": "Cue", "text": "becado por el Departamento \nde Salud del Reino Unido.", "time": 46023}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi trabajo consist\u00eda en estudiar \na un grupo de reclusos", "time": 48658}, {"__typename": "Cue", "text": "que hab\u00edan sido diagnosticados\ncomo psic\u00f3patas.", "time": 51346}, {"__typename": "Cue", "text": "Eso quer\u00eda decir que eran", "time": 53710}, {"__typename": "Cue", "text": "los m\u00e1s despiadados y agresivos", "time": 55175}, {"__typename": "Cue", "text": "de todos los reclusos de la prisi\u00f3n.", "time": 56888}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfCu\u00e1l era la causa de \neste comportamiento?", "time": 60012}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfHab\u00eda una causa neurol\u00f3gica \npara la enfermedad?", "time": 63589}, {"__typename": "Cue", "text": "Y si la hab\u00eda,", "time": 67915}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfpodr\u00edamos encontrar una cura?", "time": 70758}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Me gustar\u00eda hablar del cambio,\nen particular del cambio emocional.", "time": 73813}, {"__typename": "Cue", "text": "Desde chico, siempre me ha intrigado", "time": 77758}, {"__typename": "Cue", "text": "el modo en que la gente cambia.", "time": 79738}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi madre, psic\u00f3loga cl\u00ednica,", "time": 82802}, {"__typename": "Cue", "text": "a veces atend\u00eda \npacientes en casa", "time": 85325}, {"__typename": "Cue", "text": "por las tardes.", "time": 87965}, {"__typename": "Cue", "text": "Cerraba la puerta del sal\u00f3n", "time": 89385}, {"__typename": "Cue", "text": "y yo me imaginaba", "time": 90919}, {"__typename": "Cue", "text": "que all\u00ed ocurr\u00edan cosas m\u00e1gicas.", "time": 92924}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando ten\u00eda cinco o seis a\u00f1os,", "time": 95436}, {"__typename": "Cue", "text": "me deslizaba sigilosamente en pijama", "time": 97367}, {"__typename": "Cue", "text": "y me sentaba fuera, \npegando el o\u00eddo a la puerta.", "time": 99819}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e1s de una vez, \nme qued\u00e9 dormido", "time": 102478}, {"__typename": "Cue", "text": "y me tuvieron que \nsacar a empujones", "time": 104285}, {"__typename": "Cue", "text": "al final de la sesi\u00f3n.", "time": 106165}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Supongo que fue \nas\u00ed como termin\u00e9", "time": 107436}, {"__typename": "Cue", "text": "entrando a la sala de entrevistas", "time": 110335}, {"__typename": "Cue", "text": "en mi primer d\u00eda en\nWormwood Scrubs.", "time": 112410}, {"__typename": "Cue", "text": "Joe se sent\u00f3 detr\u00e1s \nuna mesa de acero", "time": 116419}, {"__typename": "Cue", "text": "y me salud\u00f3 sin expresi\u00f3n.", "time": 118975}, {"__typename": "Cue", "text": "El guardia de la prisi\u00f3n, con la misma \nexpresi\u00f3n indiferente, dijo:", "time": 122981}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Si hay alg\u00fan problema,\npresione el timbre rojo", "time": 126629}, {"__typename": "Cue", "text": "y vendremos lo antes posible\".", "time": 129246}, {"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 130945}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Me sent\u00e9.", "time": 133903}, {"__typename": "Cue", "text": "La puerta pesada de metal \nse cerr\u00f3 a mis espaldas.", "time": 135673}, {"__typename": "Cue", "text": "Mir\u00e9 el timbre rojo", "time": 138880}, {"__typename": "Cue", "text": "que estaba detr\u00e1s de Joe, \nen la pared de enfrente.", "time": 140744}, {"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 143713}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mir\u00e9 a Joe.", "time": 145489}, {"__typename": "Cue", "text": "Quiz\u00e1 notando mi preocupaci\u00f3n,", "time": 147251}, {"__typename": "Cue", "text": "se inclin\u00f3 hacia adelante y me dijo,", "time": 149298}, {"__typename": "Cue", "text": "de la forma m\u00e1s tranquilizadora que pudo:", "time": 151024}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00a1Ah!, no te preocupes por el timbre.", "time": 153011}, {"__typename": "Cue", "text": "Igual, no funciona\".", "time": 155101}, {"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 156544}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Durante los meses siguientes,", "time": 163472}, {"__typename": "Cue", "text": "examinamos a Joe y \na sus compa\u00f1eros,", "time": 165361}, {"__typename": "Cue", "text": "centr\u00e1ndonos en la capacidad", "time": 169446}, {"__typename": "Cue", "text": "para clasificar diferentes \nim\u00e1genes emocionales.", "time": 171497}, {"__typename": "Cue", "text": "Y observ\u00e1bamos \nsus respuestas f\u00edsicas", "time": 176481}, {"__typename": "Cue", "text": "a esas emociones.", "time": 178267}, {"__typename": "Cue", "text": "Por ejemplo, cuando miramos", "time": 180009}, {"__typename": "Cue", "text": "una foto de alguien triste,", "time": 181590}, {"__typename": "Cue", "text": "instant\u00e1neamente tenemos una ligera", "time": 184515}, {"__typename": "Cue", "text": "y perceptible respuesta f\u00edsica medible:", "time": 188066}, {"__typename": "Cue", "text": "aumento de la frecuencia \ncard\u00edaca, sudor en la piel...", "time": 190000}, {"__typename": "Cue", "text": "Aunque los psic\u00f3patas \ndel estudio pod\u00edan", "time": 193298}, {"__typename": "Cue", "text": "describir las im\u00e1genes \ncon exactitud,", "time": 195312}, {"__typename": "Cue", "text": "no presentaban\nlas emociones correspondientes.", "time": 197096}, {"__typename": "Cue", "text": "No presentaban \nuna respuesta f\u00edsica.", "time": 200829}, {"__typename": "Cue", "text": "Era como si conociesen las palabras,", "time": 204382}, {"__typename": "Cue", "text": "pero no la m\u00fasica de la empat\u00eda.", "time": 206433}, {"__typename": "Cue", "text": "Quer\u00edamos analizar mejor esto", "time": 209826}, {"__typename": "Cue", "text": "y hacer resonancias \nmagn\u00e9ticas de sus cerebros.", "time": 211610}, {"__typename": "Cue", "text": "No result\u00f3 ser \nuna tarea tan f\u00e1cil.", "time": 215059}, {"__typename": "Cue", "text": "Imaginen transportar a un grupo", "time": 218166}, {"__typename": "Cue", "text": "de psic\u00f3patas por \nel centro de Londres", "time": 219995}, {"__typename": "Cue", "text": "con grilletes y esposas", "time": 222690}, {"__typename": "Cue", "text": "en hora pico,", "time": 224829}, {"__typename": "Cue", "text": "y para hacerles la resonancia\n", "time": 226955}, {"__typename": "Cue", "text": "hab\u00eda que quitarles \ntodos los objetos met\u00e1licos,", "time": 229609}, {"__typename": "Cue", "text": "incluyendo esposas y grilletes,", "time": 232110}, {"__typename": "Cue", "text": "y, como descubr\u00ed, todo de\nlas perforaciones del cuerpo.", "time": 233944}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Sin embargo, tiempo despu\u00e9s,\nobtuvimos una respuesta provisional.", "time": 237909}, {"__typename": "Cue", "text": "Esas personas no \nsolo eran v\u00edctimas", "time": 242036}, {"__typename": "Cue", "text": "de una infancia problem\u00e1tica.", "time": 244854}, {"__typename": "Cue", "text": "Hab\u00eda algo m\u00e1s.", "time": 246906}, {"__typename": "Cue", "text": "La gente como Joe ten\u00eda \nuna deficiencia en un \u00e1rea del cerebro", "time": 249427}, {"__typename": "Cue", "text": "llamada am\u00edgdala.", "time": 253447}, {"__typename": "Cue", "text": "La am\u00edgdala es un \u00f3rgano \ncon forma de almendra", "time": 255108}, {"__typename": "Cue", "text": "que est\u00e1 en la profundidad\nde cada hemisferio del cerebro.", "time": 257462}, {"__typename": "Cue", "text": "Se cree que es \ncrucial para la empat\u00eda.", "time": 260455}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuanto m\u00e1s emp\u00e1tica es una persona,", "time": 264940}, {"__typename": "Cue", "text": "mayor y m\u00e1s activa es su am\u00edgdala.", "time": 267846}, {"__typename": "Cue", "text": "Nuestros internos", "time": 270891}, {"__typename": "Cue", "text": "ten\u00edan una am\u00edgdala deficiente,", "time": 272371}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que probablemente \ncausaba la falta de empat\u00eda", "time": 274228}, {"__typename": "Cue", "text": "y el comportamiento inmoral.", "time": 276683}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Retrocedamos un momento.", "time": 278927}, {"__typename": "Cue", "text": "Normalmente, adquirimos \ncomportamientos morales", "time": 282069}, {"__typename": "Cue", "text": "seg\u00fan maduramos,", "time": 284692}, {"__typename": "Cue", "text": "igual que como \naprendemos a hablar.", "time": 287082}, {"__typename": "Cue", "text": "A los seis meses, \ncasi todos nosotros", "time": 289283}, {"__typename": "Cue", "text": "podemos diferenciar entre\nobjetos animados e inanimados.", "time": 292574}, {"__typename": "Cue", "text": "A los 12 meses,", "time": 296531}, {"__typename": "Cue", "text": "la mayor\u00eda de ni\u00f1os puede imitar", "time": 299005}, {"__typename": "Cue", "text": "acciones voluntarias de otros.", "time": 302229}, {"__typename": "Cue", "text": "Por ejemplo, tu madre \nlevanta las manos", "time": 304114}, {"__typename": "Cue", "text": "para estirarse y t\u00fa la imitas.", "time": 306649}, {"__typename": "Cue", "text": "Al principio, no sale perfecto.", "time": 309388}, {"__typename": "Cue", "text": "Recuerdo a mi prima Sasha,", "time": 312589}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando ten\u00eda dos a\u00f1os,", "time": 314536}, {"__typename": "Cue", "text": "hojeando un libro de cuentos,", "time": 316699}, {"__typename": "Cue", "text": "chup\u00e1ndose un dedo y pasando \nlas p\u00e1ginas con la otra mano,", "time": 318359}, {"__typename": "Cue", "text": "chup\u00e1ndose un dedo y pasando \nlas p\u00e1ginas con la otra mano.", "time": 321542}, {"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 324477}, {"__typename": "Cue", "text": "Poco a poco, construimos \nlas bases del cerebro social", "time": 325961}, {"__typename": "Cue", "text": "de modo que para \nlos tres o cuatro a\u00f1os,", "time": 330277}, {"__typename": "Cue", "text": "casi todos los ni\u00f1os, no todos,", "time": 333889}, {"__typename": "Cue", "text": "han adquirido \nla capacidad de entender", "time": 336031}, {"__typename": "Cue", "text": "las intenciones de los otros,", "time": 338104}, {"__typename": "Cue", "text": "otro prerrequisito para la empat\u00eda.", "time": 339747}, {"__typename": "Cue", "text": "El hecho de que esta \nprogresi\u00f3n del desarrollo", "time": 342513}, {"__typename": "Cue", "text": "sea universal,", "time": 345125}, {"__typename": "Cue", "text": "independiente de d\u00f3nde vivamos", "time": 346627}, {"__typename": "Cue", "text": "o de cu\u00e1l sea nuestra cultura,", "time": 348603}, {"__typename": "Cue", "text": "es un fuerte indicador \nde que las bases", "time": 351229}, {"__typename": "Cue", "text": "del comportamiento \nmoral son innatas.", "time": 353442}, {"__typename": "Cue", "text": "Si lo dudan,", "time": 356566}, {"__typename": "Cue", "text": "intenten, como yo, \nromper una promesa", "time": 359043}, {"__typename": "Cue", "text": "que le hayan hecho a \nun ni\u00f1o de cuatro a\u00f1os.", "time": 362819}, {"__typename": "Cue", "text": "Ver\u00e1n que la mente \nde un ni\u00f1o de cuatro a\u00f1os", "time": 364746}, {"__typename": "Cue", "text": "no es ingenua en absoluto.", "time": 366924}, {"__typename": "Cue", "text": "Se parece m\u00e1s a \nuna navaja suiza", "time": 368618}, {"__typename": "Cue", "text": "con m\u00f3dulos mentales fijos,", "time": 371213}, {"__typename": "Cue", "text": "pulidos finamente \ndurante el crecimiento,", "time": 373244}, {"__typename": "Cue", "text": "y con un agudo \nsentido de la justicia.", "time": 375718}, {"__typename": "Cue", "text": "Los primeros a\u00f1os son cruciales.", "time": 378835}, {"__typename": "Cue", "text": "Parece haber \nun momento para ello,", "time": 381493}, {"__typename": "Cue", "text": "tras el cual dominar \nlas cuestiones morales", "time": 383867}, {"__typename": "Cue", "text": "es m\u00e1s dif\u00edcil,", "time": 386203}, {"__typename": "Cue", "text": "como a los adultos \naprender un idioma.", "time": 387685}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero no quiere decir \nque sea imposible.", "time": 391819}, {"__typename": "Cue", "text": "Hace poco, un maravilloso estudio \nde la Universidad de Stanford", "time": 393853}, {"__typename": "Cue", "text": "demostr\u00f3 que la gente \nque hab\u00eda jugado", "time": 397102}, {"__typename": "Cue", "text": "a un juego de realidad virtual", "time": 399203}, {"__typename": "Cue", "text": "en el que tomaban el rol de\nun superh\u00e9roe bueno y servicial", "time": 401612}, {"__typename": "Cue", "text": "se vuelv\u00edan m\u00e1s \ncari\u00f1osos y serviciales", "time": 404753}, {"__typename": "Cue", "text": "con los dem\u00e1s en el futuro.", "time": 406619}, {"__typename": "Cue", "text": "No estoy sugiriendo que", "time": 408692}, {"__typename": "Cue", "text": "le demos superpoderes \na los criminales,", "time": 410901}, {"__typename": "Cue", "text": "sino que necesitamos \nencontrar formas", "time": 413956}, {"__typename": "Cue", "text": "para que Joe y \ngente como \u00e9l", "time": 417369}, {"__typename": "Cue", "text": "cambien sus mentes y \nsus comportamientos,", "time": 419247}, {"__typename": "Cue", "text": "por su bien", "time": 421892}, {"__typename": "Cue", "text": "y por el de los dem\u00e1s.", "time": 423667}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfPuede cambiar el cerebro?", "time": 426802}, {"__typename": "Cue", "text": "Por m\u00e1s de 100 a\u00f1os,", "time": 430337}, {"__typename": "Cue", "text": "los neuroanatomistas \ny los neurocient\u00edficos", "time": 432921}, {"__typename": "Cue", "text": "argumentaban que despu\u00e9s del\ndesarrollo inicial en la infancia,", "time": 436035}, {"__typename": "Cue", "text": "no pod\u00edan crecer \nnuevas neuronas", "time": 439855}, {"__typename": "Cue", "text": "en el cerebro adulto.", "time": 442279}, {"__typename": "Cue", "text": "El cerebro solo pod\u00eda cambiar", "time": 443580}, {"__typename": "Cue", "text": "dentro de unos l\u00edmites establecidos.", "time": 445067}, {"__typename": "Cue", "text": "Ese era el dogma.", "time": 447049}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero en los a\u00f1os 90,", "time": 449147}, {"__typename": "Cue", "text": "algunos estudios \nempezaron a demostrar,", "time": 451386}, {"__typename": "Cue", "text": "siguiendo el camino de \nElizabeth Gould en Princeton y de otros,", "time": 453632}, {"__typename": "Cue", "text": "que hab\u00eda pruebas \nde neurog\u00e9nesis,", "time": 457119}, {"__typename": "Cue", "text": "del nacimiento de nuevas neuronas,", "time": 459154}, {"__typename": "Cue", "text": "en el cerebro mam\u00edfero adulto;", "time": 461212}, {"__typename": "Cue", "text": "primero en el bulbo olfativo,", "time": 464281}, {"__typename": "Cue", "text": "responsable del sentido del olfato,", "time": 465865}, {"__typename": "Cue", "text": "despu\u00e9s en el hipocampo,", "time": 467946}, {"__typename": "Cue", "text": "que actu\u00e1 en la memoria a corto plazo,", "time": 469985}, {"__typename": "Cue", "text": "y finalmente en la propia am\u00edgdala.", "time": 472029}, {"__typename": "Cue", "text": "Para entender", "time": 475312}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00f3mo funciona este proceso,", "time": 477088}, {"__typename": "Cue", "text": "dej\u00e9 a los psic\u00f3patas e ingres\u00e9 \na un laboratorio de Oxford", "time": 479047}, {"__typename": "Cue", "text": "para especializarme \nen aprendizaje y desarrollo.", "time": 481936}, {"__typename": "Cue", "text": "En lugar de psic\u00f3patas,\nestudiaba ratones,", "time": 485198}, {"__typename": "Cue", "text": "porque el mismo patr\u00f3n \nde respuesta cerebral", "time": 488968}, {"__typename": "Cue", "text": "aparece en muchas \nespecies de animales sociales.", "time": 491309}, {"__typename": "Cue", "text": "Si cr\u00edas un rat\u00f3n en \nuna jaula com\u00fan,", "time": 495039}, {"__typename": "Cue", "text": "en una caja de \nzapatos, con algod\u00f3n,", "time": 499621}, {"__typename": "Cue", "text": "solo y sin muchos est\u00edmulos,", "time": 502309}, {"__typename": "Cue", "text": "no solo no se desarrolla bien,", "time": 503876}, {"__typename": "Cue", "text": "sino que a menudo aparecen", "time": 505487}, {"__typename": "Cue", "text": "comportamientos raros y repetitivos.", "time": 507244}, {"__typename": "Cue", "text": "Este animal sociable por naturaleza", "time": 509478}, {"__typename": "Cue", "text": "perder\u00e1 su capacidad\nde relacionarse con otros ratones,", "time": 511437}, {"__typename": "Cue", "text": "e incluso se pondr\u00e1 agresivo \ncuando se los pone con ellos.", "time": 514400}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero los ratones \ncriados en lo que llamamos", "time": 518075}, {"__typename": "Cue", "text": "un ambiente enriquecido,", "time": 520547}, {"__typename": "Cue", "text": "un habit\u00e1culo grande \ncon otros ratones,", "time": 522113}, {"__typename": "Cue", "text": "con ruedas, escaleras \ny otras zonas para explorar,", "time": 524204}, {"__typename": "Cue", "text": "presentan neurog\u00e9nesis,", "time": 527284}, {"__typename": "Cue", "text": "el nacimiento de nuevas neuronas,", "time": 528869}, {"__typename": "Cue", "text": "y, como demostramos, \nllevan a cabo mejor", "time": 531169}, {"__typename": "Cue", "text": "una serie de tareas de \naprendizaje y memoria.", "time": 533483}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero no desarrollan \nla moralidad hasta el punto", "time": 536200}, {"__typename": "Cue", "text": "de llevarle las bolsas por la calle", "time": 538630}, {"__typename": "Cue", "text": "a los ratones ancianitos,", "time": 540390}, {"__typename": "Cue", "text": "pero las mejores condiciones ambientales", "time": 542611}, {"__typename": "Cue", "text": "generan un comportamiento social saludable.", "time": 545184}, {"__typename": "Cue", "text": "Por el contrario, los ratones \ncriados en jaulas comunes,", "time": 547417}, {"__typename": "Cue", "text": "no muy distintas, se podr\u00eda decir, \na la celda de una prisi\u00f3n,", "time": 550420}, {"__typename": "Cue", "text": "tienen niveles \nsignificativamente m\u00e1s bajos", "time": 553445}, {"__typename": "Cue", "text": "de neuronas nuevas.", "time": 555976}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Queda claro que la am\u00edgdala \nde los mam\u00edferos,", "time": 557603}, {"__typename": "Cue", "text": "incluyendo a los \nprimates como nosotros,", "time": 560759}, {"__typename": "Cue", "text": "puede presentar neurog\u00e9nesis.", "time": 563015}, {"__typename": "Cue", "text": "En algunas partes del cerebro,", "time": 564437}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s del 20 % de \nlas c\u00e9lulas son nuevas.", "time": 566473}, {"__typename": "Cue", "text": "Estamos apenas \nempezando a entender", "time": 569418}, {"__typename": "Cue", "text": "la funci\u00f3n exacta de esas c\u00e9lulas,", "time": 571677}, {"__typename": "Cue", "text": "pero lo que implica \nes que el cerebro", "time": 573771}, {"__typename": "Cue", "text": "es capaz de cambios extraordinarios \nbien avanzada la vida adulta.", "time": 576697}, {"__typename": "Cue", "text": "Sin embargo, nuestro \ncerebro tambi\u00e9n es", "time": 581890}, {"__typename": "Cue", "text": "sumamente sensible \nal estr\u00e9s que nos rodea.", "time": 584404}, {"__typename": "Cue", "text": "Las hormonas del estr\u00e9s, \nla glucocorticoides,", "time": 587264}, {"__typename": "Cue", "text": "liberadas por el cerebro,", "time": 589814}, {"__typename": "Cue", "text": "suprime el crecimiento \nde estas c\u00e9lulas nuevas .", "time": 591364}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuanto m\u00e1s estr\u00e9s, \nmenos desarrollo cerebral,", "time": 594925}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que genera, a su vez, \nmenos adaptabilidad", "time": 597473}, {"__typename": "Cue", "text": "y aumenta los niveles de estr\u00e9s.", "time": 601941}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta es la interacci\u00f3n \nentre naturaleza y crianza", "time": 604684}, {"__typename": "Cue", "text": "en tiempo real, delante \nde nuestros ojos.", "time": 608469}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando piensas en ello,", "time": 612174}, {"__typename": "Cue", "text": "resulta ir\u00f3nico \nque la soluci\u00f3n actual", "time": 614241}, {"__typename": "Cue", "text": "para la gente con \nam\u00edgdalas estresadas", "time": 616616}, {"__typename": "Cue", "text": "sea ponerlas en un ambiente", "time": 618542}, {"__typename": "Cue", "text": "que en realidad inhibe toda \nposibilidad de crecimiento posterior.", "time": 620334}, {"__typename": "Cue", "text": "Por supuesto, el encarcelamiento\nes una parte necesaria", "time": 624663}, {"__typename": "Cue", "text": "en el sistema de la justicia penal", "time": 627600}, {"__typename": "Cue", "text": "para proteger a la sociedad.", "time": 629570}, {"__typename": "Cue", "text": "Nuestro estudio no sugiere", "time": 631335}, {"__typename": "Cue", "text": "que los criminales \npresenten sus resonancias", "time": 632972}, {"__typename": "Cue", "text": "como prueba en un juicio", "time": 635189}, {"__typename": "Cue", "text": "y se los libre porque no \nles funciona bien la am\u00edgdala.", "time": 636611}, {"__typename": "Cue", "text": "Las pruebas muestran \nque es al rev\u00e9s.", "time": 640269}, {"__typename": "Cue", "text": "Ya que nuestro cerebro \npuede cambiar,", "time": 642342}, {"__typename": "Cue", "text": "necesitamos ser responsables \nde nuestros actos", "time": 645193}, {"__typename": "Cue", "text": "y ellos tienen que \nhacerse responsables", "time": 647691}, {"__typename": "Cue", "text": "de rehabilitarse.", "time": 650133}, {"__typename": "Cue", "text": "Una forma en la que esa \nrehabilitaci\u00f3n podr\u00eda funcionar", "time": 652971}, {"__typename": "Cue", "text": "es a trav\u00e9s de programas \nde justicia restaurativa.", "time": 655705}, {"__typename": "Cue", "text": "Aqu\u00ed la v\u00edctima, \nsi decide participar,", "time": 658488}, {"__typename": "Cue", "text": "y el criminal \nse ven cara a cara", "time": 660767}, {"__typename": "Cue", "text": "en encuentros \nseguros y estructurados,", "time": 662638}, {"__typename": "Cue", "text": "al criminal se le anima", "time": 665338}, {"__typename": "Cue", "text": "a responsabilizarse de sus actos,", "time": 667168}, {"__typename": "Cue", "text": "y la v\u00edctima tiene un papel \nactivo en el proceso.", "time": 669137}, {"__typename": "Cue", "text": "En un encuentro as\u00ed, \nel criminal puede ver,", "time": 672366}, {"__typename": "Cue", "text": "quiz\u00e1 por primera vez,", "time": 675237}, {"__typename": "Cue", "text": "a la v\u00edctima como \na una persona real", "time": 677572}, {"__typename": "Cue", "text": "con pensamientos y sentimientos", "time": 679976}, {"__typename": "Cue", "text": "y una genuina respuesta emocional.", "time": 681645}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto estimula la am\u00edgdala", "time": 683483}, {"__typename": "Cue", "text": "y puede ser una pr\u00e1ctica\nde rehabilitaci\u00f3n m\u00e1s efectiva", "time": 685374}, {"__typename": "Cue", "text": "que el simple encarcelamiento.", "time": 688925}, {"__typename": "Cue", "text": "Programas como este \nno funcionan para todos,", "time": 691991}, {"__typename": "Cue", "text": "pero para muchos, \npuede ser una forma", "time": 694206}, {"__typename": "Cue", "text": "de terminar con esa \nenorme frialdad interior.", "time": 696955}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 \npodemos hacer ahora?", "time": 700626}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo aplicamos este conocimiento?", "time": 703385}, {"__typename": "Cue", "text": "Me gustar\u00eda dejarles", "time": 705897}, {"__typename": "Cue", "text": "tres lecciones que aprend\u00ed.", "time": 708218}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo primero que aprend\u00ed", "time": 709963}, {"__typename": "Cue", "text": "fue que debemos cambiar \nnuestra mentalidad.", "time": 712133}, {"__typename": "Cue", "text": "Desde que se construy\u00f3 \nWormwood Scrubs hace 130 a\u00f1os,", "time": 714359}, {"__typename": "Cue", "text": "la sociedad ha avanzado \nen casi todos los aspectos,", "time": 717208}, {"__typename": "Cue", "text": "en la forma en que dirigimos \nnuestros colegios y hospitales.", "time": 719923}, {"__typename": "Cue", "text": "Aun as\u00ed, cuando \nhablamos de prisiones", "time": 723337}, {"__typename": "Cue", "text": "es como si volvi\u00e9semos \na la \u00e9poca de Dickens", "time": 725420}, {"__typename": "Cue", "text": "o a la Edad Media.", "time": 728316}, {"__typename": "Cue", "text": "Por demasiado tiempo, creo,", "time": 730540}, {"__typename": "Cue", "text": "nos hemos permitido \ncreer en la idea falsa", "time": 732774}, {"__typename": "Cue", "text": "de que la naturaleza humana \nno puede cambiar", "time": 736439}, {"__typename": "Cue", "text": "y, como sociedad, \nlo estamos pagando car\u00edsimo.", "time": 739481}, {"__typename": "Cue", "text": "Sabemos que el cerebro \nes capaz de cambios extraordinarios", "time": 743144}, {"__typename": "Cue", "text": "y la mejor forma de conseguirlo,", "time": 747020}, {"__typename": "Cue", "text": "incluso en adultos, \nes cambiar y modular", "time": 750059}, {"__typename": "Cue", "text": "nuestro ambiente.", "time": 752471}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Lo segundo que aprend\u00ed", "time": 754266}, {"__typename": "Cue", "text": "es que necesitamos \ncrear una uni\u00f3n", "time": 757151}, {"__typename": "Cue", "text": "entre la gente que cree \nque la ciencia es esencial", "time": 759777}, {"__typename": "Cue", "text": "para generar el cambio social.", "time": 763278}, {"__typename": "Cue", "text": "Es muy f\u00e1cil para \nun neurocient\u00edfico", "time": 765560}, {"__typename": "Cue", "text": "hacerle una resonancia \na un preso de alta seguridad.", "time": 768533}, {"__typename": "Cue", "text": "Pues bien, resulta \nque no es tan f\u00e1cil,", "time": 771282}, {"__typename": "Cue", "text": "pero lo que en \nverdad queremos ver", "time": 773220}, {"__typename": "Cue", "text": "es si podemos reducir\nlas tasas de reincidencia.", "time": 775879}, {"__typename": "Cue", "text": "Para responder \npreguntas tan complejas,", "time": 779647}, {"__typename": "Cue", "text": "necesitamos gente \ncon diferentes formaciones:", "time": 782368}, {"__typename": "Cue", "text": "cl\u00ednicos y cient\u00edficos de laboratorio,", "time": 785019}, {"__typename": "Cue", "text": "pol\u00edticos y trabajadores sociales,", "time": 787223}, {"__typename": "Cue", "text": "fil\u00e1ntropos y defensores \nde los derechos humanos.", "time": 789613}, {"__typename": "Cue", "text": "Necesitamos que trabajen unidos.", "time": 792236}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Finalmente, creo que necesitamos", "time": 794162}, {"__typename": "Cue", "text": "cambiar nuestras propias am\u00edgdalas,", "time": 796259}, {"__typename": "Cue", "text": "porque esta cuesti\u00f3n llega al fondo", "time": 798137}, {"__typename": "Cue", "text": "no solo de qui\u00e9n es Joe,", "time": 800268}, {"__typename": "Cue", "text": "sino de qui\u00e9nes somos nosotros.", "time": 802039}, {"__typename": "Cue", "text": "Necesitamos dejar de ver a Joe", "time": 803951}, {"__typename": "Cue", "text": "como alguien totalmente incorregible,", "time": 806931}, {"__typename": "Cue", "text": "porque, si nosotros lo vemos as\u00ed,", "time": 810733}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfc\u00f3mo va a hacer \u00e9l \npara verse distinto?", "time": 814243}, {"__typename": "Cue", "text": "Dentro de una d\u00e9cada, \nJoe ser\u00e1 liberado", "time": 818523}, {"__typename": "Cue", "text": "de Wormwood Scrubs.", "time": 820394}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfEstar\u00e1 entre el 70 % de internos", "time": 823063}, {"__typename": "Cue", "text": "que terminan reincidiendo", "time": 825980}, {"__typename": "Cue", "text": "y vuelven al sistema penitenciario?", "time": 828044}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfNo ser\u00eda mejor que, \nmientras cumple condena,", "time": 830256}, {"__typename": "Cue", "text": "Joe entrenara su am\u00edgdala,", "time": 832892}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que estimular\u00eda el crecimiento \nde nuevas c\u00e9lulas cerebrales y conexiones,", "time": 834818}, {"__typename": "Cue", "text": "para que, de ese modo, \npueda enfrentarse al mundo", "time": 838552}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando lo liberen?", "time": 841049}, {"__typename": "Cue", "text": "Sin duda, eso \nnos beneficiar\u00eda a todos.", "time": 843169}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 849549}, {"__typename": "Cue", "text": "Gracias.", "time": 851966}, {"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 854383}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "1946", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}