{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/673w", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "15707", "slug": "daniel_molina_la_verdad_es_mentira", "title": "La verdad es mentira", "socialTitle": "La verdad es mentira", "presenterDisplayName": "Daniel Molina", "internalLanguageCode": "es", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2015-09-24", "curatorApproved": true, "viewedCount": 218480, "duration": 961, "publishedAt": "2018-07-18T20:39:47Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "175", "name": "self", "slug": "self"}, {"__typename": "Topic", "id": "232", "name": "society", "slug": "society"}, {"__typename": "Topic", "id": "246", "name": "identity", "slug": "identity"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/2df9a565-c942-4d6d-853b-afa7a540fa2a/DanielMolina_2015X-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/dd51489e-4184-44ea-8565-308480ca2264/DanielMolina_2015X-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "karina_galperin_should_we_simplify_spelling", "id": "2692"}, {"__typename": "Video", "slug": "carina_morillo_to_understand_autism_don_t_look_away", "id": "2740"}, {"__typename": "Video", "slug": "ingrid_betancourt_what_six_years_in_captivity_taught_me_about_fear_and_faith", "id": "2830"}, {"__typename": "Video", "slug": "isabel_allende_tales_of_passion", "id": "204"}, {"__typename": "Video", "slug": "hanna_rosin_new_data_on_the_rise_of_women", "id": "1033"}, {"__typename": "Video", "slug": "michelle_obama_a_passionate_personal_case_for_education", "id": "555"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/d18120d2084b220614f482dacd5c0344543532cc_254x191.jpg", "firstname": "Daniel", "middlename": "", "lastname": "Molina", "description": "Profesor", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "All\u00ed donde se mezclan las nuevas tendencias, el arte, la literatura, la vida cotidiana y la sociedad, est\u00e1 Dani, con sus escritos, sus art\u00edculos sobre cultura, sus programas de tele. Pas\u00f3 por todos lados: El Porte\u00f1o, Crisis,  Fin de Siglo, P\u00e1gina/12, El Cronista, Clar\u00edn, La Naci\u00f3n, Perfil\u2026 y siguen las columnas. Desde el Centro Cultural Ricardo Rojas (UBA) nos viene abriendo la cabeza desde hace a\u00f1os. Charlar con Dani, o asistir a sus cursos, es un viaje que nunca sabemos d\u00f3nde nos lleva.", "whyListen": "", "slug": "daniel_molina"}]}, "description": "Despu\u00e9s de recorrer el camino en b\u00fasqueda de nuestra identidad y encontrarla, nos podemos dar cuenta de que se transforma en una prisi\u00f3n. Daniel Molina nos muestra con humor e iron\u00eda c\u00f3mo la interpretaci\u00f3n que hacemos de la realidad moldea nuestro mundo interno y toda la sociedad.", "socialDescription": "Despu\u00e9s de recorrer el camino en b\u00fasqueda de nuestra identidad y encontrarla, nos podemos dar cuenta de que se transforma en una prisi\u00f3n. Daniel Molina nos muestra con humor e iron\u00eda c\u00f3mo la interpretaci\u00f3n que hacemos de la realidad moldea nuestro mundo interno y toda la sociedad.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"15707\",\"mediaIdentifier\":\"\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":null,\"duration\":961,\"languages\":[],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":null,\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxRiodelaPlata%26id%3D15707%26tag%3DTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%2Cidentity%2Cself%2Csociety%26talk%3Ddaniel_molina_la_verdad_es_mentira%26year%3D2015&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"15707\",\"talk\":\"daniel_molina_la_verdad_es_mentira\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,identity,self,society\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDxRiodelaPlata\"},\"stream\":null,\"metadata\":null}},\"targeting\":{\"id\":\"15707\",\"talk\":\"daniel_molina_la_verdad_es_mentira\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,identity,self,society\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDxRiodelaPlata\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/daniel_molina_la_verdad_es_mentira\",\"name\":\"Daniel Molina: La verdad es mentira\",\"title\":\"La verdad es mentira\",\"speaker\":\"Daniel Molina\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/2df9a565-c942-4d6d-853b-afa7a540fa2a/DanielMolina_2015X-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"daniel_molina_la_verdad_es_mentira\",\"event\":\"TEDxRiodelaPlata\",\"published\":1531946387,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"f76D1DK7IBA\",\"duration\":961.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxRiodelaPlata", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "es", "hasTranslations": false, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": null, "video": {"__typename": "Video", "id": "15707", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}