{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Th6", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "60080", "slug": "david_wallace_wells_how_we_could_change_the_planet_s_climate_future", "title": "How we could change the planet's climate future", "socialTitle": "How we could change the planet's climate future", "presenterDisplayName": "David Wallace-Wells", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2019-09-24", "curatorApproved": true, "viewedCount": 2330420, "duration": 671, "publishedAt": "2020-03-13T19:09:40Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "3", "name": "climate change", "slug": "climate+change"}, {"__typename": "Topic", "id": "5", "name": "environment", "slug": "environment"}, {"__typename": "Topic", "id": "8", "name": "science", "slug": "science"}, {"__typename": "Topic", "id": "9", "name": "sustainability", "slug": "sustainability"}, {"__typename": "Topic", "id": "55", "name": "social change", "slug": "social+change"}, {"__typename": "Topic", "id": "80", "name": "future", "slug": "future"}, {"__typename": "Topic", "id": "232", "name": "society", "slug": "society"}, {"__typename": "Topic", "id": "548", "name": "Anthropocene", "slug": "anthropocene"}, {"__typename": "Topic", "id": "5197", "name": "Countdown", "slug": "countdown"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": "David Wallace-Wells", "blurb": null, "eyebrow": "", "headline": "*The Uninhabitable Earth*", "imageUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/6913370f90fa080a100ed3065dacee32852e6e17_1516x2560.jpg", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Uninhabitable-Earth-Life-After-Warming/dp/0525576703/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "published": true, "publisher": "Tim Duggan Books", "status": "APPROVED", "type": "BOOK", "visibleUrl": null, "year": "2019"}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/e767b59e-5512-446d-9708-1bc449ef8206/DavidWallace-Wells_2019S-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/b6ed7529-e6f3-46b5-aaf5-fa83e54bd3cd/DavidWallace-Wells_2019S-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/5eb7579d-13ba-4337-a051-cf50492d7e1f/DavidWallace-Wells_2019S-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "kelsey_leonard_why_lakes_and_rivers_should_have_the_same_rights_as_humans", "id": "54750"}, {"__typename": "Video", "slug": "greta_thunberg_the_disarming_case_to_act_right_now_on_climate_change", "id": "32560"}, {"__typename": "Video", "slug": "katharine_hayhoe_the_most_important_thing_you_can_do_to_fight_climate_change_talk_about_it", "id": "29968"}, {"__typename": "Video", "slug": "david_keith_a_critical_look_at_geoengineering_against_climate_change", "id": "192"}, {"__typename": "Video", "slug": "james_hansen_why_i_must_speak_out_about_climate_change", "id": "1380"}, {"__typename": "Video", "slug": "al_gore_new_thinking_on_the_climate_crisis", "id": "243"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/4820380f94b2761ab9758d90de9da51c2b8c7471_254x191.jpg", "firstname": "David", "middlename": "", "lastname": "Wallace-Wells", "description": "Journalist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "David Wallace-Wells is a columnist and author of \"The Uninhabitable Earth: Life After Warming,\" which explores all the ways climate change will transform human experience on this planet.", "whyListen": "<p>David Wallace-Wells is the deputy editor of <em>New York</em> Magazine and author&nbsp;<a style=\"font-style: italic\" href=\"https://geni.us/qlSeo\" target=\"_blank\">The Uninhabitable Earth: Life After Warming</a>, an international best seller now published in more than 20 languages. The <em>New York Times</em> called&nbsp;<em>The Uninhabitable Earth</em>&nbsp;both &quot;brilliant&quot; and &quot;the most terrifying book I have ever read,&quot; and the <em>Washington Post</em> called it &quot;this generation&rsquo;s <em>Silent Spring</em>.&quot;</p>", "slug": "david_wallace_wells"}]}, "description": "The climate crisis is too vast and complicated to solve with a silver bullet, says author David Wallace-Wells. What we need is a shift in how we live. Follow along as he lays out some of the dramatic actions we could take to build a livable, prosperous world in the age of global warming.", "socialDescription": "The climate crisis is too vast and complicated to solve with a silver bullet, says author David Wallace-Wells. What we need is a shift in how we live. Follow along as he lays out some of the dramatic actions we could take to build a livable, prosperous world in the age of global warming.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"60080\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2330-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2330-im2346\",\"duration\":681,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovenian\",\"endonym\":\"Sloven\u0161\u010dina\",\"languageCode\":\"sl\",\"ianaCode\":\"sl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Catalan\",\"endonym\":\"Catal\u00e0\",\"languageCode\":\"ca\",\"ianaCode\":\"ca\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Galician\",\"endonym\":\"Galego\",\"languageCode\":\"gl\",\"ianaCode\":\"gl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/23/21/002/products/2019s-david-wallace-wells-002-fallback-80a226e39ce8908f4cedf0ea39b03578-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DWe%2Bthe%2BFuture%26id%3D60080%26tag%3Dclimate%2Bchange%2Csustainability%2Cenvironment%2CAnthropocene%2Cfuture%2Cscience%2Csocial%2Bchange%2Csociety%2CCountdown%26talk%3Ddavid_wallace_wells_how_we_could_change_the_planet_s_climate_future%26year%3D2019&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"60080\",\"talk\":\"david_wallace_wells_how_we_could_change_the_planet_s_climate_future\",\"tag\":\"climate change,sustainability,environment,Anthropocene,future,science,social change,society,Countdown\",\"year\":\"2019\",\"event\":\"We the Future\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2330/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2330/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"60080\",\"talk\":\"david_wallace_wells_how_we_could_change_the_planet_s_climate_future\",\"tag\":\"climate change,sustainability,environment,Anthropocene,future,science,social change,society,Countdown\",\"year\":\"2019\",\"event\":\"We the Future\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/david_wallace_wells_how_we_could_change_the_planet_s_climate_future\",\"name\":\"David Wallace-Wells: How we could change the planet's climate future\",\"title\":\"How we could change the planet's climate future\",\"speaker\":\"David Wallace-Wells\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/e767b59e-5512-446d-9708-1bc449ef8206/DavidWallace-Wells_2019S-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"david_wallace_wells_how_we_could_change_the_planet_s_climate_future\",\"event\":\"We the Future\",\"published\":1584126580,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"zY2ksORCLbs\",\"duration\":0.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "We the Future", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "181990", "language": {"__typename": "Language", "id": "45", "endonym": "Fran\u00e7ais", "englishName": "French", "internalLanguageCode": "fr", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "12380488", "uri": "/profiles/11746036", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0c/01/ef/786927.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1545736862.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Kenza Benkirane"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "243944", "uri": "/profiles/244060", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1362817280.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "eric vautier"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Je vais parler du changement climatique,", "time": 1040}, {"__typename": "Cue", "text": "mais je ne suis pas vraiment\nun \u00e9cologiste.", "time": 2983}, {"__typename": "Cue", "text": "En fait, je ne me vois pas\ncomme un amoureux de la nature.", "time": 6563}, {"__typename": "Cue", "text": "Je n'ai jamais fait de camping,\nni de randonn\u00e9e,", "time": 9904}, {"__typename": "Cue", "text": "ni m\u00eame poss\u00e9d\u00e9 un animal de compagnie.", "time": 13130}, {"__typename": "Cue", "text": "J'ai toujours v\u00e9cu dans des villes,", "time": 15546}, {"__typename": "Cue", "text": "en fait dans une seule ville.", "time": 17323}, {"__typename": "Cue", "text": "Et bien que j'aime faire\ndes excursions dans la nature,", "time": 19046}, {"__typename": "Cue", "text": "j'ai toujours pens\u00e9 que c'\u00e9tait\nquelque chose qui se passait ailleurs,", "time": 21966}, {"__typename": "Cue", "text": "loin,", "time": 25466}, {"__typename": "Cue", "text": "et dont j'\u00e9tais prot\u00e9g\u00e9\npar la vie moderne.", "time": 26839}, {"__typename": "Cue", "text": "En d'autres termes,", "time": 32689}, {"__typename": "Cue", "text": "comme presque toutes les\npersonnes que je connaissais,", "time": 33864}, {"__typename": "Cue", "text": "j'ai v\u00e9cu ma vie dans la complaisance", "time": 36618}, {"__typename": "Cue", "text": "et l'illusion", "time": 39689}, {"__typename": "Cue", "text": "face \u00e0 la menace du\nr\u00e9chauffement climatique.", "time": 41174}, {"__typename": "Cue", "text": "Qui, pour moi, se produisait lentement,", "time": 44099}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e0 distance", "time": 47329}, {"__typename": "Cue", "text": "et ne repr\u00e9sentait qu'une menace\nmineure pour mon style de vie.", "time": 49472}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c0 chaque fois,", "time": 55165}, {"__typename": "Cue", "text": "j'avais vraiment, vraiment tort.", "time": 57006}, {"__typename": "Cue", "text": "Ceux qui parlent du changement climatique\nracontent une histoire sur le futur.", "time": 61319}, {"__typename": "Cue", "text": "Si je faisais cela, je dirais :", "time": 65162}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00ab Selon l'ONU, si on ne fait rien,\nd'ici la fin du si\u00e8cle,", "time": 67542}, {"__typename": "Cue", "text": "on risque d'obtenir\nun r\u00e9chauffement d'environ 4\u00b0C. \u00bb", "time": 70350}, {"__typename": "Cue", "text": "Cela signifierait, selon\ncertains scientifiques,", "time": 73763}, {"__typename": "Cue", "text": "deux fois plus de guerres,", "time": 77383}, {"__typename": "Cue", "text": "moiti\u00e9 moins de nourriture,", "time": 79065}, {"__typename": "Cue", "text": "un PIB mondial peut-\u00eatre 20% moins \u00e9lev\u00e9\nque sans le changement climatique.", "time": 81660}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est un impact plus important\nque la Grande D\u00e9pression,", "time": 87125}, {"__typename": "Cue", "text": "et il serait permanent.", "time": 90307}, {"__typename": "Cue", "text": "Mais les impacts se produiront\nen fait bien avant 2100.", "time": 92537}, {"__typename": "Cue", "text": "D'ici 2050 d\u00e9j\u00e0, on estime", "time": 96332}, {"__typename": "Cue", "text": "que de nombreuses grandes villes\nd'Asie du Sud et du Moyen-Orient", "time": 98325}, {"__typename": "Cue", "text": "conna\u00eetront litt\u00e9ralement\ndes temp\u00e9ratures estivales insupportables.", "time": 101785}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce sont des villes o\u00f9 habitent aujourd'hui\n10, 12, 15 millions d'habitants.", "time": 105950}, {"__typename": "Cue", "text": "Et dans seulement trente ans,", "time": 112887}, {"__typename": "Cue", "text": "vous ne pourrez plus\nvous y promener dehors", "time": 115134}, {"__typename": "Cue", "text": "sans risquer une insolation\nou m\u00eame la mort.", "time": 117556}, {"__typename": "Cue", "text": "La plan\u00e8te est aujourd'hui\n1,1\u00b0C plus chaude", "time": 121088}, {"__typename": "Cue", "text": "qu'avant l'industrialisation.", "time": 124231}, {"__typename": "Cue", "text": "Cela peut ne pas sembler beaucoup,", "time": 126616}, {"__typename": "Cue", "text": "mais cela nous place en fait enti\u00e8rement\nen dehors de la fen\u00eatre des temp\u00e9ratures", "time": 128775}, {"__typename": "Cue", "text": "qui englobent\ntoute l'histoire de l'humanit\u00e9.", "time": 132719}, {"__typename": "Cue", "text": "Cela signifie que tout ce que nous\navons connu en tant qu'esp\u00e8ce,", "time": 136331}, {"__typename": "Cue", "text": "l'\u00e9volution de l'animal humain,", "time": 142109}, {"__typename": "Cue", "text": "le d\u00e9veloppement de l'agriculture,", "time": 144228}, {"__typename": "Cue", "text": "le d\u00e9veloppement des civilisations\nanciennes, modernes, industrielles,", "time": 146300}, {"__typename": "Cue", "text": "tout ce que nous savons sur nous-m\u00eames\nen tant que cr\u00e9atures biologiques,", "time": 151387}, {"__typename": "Cue", "text": "en tant que cr\u00e9atures sociales,\nen tant que cr\u00e9atures politiques,", "time": 155895}, {"__typename": "Cue", "text": "tout cela est le r\u00e9sultat\nde conditions climatiques", "time": 159061}, {"__typename": "Cue", "text": "qui ne sont d\u00e9j\u00e0 plus\ncelles d'aujourd'hui.", "time": 161752}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est comme si nous avions atterri\nsur une plan\u00e8te enti\u00e8rement diff\u00e9rente,", "time": 165752}, {"__typename": "Cue", "text": "avec un climat enti\u00e8rement diff\u00e9rent.", "time": 170355}, {"__typename": "Cue", "text": "Nous devons maintenant d\u00e9terminer", "time": 172720}, {"__typename": "Cue", "text": "quels \u00e9l\u00e9ments de notre civilisation", "time": 174356}, {"__typename": "Cue", "text": "peuvent supporter ces nouvelles conditions", "time": 177434}, {"__typename": "Cue", "text": "et lesquels ne le peuvent pas.", "time": 180395}, {"__typename": "Cue", "text": "Et les choses vont empirer.", "time": 182947}, {"__typename": "Cue", "text": "Pendant tr\u00e8s longtemps,", "time": 185812}, {"__typename": "Cue", "text": "on nous a dit que le changement\nclimatique \u00e9tait une saga au ralenti.", "time": 187884}, {"__typename": "Cue", "text": "Elle a commenc\u00e9 avec\nla r\u00e9volution industrielle", "time": 191455}, {"__typename": "Cue", "text": "et il nous incombait de r\u00e9parer\nles d\u00e9g\u00e2ts laiss\u00e9s par nos grands-parents", "time": 193744}, {"__typename": "Cue", "text": "pour que nos petits-enfants\nn'en payent pas le prix.", "time": 197175}, {"__typename": "Cue", "text": "On parlait de si\u00e8cles.", "time": 199989}, {"__typename": "Cue", "text": "En fait, la moiti\u00e9 de toutes les \u00e9missions", "time": 203173}, {"__typename": "Cue", "text": "Jamais produites par la\ncombustion de combustibles fossiles", "time": 205967}, {"__typename": "Cue", "text": "dans toute l'histoire de l'humanit\u00e9", "time": 209189}, {"__typename": "Cue", "text": "l'ont \u00e9t\u00e9 au cours des 30\nderni\u00e8res ann\u00e9es seulement.", "time": 211648}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est depuis qu'Al Gore a publi\u00e9\nson premier livre sur le r\u00e9chauffement.", "time": 215942}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est depuis que l'ONU a cr\u00e9\u00e9 le GIEC\nen charge du changement climatique.", "time": 219506}, {"__typename": "Cue", "text": "Depuis lors, nous\navons fait plus de d\u00e9g\u00e2ts", "time": 223363}, {"__typename": "Cue", "text": "qu'au cours de tous les si\u00e8cles,\nde tous les mill\u00e9naires pr\u00e9c\u00e9dents.", "time": 226125}, {"__typename": "Cue", "text": "J'ai 37 ans,", "time": 230355}, {"__typename": "Cue", "text": "ce qui signifie que ma vie\ncontient toute cette histoire.", "time": 232355}, {"__typename": "Cue", "text": "Quand je suis n\u00e9,\nle climat de la plan\u00e8te semblait stable.", "time": 235863}, {"__typename": "Cue", "text": "Aujourd'hui,", "time": 241447}, {"__typename": "Cue", "text": "nous sommes au bord de la catastrophe.", "time": 243344}, {"__typename": "Cue", "text": "La crise climatique n'est pas\nl'h\u00e9ritage de nos anc\u00eatres.", "time": 247209}, {"__typename": "Cue", "text": "Elle est l'\u0153uvre d'une seule g\u00e9n\u00e9ration.", "time": 251387}, {"__typename": "Cue", "text": "La n\u00f4tre.", "time": 255609}, {"__typename": "Cue", "text": "Tout cela peut sembler\nune mauvaise nouvelle.", "time": 257339}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est le cas, elle est vraiment mauvaise.", "time": 259720}, {"__typename": "Cue", "text": "Mais elle contient aussi, je pense,", "time": 261677}, {"__typename": "Cue", "text": "quelques bonnes nouvelles,\ndu moins relativement parlant.", "time": 264072}, {"__typename": "Cue", "text": "Ces impacts sont\nd'une ampleur terrifiante.", "time": 267429}, {"__typename": "Cue", "text": "Mais ils sont aussi, je pense, exaltants.", "time": 270322}, {"__typename": "Cue", "text": "Parce qu'ils sont\nen fin de compte le reflet", "time": 275268}, {"__typename": "Cue", "text": "Les effets que nous pourrions avoir\nsur le climat.", "time": 277784}, {"__typename": "Cue", "text": "Si ces sc\u00e9narios infernaux se r\u00e9alisent,", "time": 281807}, {"__typename": "Cue", "text": "ce sera parce que nous\nles avons fait se produire,", "time": 284284}, {"__typename": "Cue", "text": "parce que nous avons\nchoisi de les faire se produire.", "time": 286895}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce qui signifie que nous pouvons choisir\nque d'autres sc\u00e9narios se r\u00e9alisent.", "time": 290657}, {"__typename": "Cue", "text": "Cela peut sembler trop na\u00eff", "time": 296560}, {"__typename": "Cue", "text": "et les obstacles politiques\nsont en fait \u00e9normes.", "time": 298846}, {"__typename": "Cue", "text": "Mais c'est un fait :", "time": 303020}, {"__typename": "Cue", "text": "le moteur du r\u00e9chauffement\nclimatique est l'homme :", "time": 304274}, {"__typename": "Cue", "text": "la quantit\u00e9 de CO\u2082 qu'on \u00e9met.", "time": 306653}, {"__typename": "Cue", "text": "Nous avons la main sur ces leviers.", "time": 308728}, {"__typename": "Cue", "text": "Et nous pouvons \u00e9crire l'histoire\nde l'avenir climatique de la plan\u00e8te.", "time": 311046}, {"__typename": "Cue", "text": "Non seulement nous le pouvons,\nmais nous le faisons.", "time": 315929}, {"__typename": "Cue", "text": "Puisque l'inaction est une sorte d'action,", "time": 318691}, {"__typename": "Cue", "text": "nous \u00e9crirons cette histoire,\nque cela nous plaise ou non.", "time": 321738}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce n'est pas une histoire\ncomme les autres,", "time": 327070}, {"__typename": "Cue", "text": "nous avons tous l'avenir\nde la plan\u00e8te entre nos mains.", "time": 329466}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est le genre d'histoire qu'on\nne trouvait que dans la mythologie", "time": 333570}, {"__typename": "Cue", "text": "et la th\u00e9ologie.", "time": 338453}, {"__typename": "Cue", "text": "Une seule g\u00e9n\u00e9ration", "time": 339982}, {"__typename": "Cue", "text": "qui a mis en danger\nl'avenir de l'humanit\u00e9,", "time": 341387}, {"__typename": "Cue", "text": "d\u00e9sormais en charge\nd'en assurer un nouveau.", "time": 344243}, {"__typename": "Cue", "text": "Alors, \u00e0 quoi\ncela pourrait-il ressembler ?", "time": 349657}, {"__typename": "Cue", "text": "Des panneaux solaires\nrecouvriraient la plan\u00e8te,", "time": 351791}, {"__typename": "Cue", "text": "o\u00f9 que porte le regard.", "time": 356033}, {"__typename": "Cue", "text": "Si nous d\u00e9veloppions\nune meilleure technologie,", "time": 358105}, {"__typename": "Cue", "text": "nous n'aurions m\u00eame pas besoin\nde les d\u00e9ployer autant,", "time": 361001}, {"__typename": "Cue", "text": "car on estime qu'une portion du Sahara", "time": 363787}, {"__typename": "Cue", "text": "absorbe assez d'\u00e9nergie solaire pour\nr\u00e9pondre \u00e0 tous les besoins \u00e9nerg\u00e9tiques.", "time": 367230}, {"__typename": "Cue", "text": "Mais il faudrait sans doute\nun nouveau r\u00e9seau \u00e9lectrique,", "time": 371040}, {"__typename": "Cue", "text": "qui ne perdrait pas les 2/3 de\nson \u00e9nergie par dispersion de chaleur,", "time": 373849}, {"__typename": "Cue", "text": "comme c'est le cas\naujourd'hui aux \u00c9tats-Unis.", "time": 377087}, {"__typename": "Cue", "text": "On pourrait peut-\u00eatre utiliser\nun peu plus d'\u00e9nergie nucl\u00e9aire,", "time": 379458}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00eame s'il faudrait qu'elle soit\nd'un type enti\u00e8rement diff\u00e9rent,", "time": 382412}, {"__typename": "Cue", "text": "car l'actuel n'est\ntout simplement pas comp\u00e9titif", "time": 385792}, {"__typename": "Cue", "text": "par rapport aux \u00e9nergies renouvelables\ndont les co\u00fbts baissent si rapidement.", "time": 388287}, {"__typename": "Cue", "text": "On aurait besoin\nd'un nouveau type d'avion,", "time": 392352}, {"__typename": "Cue", "text": "car je ne pense pas qu'il soit possible", "time": 394354}, {"__typename": "Cue", "text": "de demander \u00e0 renoncer\nau transport a\u00e9rien,", "time": 396981}, {"__typename": "Cue", "text": "d'autant plus que les pays du Sud sont,", "time": 399314}, {"__typename": "Cue", "text": "pour la premi\u00e8re fois,\nen mesure de se le permettre.", "time": 401298}, {"__typename": "Cue", "text": "On a besoin d'avions\nqui ne produisent pas de CO\u2082.", "time": 404518}, {"__typename": "Cue", "text": "On a besoin d'un\nnouveau type d'agriculture.", "time": 406852}, {"__typename": "Cue", "text": "On ne peut pas demander aux gens de\nrenoncer \u00e0 la viande et de devenir v\u00e9gans,", "time": 409233}, {"__typename": "Cue", "text": "mais il faut une nouvelle fa\u00e7on\npour produire la viande.", "time": 412906}, {"__typename": "Cue", "text": "Ou peut-\u00eatre une ancienne,", "time": 415523}, {"__typename": "Cue", "text": "puisque nous savons d\u00e9j\u00e0 que les\npratiques traditionnelles de p\u00e2turage", "time": 416791}, {"__typename": "Cue", "text": "peuvent transformer les \u00e9levages,", "time": 420101}, {"__typename": "Cue", "text": "actuellement sources de CO\u2082,", "time": 422010}, {"__typename": "Cue", "text": "en puits de carbone, qui l'absorbent.", "time": 425181}, {"__typename": "Cue", "text": "Si vous pr\u00e9f\u00e9rez la technologie,", "time": 427658}, {"__typename": "Cue", "text": "on peut peut-\u00eatre produire\nde la viande en laboratoire.", "time": 429193}, {"__typename": "Cue", "text": "On pourrait nourrir\nle b\u00e9tail avec des algues,", "time": 431761}, {"__typename": "Cue", "text": "car cela r\u00e9duit leurs \u00e9missions\nde m\u00e9thane de 95 ou 99 %.", "time": 434373}, {"__typename": "Cue", "text": "On devra probablement faire tout cela,", "time": 439841}, {"__typename": "Cue", "text": "car comme pour chaque pi\u00e8ce de ce puzzle,", "time": 442044}, {"__typename": "Cue", "text": "le probl\u00e8me est tout simplement\ntrop grand et trop compliqu\u00e9", "time": 444801}, {"__typename": "Cue", "text": "pour \u00eatre r\u00e9solu\npar une seule solution miracle.", "time": 447817}, {"__typename": "Cue", "text": "Et peu importe le nombre\nde solutions qu'on d\u00e9ploiera,", "time": 452212}, {"__typename": "Cue", "text": "nous ne pourrons probablement\npas d\u00e9carboner \u00e0 temps.", "time": 454918}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est le calcul terrifiant auquel\nnous sommes confront\u00e9s.", "time": 458743}, {"__typename": "Cue", "text": "Nous ne pourrons pas vaincre\nle changement climatique,", "time": 461538}, {"__typename": "Cue", "text": "mais seulement vivre avec et le limiter.", "time": 464887}, {"__typename": "Cue", "text": "On aura probablement aussi besoin", "time": 467776}, {"__typename": "Cue", "text": "de ce que l'on appelle\nles \u00e9missions n\u00e9gatives,", "time": 469362}, {"__typename": "Cue", "text": "qui retirent \u00e9galement\ndu CO\u2082 de l'atmosph\u00e8re.", "time": 471557}, {"__typename": "Cue", "text": "Des milliards de nouveaux arbres,\npeut-\u00eatre des milliers de milliards.", "time": 474538}, {"__typename": "Cue", "text": "Et des plantations enti\u00e8res\nde machines \u00e0 capturer le CO\u2082.", "time": 478385}, {"__typename": "Cue", "text": "Peut-\u00eatre une industrie\ndeux \u00e0 quatre fois plus grande", "time": 481845}, {"__typename": "Cue", "text": "que les compagnies p\u00e9troli\u00e8res actuelles", "time": 485100}, {"__typename": "Cue", "text": "pour r\u00e9parer les dommages qu'elles ont\ncaus\u00e9s au cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies.", "time": 487305}, {"__typename": "Cue", "text": "Nous aurions besoin\nd'un nouveau type d'infrastructure,", "time": 492202}, {"__typename": "Cue", "text": "construite sur un autre type de ciment,", "time": 494908}, {"__typename": "Cue", "text": "car aujourd'hui,\nsi le ciment \u00e9tait un pays,", "time": 497064}, {"__typename": "Cue", "text": "il serait le troisi\u00e8me plus\ngrand \u00e9metteur au monde.", "time": 499115}, {"__typename": "Cue", "text": "Et la Chine coule tous les\ntrois ans autant de ciment", "time": 501919}, {"__typename": "Cue", "text": "que les \u00c9tats-Unis\npendant tout le XXe si\u00e8cle.", "time": 504903}, {"__typename": "Cue", "text": "Il nous faudra construire des digues", "time": 508349}, {"__typename": "Cue", "text": "pour prot\u00e9ger les personnes\nvivant sur les c\u00f4tes,", "time": 510999}, {"__typename": "Cue", "text": "dont beaucoup sont trop pauvres\npour les construire.", "time": 513976}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est pourquoi cela signifie la fin d'une\ng\u00e9opolitique \u00e9troitement nationaliste", "time": 516522}, {"__typename": "Cue", "text": "qui nous permet de d\u00e9finir la souffrance\nde ceux qui vivent ailleurs dans le monde", "time": 523140}, {"__typename": "Cue", "text": "comme insignifiante,", "time": 527046}, {"__typename": "Cue", "text": "pour peu qu'on la reconnaisse.", "time": 528220}, {"__typename": "Cue", "text": "Cet avenir meilleur ne sera pas facile.", "time": 530157}, {"__typename": "Cue", "text": "Mais les seuls obstacles\nsont d'ordre humain.", "time": 533472}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce n'est peut-\u00eatre pas tr\u00e8s rassurant,", "time": 536789}, {"__typename": "Cue", "text": "quand on conna\u00eet la brutalit\u00e9\net de l'indiff\u00e9rence humaines,", "time": 538599}, {"__typename": "Cue", "text": "mais je vous promets que\nc'est mieux que l'inverse.", "time": 541760}, {"__typename": "Cue", "text": "La science ne nous emp\u00eache pas d'agir,", "time": 544577}, {"__typename": "Cue", "text": "et la technologie non plus.", "time": 546924}, {"__typename": "Cue", "text": "Nous avons les outils dont nous avons\nbesoin aujourd'hui pour commencer.", "time": 549593}, {"__typename": "Cue", "text": "Bien s\u00fbr, nous les avons aussi\npour mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 mondiale,", "time": 553585}, {"__typename": "Cue", "text": "aux maladies \u00e9pid\u00e9miques", "time": 557149}, {"__typename": "Cue", "text": "et aux violences faites aux femmes.", "time": 558655}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est pourquoi, plus que de nouveaux\noutils, il faut une nouvelle politique,", "time": 561093}, {"__typename": "Cue", "text": "un moyen de surmonter\ntous ces obstacles humains \u2013", "time": 565538}, {"__typename": "Cue", "text": "notre culture, notre \u00e9conomie,", "time": 568927}, {"__typename": "Cue", "text": "nos biais consensuels,", "time": 570879}, {"__typename": "Cue", "text": "notre d\u00e9sint\u00e9r\u00eat \u00e0 prendre au s\u00e9rieux\ntout ce qui nous fait vraiment peur.", "time": 572339}, {"__typename": "Cue", "text": "Notre manque d'anticipation.", "time": 576149}, {"__typename": "Cue", "text": "Notre sens de l'int\u00e9r\u00eat personnel.", "time": 577855}, {"__typename": "Cue", "text": "Et l'\u00e9go\u00efsme des riches\net des puissants du monde", "time": 579974}, {"__typename": "Cue", "text": "qui ont le moins d'int\u00e9r\u00eat\n\u00e0 changer quoi que ce soit.", "time": 583347}, {"__typename": "Cue", "text": "Certes, ils souffriront eux aussi,", "time": 586717}, {"__typename": "Cue", "text": "mais pas autant que ceux qui ont peu,", "time": 589392}, {"__typename": "Cue", "text": "qui ont le moins contribu\u00e9\nau r\u00e9chauffement", "time": 592177}, {"__typename": "Cue", "text": "et qui ont le moins b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "time": 594931}, {"__typename": "Cue", "text": "de ce qui nous a amen\u00e9s \u00e0 cette crise,", "time": 596610}, {"__typename": "Cue", "text": "mais qui seront les plus touch\u00e9s\ndans les d\u00e9cennies \u00e0 venir.", "time": 599784}, {"__typename": "Cue", "text": "Une nouvelle politique", "time": 603077}, {"__typename": "Cue", "text": "ferait de la gestion de ce fardeau -", "time": 604434}, {"__typename": "Cue", "text": "sa localisation et son ampleur -", "time": 607768}, {"__typename": "Cue", "text": "la priorit\u00e9 absolue de notre \u00e9poque.", "time": 610372}, {"__typename": "Cue", "text": "Quoi que nous fassions, le changement\nclimatique transformera la vie moderne.", "time": 614768}, {"__typename": "Cue", "text": "Un certain r\u00e9chauffement est\nd\u00e9j\u00e0 en cours et est in\u00e9vitable,", "time": 621776}, {"__typename": "Cue", "text": "ce qui signifie probablement\nque nous allons souffrir.", "time": 625673}, {"__typename": "Cue", "text": "Et m\u00eame avec des mesures draconiennes", "time": 629260}, {"__typename": "Cue", "text": "qui \u00e9viteront certains de ces\nsc\u00e9narios vraiment terrifiants,", "time": 631331}, {"__typename": "Cue", "text": "cela signifiera vivre sur une\nplan\u00e8te enti\u00e8rement diff\u00e9rente.", "time": 634720}, {"__typename": "Cue", "text": "Avec une nouvelle politique,\nune nouvelle \u00e9conomie,", "time": 639193}, {"__typename": "Cue", "text": "un nouveau rapport \u00e0 la technologie", "time": 642186}, {"__typename": "Cue", "text": "et un nouveau rapport \u00e0 la nature \u2013", "time": 644400}, {"__typename": "Cue", "text": "un tout nouveau monde.", "time": 646733}, {"__typename": "Cue", "text": "Mais un monde relativement vivable.", "time": 650336}, {"__typename": "Cue", "text": "Relativement prosp\u00e8re.", "time": 653074}, {"__typename": "Cue", "text": "Et vert.", "time": 655987}, {"__typename": "Cue", "text": "Pourquoi ne pas choisir celui-l\u00e0 ?", "time": 658392}, {"__typename": "Cue", "text": "Je vous remercie.", "time": 661929}, {"__typename": "Cue", "text": "(Applaudissements)", "time": 663103}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "60080", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": [{"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"If I was doing that, I would say, 'According to the UN, if we don't change course, by the end of the century, we're likely to get about four degrees Celsius of warming.'\"\r\n\r\nAs described on pages 10-11 of the IPCC's \"2014 Climate Change Report\" ([here](https://www.ipcc.ch/site/assets/uploads/2018/02/WGIIAR5-PartA_FINAL.pdf)), global temperatures will rise by approximately four degrees Celsius under the Representative Concentration Pathway 8.5 (RCP8.5). \r\n\r\nRCP8.5 is one of four RCPs that model outcomes based on the amount of radiative forcing, a metric that indirectly measures the impact of climate change drivers such as carbon dioxide concentration ([here](https://www.ipcc-data.org/guidelines/pages/glossary/glossary_r.html)). RCP8.5 models a pathway with the highest radiative forcing relative to the other RCPs and models the highest increase in global temperature. RCP8.5 has received some criticism, as described [here](https://www.carbonbrief.org/explainer-the-high-emissions-rcp8-5-global-warming-scenario).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "01:09", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"That would mean, some scientists believe, twice as much war, half as much food, a global GDP possibly 20 percent smaller than it would be without climate change. That's an impact that's deeper than the Great Depression, and it would be permanent.\"\r\n\r\nFor more on how higher degrees of global warming may influence agricultural yield projections, see [here](https://science.sciencemag.org/content/323/5911/240.full), [here](https://blogs.ei.columbia.edu/2018/07/25/climate-change-food-agriculture/) and [here](https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0217148). For more on how global warming may impact conflict, see [here](https://science.sciencemag.org/content/341/6151/1235367). Some scientists have criticized reports linking climate change and war, as described [here](https://www.theatlantic.com/science/archive/2018/02/does-climate-change-cause-more-war/553040/).\r\n\r\nOne article in *Nature* found that global warming could possibly reduce average global incomes by approximately 23 percent by 2100 ([here](https://www.nature.com/articles/nature15725)). For more on the potential global economic impacts of global warming, see [here](http://web.stanford.edu/~mburke/climate/map.php).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "01:17", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"By just 2050, it's estimated, many of the biggest cities in South Asia and the Middle East will be almost literally unlivably hot in summer.\"\r\n\r\nFor more on climate model simulations of cities in the Arabian Gulf and South Asia, see this 2015 paper ([here](https://www.nature.com/articles/nclimate2833)) and 2017 paper ([here](https://advances.sciencemag.org/content/3/8/e1603322.full)), respectively.", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "01:39", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"The planet is now 1.1 degrees Celsius warmer than it was before industrialization.\"\r\n\r\nAccording to the IPCC Special Report, human-related activity has caused an increase of 0.8-1.2 degrees Celsius of global warming since pre-industrial times. For more, see the report [here](https://www.ipcc.ch/sr15/chapter/spm/).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "02:01", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"That may not sound like a lot, but it actually puts us entirely outside the window of temperatures that enclose all of human history.\"\r\n\r\nThe Eemian (129-116,000 years ago) was the most recent period of Earth\u2019s history during which significant climate warming occurred. For more on the Eemian, see [here](https://www.ncdc.noaa.gov/global-warming/penultimate-interglacial-period) and [here](https://science.sciencemag.org/content/355/6322/276). In this talk, the speaker refers to human history as the time period after writing was developed (approximately 5,000 years ago, [here](https://www.bl.uk/history-of-writing/articles/why-did-humans-start-writing)).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "02:10", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"because it's been estimated that just a sliver of the Sahara desert absorbs enough solar power to provide all the world's energy needs. But we'd probably need a new electric grid, one that doesn't lose two-thirds of its power to waste heat, as is today the case in the US.\"\r\n\r\nAccording to one scientist's estimation ([here](https://www.forbes.com/sites/quora/2016/09/22/we-could-power-the-entire-world-by-harnessing-solar-energy-from-1-of-the-sahara/#15457adfd440)), only a small portion of the Sahara desert is needed for solar fields in order to power the world\u2019s energy needs.\r\n\r\nFor more on the distribution of energy, see the LLNL's 2018 chart on US energy consumption ([here](https://flowcharts.llnl.gov/content/assets/images/charts/Energy/Energy_2018_United-States.png)). In 2018, the US \"rejected\" 68.5 quad BTU of primary energy; 32.7 quad BTU was diverted to energy services. According to the LLNL, \"this energy most often takes the form of waste heat, such as the warm exhaust from automobiles and furnaces\" ([here](https://www.llnl.gov/news/us-energy-use-rises-highest-level-ever)).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "06:10", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"We'd need a new kind of plane, because I don't think it's particularly practical to ask the entire world to give up on air travel, especially as so much of the global South is, for the very first time, able to afford it.\"\r\n\r\nFor more on the expansion of the aviation industry in these regions of the world, see [here](https://www.nationalgeographic.com/environment/urban-expeditions/transportation/air-travel-fuel-emissions-environment/).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "06:35", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"Or perhaps an old way, since we already know that traditional pasturing practices can turn cattle farms from what are called carbon sources, which produce CO2, into carbon sinks, which absorb them.\"\r\n\r\nTraditional grazing, including Adaptive Multi-Paddock Grazing, could help increase carbon sequestration for cattle. For more, see [here](https://academic.oup.com/jas/article-abstract/96/4/1519/4833918) and [here](http://www.dasnr.okstate.edu/Members/donald-stotts-40okstate.edu/carbon-sequestration-a-positive-aspect-of-beef-cattle-grazing-grasslands).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "06:58", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"Probably, we could also feed some real cattle seaweed, because that cuts their methane emissions by as much as 95 or 99 percent.\"\r\n\r\nRecent research ([here](https://animalmicrobiome.biomedcentral.com/articles/10.1186/s42523-019-0004-4) and [here](https://www.publish.csiro.au/an/AN15576)) has demonstrated that Asparagopsis taxiformis, a species of seaweed, shows potential for significantly reducing methane emissions for cattle.", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "07:15", "title": null, "category": "note"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"We would need a new kind of infrastructure, poured by a different kind of cement, because today, if cement were a country, it would be the world's third biggest emitter. And China is pouring as much cement every three years as the US poured in the entire 20th century.\"\r\n\r\nAccording to one analysis, the cement industry produces about 8 percent of global carbon dioxide emissions ([here](https://reader.chathamhouse.org/making-concrete-change-innovation-low-carbon-cement-and-concrete#)). Based on 2014 data ([here](https://www.epa.gov/ghgemissions/global-greenhouse-gas-emissions-data)), this would place the cement industry behind China and the United States (30 and 15 percent, respectively).\r\n\r\nThe comparison between China and the US can be traced back to this book ([here](https://www.epa.gov/ghgemissions/global-greenhouse-gas-emissions-data)), which compares the consumption of cement in the US over the 20th century (4.56 Gt) to that of China between 2008 and 2010 (4.9 Gt).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "08:15", "title": null, "category": "note"}]}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}