{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/Lqhp", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "61551", "slug": "elisabeth_pierre_l_histoire_inedite_des_femmes_a_l_origine_de_la_biere", "title": "Et si la bi\u00e8re \u00e9tait f\u00e9minine ? | Elisabeth Pierre | TEDxToulouse", "socialTitle": "Et si la bi\u00e8re \u00e9tait f\u00e9minine ? | Elisabeth Pierre | TEDxToulouse", "presenterDisplayName": "Elisabeth Pierre", "internalLanguageCode": "fr", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2014-05-24", "curatorApproved": true, "viewedCount": 5315, "duration": 1135, "publishedAt": "2020-03-28T00:27:45Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "53", "name": "innovation", "slug": "innovation"}, {"__typename": "Topic", "id": "58", "name": "food", "slug": "food"}, {"__typename": "Topic", "id": "81", "name": "history", "slug": "history"}, {"__typename": "Topic", "id": "185", "name": "women", "slug": "women"}, {"__typename": "Topic", "id": "232", "name": "society", "slug": "society"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/bd124def-183c-4c00-b0fc-79298250e81f/Elisabeth+Pierre.jpeg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "isabel_allende_tales_of_passion", "id": "204"}, {"__typename": "Video", "slug": "jude_kelly_why_women_should_tell_the_stories_of_humanity", "id": "2706"}, {"__typename": "Video", "slug": "kavita_ramdas_radical_women_embracing_tradition", "id": "842"}, {"__typename": "Video", "slug": "thandiwe_newton_embracing_otherness_embracing_myself", "id": "1193"}, {"__typename": "Video", "slug": "anne_marie_slaughter_can_we_all_have_it_all", "id": "1943"}, {"__typename": "Video", "slug": "geena_rocero_why_i_must_come_out", "id": "1961"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Elisabeth", "middlename": "", "lastname": "Pierre", "description": "Zythologist", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Elisabeth is a Zythologist", "whyListen": "", "slug": "elisabeth_pierre"}]}, "description": "Cette pr\u00e9sentation a \u00e9t\u00e9 faite lors d'un \u00e9v\u00e9nement TEDx local, produit ind\u00e9pendamment des conf\u00e9rences TED.\n\nElisabeth Pierre est passionn\u00e9e des bi\u00e8res et conna\u00eet toutes les facettes de sa boisson pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. Elle aime aussi casser les st\u00e9r\u00e9otypes et montre combien la bi\u00e8re est en fait plus f\u00e9minine que masculine. \n\nElisabeth est zythologue, une des quelques femmes experte en bi\u00e8re. Son travail et ses recherches avec des producteurs, chercheurs et cuisiniers ainsi que ses conf\u00e9rences et ses programmes de d\u00e9veloppement en font une r\u00e9f\u00e9rence sur le sujet. Une grande part de son message insiste sur le lien fort entre la bi\u00e8re et les femmes au travers des si\u00e8cles.", "socialDescription": "Cette pr\u00e9sentation a \u00e9t\u00e9 faite lors d'un \u00e9v\u00e9nement TEDx local, produit ind\u00e9pendamment des conf\u00e9rences TED.\n\nElisabeth Pierre est passionn\u00e9e des bi\u00e8res et conna\u00eet toutes les facettes de sa boisson pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. Elle aime aussi casser les st\u00e9r\u00e9otypes et montre combien la bi\u00e8re est en fait plus f\u00e9minine que masculine. \n\nElisabeth est zythologue, une des quelques femmes experte en bi\u00e8re. Son travail et ses recherches avec des producteurs, chercheurs et cuisiniers ainsi que ses conf\u00e9rences et ses programmes de d\u00e9veloppement en font une r\u00e9f\u00e9rence sur le sujet. Une grande part de son message insiste sur le lien fort entre la bi\u00e8re et les femmes au travers des si\u00e8cles.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"61551\",\"mediaIdentifier\":\"\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":null,\"duration\":1135,\"languages\":[{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"fr\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":null,\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxToulouse%26id%3D61551%26tag%3Dhistory%2Cwomen%2Cinnovation%2Cfood%2Csociety%26talk%3Delisabeth_pierre_l_histoire_inedite_des_femmes_a_l_origine_de_la_biere%26year%3D2014&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"61551\",\"talk\":\"elisabeth_pierre_l_histoire_inedite_des_femmes_a_l_origine_de_la_biere\",\"tag\":\"history,women,innovation,food,society\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TEDxToulouse\"},\"stream\":null,\"metadata\":null}},\"targeting\":{\"id\":\"61551\",\"talk\":\"elisabeth_pierre_l_histoire_inedite_des_femmes_a_l_origine_de_la_biere\",\"tag\":\"history,women,innovation,food,society\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TEDxToulouse\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/elisabeth_pierre_l_histoire_inedite_des_femmes_a_l_origine_de_la_biere\",\"name\":\"Elisabeth Pierre: Et si la bi\u00e8re \u00e9tait f\u00e9minine ? | Elisabeth Pierre | TEDxToulouse\",\"title\":\"Et si la bi\u00e8re \u00e9tait f\u00e9minine ? | Elisabeth Pierre | TEDxToulouse\",\"speaker\":\"Elisabeth Pierre\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/bd124def-183c-4c00-b0fc-79298250e81f/Elisabeth+Pierre.jpeg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"elisabeth_pierre_l_histoire_inedite_des_femmes_a_l_origine_de_la_biere\",\"event\":\"TEDxToulouse\",\"published\":1585355265,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"buQJQ_kbngU\",\"duration\":1135.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxToulouse", "audioInternalLanguageCode": "fr", "language": "fr", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "74547", "language": {"__typename": "Language", "id": "45", "endonym": "Fran\u00e7ais", "englishName": "French", "internalLanguageCode": "fr", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "1571548", "uri": "/profiles/1572585", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1353274101.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Ms Buffard's students"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "239151", "uri": "/profiles/239263", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/01/31/5e/78174.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425186.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Elisabeth Buffard"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "C'est la premi\u00e8re sortie\nde mes ann\u00e9es coll\u00e8ge.", "time": 10743}, {"__typename": "Cue", "text": "Pour la plupart des \u00e9l\u00e8ves de ma classe,", "time": 14516}, {"__typename": "Cue", "text": "c'est une sortie comme les autres.", "time": 17471}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce jour-l\u00e0, j'ai onze ans", "time": 20459}, {"__typename": "Cue", "text": "et je visite la brasserie de Sochaux.", "time": 23472}, {"__typename": "Cue", "text": "Je sens cette odeur chaude, envo\u00fbtante,", "time": 27409}, {"__typename": "Cue", "text": "caramel, noisettes grill\u00e9es,", "time": 31420}, {"__typename": "Cue", "text": "une odeur qui me rappelle\nle petit-d\u00e9jeuner.", "time": 33854}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est l'odeur du malt chaud.", "time": 37151}, {"__typename": "Cue", "text": "Je vois ces cuves, rutilantes, immenses.", "time": 42027}, {"__typename": "Cue", "text": "On dirait des cath\u00e9drales de cuivre.", "time": 46236}, {"__typename": "Cue", "text": "Je me sens tout petite \u00e0 c\u00f4t\u00e9.", "time": 48786}, {"__typename": "Cue", "text": "Dans une autre salle,", "time": 53969}, {"__typename": "Cue", "text": "je vois des cuves\nde fermentation ouvertes,", "time": 57194}, {"__typename": "Cue", "text": "align\u00e9es les unes contres les autres.", "time": 60462}, {"__typename": "Cue", "text": "Ces cuves ouvertes, je me penche", "time": 62976}, {"__typename": "Cue", "text": "et je vois la fermentation sous mes yeux.", "time": 64860}, {"__typename": "Cue", "text": "Je vois les hautes mousses.", "time": 68180}, {"__typename": "Cue", "text": "On dirait des choux-fleurs qui gigotent.", "time": 70602}, {"__typename": "Cue", "text": "Et cette odeur, cette odeur\nsi forte, si \u00e2cre, acide,", "time": 73578}, {"__typename": "Cue", "text": "vraiment tr\u00e8s, tr\u00e8s particuli\u00e8re,", "time": 77683}, {"__typename": "Cue", "text": "c'est l'odeur de la fermentation.", "time": 80515}, {"__typename": "Cue", "text": "Mais bon maintenant vous connaissez\nma Madeleine de Proust.", "time": 84861}, {"__typename": "Cue", "text": "Ces deux odeurs, le malt chaud,\nla fermentation,", "time": 88086}, {"__typename": "Cue", "text": "ce sont deux odeurs que je retrouve", "time": 93065}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e0 chaque fois\nque je rentre dans une brasserie.", "time": 96243}, {"__typename": "Cue", "text": "Alors, certains rentrent dans les ordres.", "time": 101691}, {"__typename": "Cue", "text": "Eh bien moi, j'ai d\u00e9cid\u00e9\nde rentrer en brasserie.", "time": 104855}, {"__typename": "Cue", "text": "Et \u00e0 travers ce choix, je visite,", "time": 111423}, {"__typename": "Cue", "text": "je voyage dans le monde entier\npour visiter des brasseries,", "time": 115138}, {"__typename": "Cue", "text": "qu'elles soient artisanales, nationales,\nminuscules ou plan\u00e9taires.", "time": 118985}, {"__typename": "Cue", "text": "Dans chaque brasserie, \nje retrouve ces deux odeurs.", "time": 125093}, {"__typename": "Cue", "text": "Je suis rentr\u00e9e en brasserie.\nLa bi\u00e8re, c'est mon univers.", "time": 132880}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est vraiment l\u00e0\no\u00f9 je me sens bien, la bi\u00e8re.", "time": 136537}, {"__typename": "Cue", "text": "Non. Pas la bi\u00e8re. Non, non, non.\nLes bi\u00e8res. LES Bi\u00e8res, les bi\u00e8res", "time": 141769}, {"__typename": "Cue", "text": "On boit de la bi\u00e8re. \nOn d\u00e9guste des bi\u00e8res.", "time": 147002}, {"__typename": "Cue", "text": "Alors si je vous pose maintenant\nune question.", "time": 152958}, {"__typename": "Cue", "text": "Si je vous dis le mot bi\u00e8re,\nqu'est-ce que vous allez me r\u00e9pondre ?", "time": 156435}, {"__typename": "Cue", "text": "Je vais entendre des mots comme :\nboisson d'homme, ventre \u00e0 bi\u00e8re,", "time": 162403}, {"__typename": "Cue", "text": "bide \u00e0 bi\u00e8re, boisson beauf, pizza-foot.", "time": 171836}, {"__typename": "Cue", "text": "La bi\u00e8re, \u00e7a ballonne.", "time": 177070}, {"__typename": "Cue", "text": "La bi\u00e8re, \u00e7a fait grossir.", "time": 179260}, {"__typename": "Cue", "text": "La bi\u00e8re c'est amer.", "time": 182185}, {"__typename": "Cue", "text": "J'aime pas la bi\u00e8re.", "time": 185622}, {"__typename": "Cue", "text": "Celle-l\u00e0, je l'entends tout le temps.", "time": 187762}, {"__typename": "Cue", "text": "Et vous alors ? Allez-y.\nPosez moi la question, allez.", "time": 190975}, {"__typename": "Cue", "text": "Je vais vous dire les mots :", "time": 196101}, {"__typename": "Cue", "text": "pain liquide,", "time": 197986}, {"__typename": "Cue", "text": "femme brasseuse, d\u00e9esse,", "time": 200206}, {"__typename": "Cue", "text": "origine de la civilisation,", "time": 204126}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00e9condation, boisson nourrici\u00e8re,", "time": 206774}, {"__typename": "Cue", "text": "moisson, renouveau, nature,", "time": 209174}, {"__typename": "Cue", "text": "Gilgamesh, M\u00e9sopotamie, Egypte,", "time": 213310}, {"__typename": "Cue", "text": "Gr\u00e8ce, Hildegarde de Bingen,\nmoine trappiste, magique, alchimique,", "time": 215960}, {"__typename": "Cue", "text": "myst\u00e9rieuse, multimill\u00e9naire.", "time": 224948}, {"__typename": "Cue", "text": "Alors, je vais vous raconter\nl'histoire des bi\u00e8res.", "time": 230796}, {"__typename": "Cue", "text": "Et je vous assure que vous allez\nremonter le temps avec moi.", "time": 234456}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7a va nous remonter tr\u00e8s, tr\u00e8s loin.", "time": 237999}, {"__typename": "Cue", "text": "Au d\u00e9but du N\u00e9olithique,\nles premi\u00e8res c\u00e9r\u00e9ales apparaissent.", "time": 242989}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est de l'orge.", "time": 248838}, {"__typename": "Cue", "text": "Les c\u00e9r\u00e9ales sont cueillies.\nElles sont cultiv\u00e9es.", "time": 251573}, {"__typename": "Cue", "text": "Les premiers pains liquides naissent.", "time": 254157}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est le d\u00e9but de l'agriculture.", "time": 257257}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est le d\u00e9but de notre civilisation.\nC'est l'histoire des bi\u00e8res.", "time": 259604}, {"__typename": "Cue", "text": "En M\u00e9sopotamie, nous allons\nd\u00e9chiffrer sur des tablettes d'argile", "time": 266505}, {"__typename": "Cue", "text": "l'histoire, les recettes de cette boisson\nqu'on appelle Sikaru,", "time": 271531}, {"__typename": "Cue", "text": "qui va du pain d'orge \u00e9miett\u00e9\ndans du jus de dattes,", "time": 275874}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e0 cette boisson parfum\u00e9e\nde thym, de geni\u00e8vre,", "time": 279254}, {"__typename": "Cue", "text": "de cumin et de gen\u00e9vrier.", "time": 282877}, {"__typename": "Cue", "text": "En \u00c9gypte, il y a une brasserie\nm\u00eame dans le temple de N\u00e9fertiti,", "time": 289472}, {"__typename": "Cue", "text": "parce que la bi\u00e8re\nest boisson d'offrande.", "time": 294697}, {"__typename": "Cue", "text": "Toujours en Egypte,", "time": 298157}, {"__typename": "Cue", "text": "nous rencontrons cette femme brasseuse,\nqui brasse \u00e0 pleines mains,", "time": 299338}, {"__typename": "Cue", "text": "symboliquement,\ncomme elle p\u00e9trit le pain.", "time": 304739}, {"__typename": "Cue", "text": "Les femmes sont les premiers brasseurs.", "time": 308934}, {"__typename": "Cue", "text": "Les femmes font le pain,\nelles font la bi\u00e8re \u00e0 la maison.", "time": 313321}, {"__typename": "Cue", "text": "Au Moyen-\u00c2ge,\nles monast\u00e8res apparaissent.", "time": 323663}, {"__typename": "Cue", "text": "Les brasseries monacales se d\u00e9veloppent.", "time": 327729}, {"__typename": "Cue", "text": "Au premier mois de brasseur,\n\u00e0 Saint-Denis, Charles le Chauve,", "time": 331802}, {"__typename": "Cue", "text": "en 862, offre des boisseaux d'\u00e9peautre\npour faire de la cervoise.", "time": 336260}, {"__typename": "Cue", "text": "Nous allons en Bourgogne, \u00e0 C\u00eeteaux.\nVous connaissez C\u00eeteaux,", "time": 345761}, {"__typename": "Cue", "text": "les moines cisterciens qui y habitent.", "time": 349094}, {"__typename": "Cue", "text": "Ils observent la r\u00e8gle de Saint Beno\u00eet.", "time": 355300}, {"__typename": "Cue", "text": "Cette r\u00e8gle, certains moines\nne l'ont pas trouv\u00e9e assez dure.", "time": 357611}, {"__typename": "Cue", "text": "Ils veulent une r\u00e8gle plus stricte.\nDonc ils s'en vont s'\u00e9tablir \u00e0 Trappe.", "time": 360572}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est un petit village de Normandie.", "time": 365862}, {"__typename": "Cue", "text": "Ils y fondent l'abbaye de la Trappe.", "time": 369116}, {"__typename": "Cue", "text": "Eh bien oui,\nles bi\u00e8res trappistes sont n\u00e9es en France,", "time": 374330}, {"__typename": "Cue", "text": "contrairement \u00e0 ce qu'on peut croire.", "time": 378505}, {"__typename": "Cue", "text": "Et c'est \u00e0 la R\u00e9volution,\nun peu plus tard,", "time": 382015}, {"__typename": "Cue", "text": "que ces m\u00eames moines de la Trappe,\nsont oblig\u00e9s de s'exiler.", "time": 385083}, {"__typename": "Cue", "text": "Et o\u00f9 vont-ils ?\nIls atterrissent l\u00e0, entre autres,", "time": 389651}, {"__typename": "Cue", "text": "dans un petit village en Belgique,\n\u00e0 Westmalle.", "time": 392761}, {"__typename": "Cue", "text": "Peut-\u00eatre le connaissez-vous.\nIls y fondent l'abbaye de Westmalle.", "time": 396393}, {"__typename": "Cue", "text": "Eh bien,\nc'est assez curieux tout de m\u00eame,", "time": 400887}, {"__typename": "Cue", "text": "que les tr\u00e8s fameuses bi\u00e8res trappistes\nde l'abbaye de Westmalle,", "time": 402961}, {"__typename": "Cue", "text": "soient n\u00e9es\n\u00e0 cause de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise.", "time": 406506}, {"__typename": "Cue", "text": "Une femme, brasseuse, abbesse,\nla plus fameuse d'entres elles,", "time": 413165}, {"__typename": "Cue", "text": "s'appelle Hildegarde de Bingen.", "time": 419700}, {"__typename": "Cue", "text": "Cette femme, elle fonde son abbaye\nen 1147, en Allemagne.", "time": 421890}, {"__typename": "Cue", "text": "Elle est m\u00e9decin, en plus d'\u00eatre\nbrasseuse et abbesse,", "time": 428749}, {"__typename": "Cue", "text": "et elle conna\u00eet les plantes.", "time": 431555}, {"__typename": "Cue", "text": "Elle a une tr\u00e8s, tr\u00e8s grande\nconnaissance des plantes.", "time": 433306}, {"__typename": "Cue", "text": "Elle d\u00e9couvre entre autres\ndans ses recherches sur les plantes", "time": 435878}, {"__typename": "Cue", "text": "que le houblon\na cette caract\u00e9ristique incroyable", "time": 438840}, {"__typename": "Cue", "text": "de conserver les aliments.", "time": 443664}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est tr\u00e8s utile pour la bi\u00e8re,", "time": 445779}, {"__typename": "Cue", "text": "parce que la bi\u00e8re, \u00e7a a du mal\n\u00e0 se concerter jusque l\u00e0.", "time": 447661}, {"__typename": "Cue", "text": "Petit \u00e0 petit, le houblon rentre\ndans la cervoise, qui \u00e0 la base,", "time": 450515}, {"__typename": "Cue", "text": "n'a pas de houblon.", "time": 455114}, {"__typename": "Cue", "text": "Et c'est ainsi que le houblon\nse g\u00e9n\u00e9ralise dans la bi\u00e8re.", "time": 456658}, {"__typename": "Cue", "text": "Le mot bi\u00e8re appara\u00eet d'ailleurs\nau 15e si\u00e8cle,", "time": 461295}, {"__typename": "Cue", "text": "au moment o\u00f9 le houblon est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9.", "time": 464470}, {"__typename": "Cue", "text": "Nous allons en Angleterre,", "time": 467073}, {"__typename": "Cue", "text": "et nous allons rencontrer\ndes femmes brasseuses fameuses.", "time": 468313}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce sont les Alewives.", "time": 471604}, {"__typename": "Cue", "text": "Leurs bi\u00e8res sont si fameuses,\nqu'on se pr\u00e9cipite chez elles", "time": 474393}, {"__typename": "Cue", "text": "pour aller les go\u00fbter.", "time": 477977}, {"__typename": "Cue", "text": "Leurs maisons deviennent\ndes public houses", "time": 480778}, {"__typename": "Cue", "text": "qui vont pr\u00e9figurer les futurs pubs.", "time": 483503}, {"__typename": "Cue", "text": "Retournons un petit peu au grain d'orge.", "time": 488083}, {"__typename": "Cue", "text": "Au printemps, on va semer l'orge.\nEn \u00e9t\u00e9, on le r\u00e9colte.", "time": 491623}, {"__typename": "Cue", "text": "En automne, l'orge se repose,\nc'est la dormance de l'orge.", "time": 498098}, {"__typename": "Cue", "text": "En hiver, nous sommes en octobre,\net c'est le temps de brasser.", "time": 504026}, {"__typename": "Cue", "text": "Alors, pourquoi ?", "time": 509257}, {"__typename": "Cue", "text": "Eh bien parce que, pour faire\nde la bi\u00e8re, il faut du froid.", "time": 511913}, {"__typename": "Cue", "text": "En \u00e9t\u00e9, c'est difficile\nde faire de la bi\u00e8re", "time": 517418}, {"__typename": "Cue", "text": "parce que les brassins\ns'infectent, tournent.", "time": 520196}, {"__typename": "Cue", "text": "\"En hiver brasse qui veut,\nen \u00e9t\u00e9 brasse qui peut.\"", "time": 523963}, {"__typename": "Cue", "text": "Il y a m\u00eame un arr\u00eat\u00e9 royal en 1709,", "time": 527312}, {"__typename": "Cue", "text": "qui interdit de brasser\navant le 1er octobre.", "time": 529711}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est ainsi que les brasseurs,\nde tout temps,", "time": 533188}, {"__typename": "Cue", "text": "ont cal\u00e9 leur calendrier brassicole,\nsur les calendriers des saisons,", "time": 535935}, {"__typename": "Cue", "text": "tout simplement.", "time": 540948}, {"__typename": "Cue", "text": "Et c'est ainsi que la magie\nde la nature op\u00e8re :", "time": 542093}, {"__typename": "Cue", "text": "le cycle de l'orge, le cycle de la bi\u00e8re,\nle cycle de l'orge, le cycle de la bi\u00e8re..", "time": 546106}, {"__typename": "Cue", "text": "Jusqu'au 19e si\u00e8cle, fin du 19e si\u00e8cle,", "time": 553060}, {"__typename": "Cue", "text": "les brasseurs respectent\nce rythme des saisons.", "time": 555580}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9videmment, bien s\u00fbr, maintenant,", "time": 560675}, {"__typename": "Cue", "text": "ils ne sont plus du tout oblig\u00e9s\nde suivre ce rythme des saisons.", "time": 562368}, {"__typename": "Cue", "text": "Le froid industriel a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9\n\u00e0 la fin du 19e.", "time": 565446}, {"__typename": "Cue", "text": "Eh bien tous ? Non, pas tous,\nparce qu'il y a quelque brasseurs", "time": 567980}, {"__typename": "Cue", "text": "qui continuent \u00e0 respecter\nce rythme de la nature.", "time": 571061}, {"__typename": "Cue", "text": "Nous allons \u00e0 Bruxelles.\nJe vous emm\u00e8ne \u00e0 Bruxelles,", "time": 577184}, {"__typename": "Cue", "text": "dans une de ces mythiques brasseries,\nvous savez, qui s'appellent Cantillon.", "time": 580882}, {"__typename": "Cue", "text": "L\u00e0, sous la toiture,\ndans le grand bac rouge de cuivre,", "time": 585373}, {"__typename": "Cue", "text": "c'est la nature qui f\u00e9conde le mou,", "time": 591014}, {"__typename": "Cue", "text": "durant une nuit,\npendant la saison d'hiver.", "time": 594757}, {"__typename": "Cue", "text": "Comme le dit Jean-Pierre Van Roy,\nle brasseur qui s'est battu,", "time": 600634}, {"__typename": "Cue", "text": "vraiment battu, pour que\nce rythme des saisons soit conserv\u00e9,", "time": 603533}, {"__typename": "Cue", "text": "et il a eu bien raison.", "time": 608660}, {"__typename": "Cue", "text": "Jean-Pierre Van Roy dit :\n\u00ab Moi, brasseur, mondialement connu,", "time": 610773}, {"__typename": "Cue", "text": "je ne suis rien \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la nature\nparce que c'est elle qui fait tout. \u00bb", "time": 614880}, {"__typename": "Cue", "text": "Je pense, Messieurs dans la salle,", "time": 621144}, {"__typename": "Cue", "text": "je suis s\u00fbre que vous n'y comprenez\npas grand chose parfois aux femmes.", "time": 624208}, {"__typename": "Cue", "text": "J'ai entendu souvent ce genre de phrases.", "time": 628516}, {"__typename": "Cue", "text": "Eh bien rassurez-vous,", "time": 631166}, {"__typename": "Cue", "text": "le brasseur, il est comme vous,\nmais en plus, il ne comprend pas,", "time": 633075}, {"__typename": "Cue", "text": "mais alors pas du tout,\nce qui se passe dans sa cuve,", "time": 639341}, {"__typename": "Cue", "text": "pendant des mill\u00e9naires et des si\u00e8cles.", "time": 642541}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est absolument incroyable\nce qu'il se passe,", "time": 645260}, {"__typename": "Cue", "text": "cette transformation entre le grain d'orge\net la boisson qui en sort, c'est magique.", "time": 647551}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est tellement magique,\nque dans la salle de brassage,", "time": 652398}, {"__typename": "Cue", "text": "le symbole de la bi\u00e8re,\nc'est l'\u00e9toile des brasseurs.", "time": 655330}, {"__typename": "Cue", "text": "Cette \u00e9toile, elle est form\u00e9e\ndes 4 symboles alchimiques,", "time": 658403}, {"__typename": "Cue", "text": "des 4 \u00e9l\u00e9ments qui constituent\nla fabrication de la bi\u00e8re.", "time": 663894}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est l'eau, la terre, l'air et le feu.", "time": 667243}, {"__typename": "Cue", "text": "Et il n'y a aucun brasseur, aucun,\njusqu'\u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle,", "time": 671496}, {"__typename": "Cue", "text": "qui aurait laiss\u00e9 sa salle de brassage,\nsans la protection de cette \u00e9toile.", "time": 676536}, {"__typename": "Cue", "text": "Cette boisson magique,\nelle est \u00e9galement myst\u00e9rieuse.", "time": 684629}, {"__typename": "Cue", "text": "Dans le premier r\u00e9cit de l'humanit\u00e9,", "time": 690949}, {"__typename": "Cue", "text": "l'\u00e9pop\u00e9e de Gilgamesh,", "time": 695589}, {"__typename": "Cue", "text": "une fois qu'il est arriv\u00e9\nau bout de la Terre,", "time": 698399}, {"__typename": "Cue", "text": "c'est la d\u00e9esse de la fermentation,\nqui lui offre \u00e0 boire de la bi\u00e8re.", "time": 700633}, {"__typename": "Cue", "text": "Et cette boisson,\nelle est faite dans un chaudron.", "time": 705597}, {"__typename": "Cue", "text": "Le chaudron, cet objet rituel,", "time": 709655}, {"__typename": "Cue", "text": "pr\u00e9sent absolument dans\ntoutes les mythologies,", "time": 712786}, {"__typename": "Cue", "text": "dans toutes les cultures :\nle chaudron d'abondance,", "time": 715126}, {"__typename": "Cue", "text": "le chaudron d'immortalit\u00e9,\nle chaudron magique.", "time": 717587}, {"__typename": "Cue", "text": "Cette boisson myst\u00e9rieuse et magique,\nelle est \u00e9galement nourrici\u00e8re,", "time": 723664}, {"__typename": "Cue", "text": "la cervoise.", "time": 728205}, {"__typename": "Cue", "text": "Vous connaissez, la cervoise ?", "time": 729103}, {"__typename": "Cue", "text": "Eh bien la cervoise,\n\u00e7a veut dire force des c\u00e9r\u00e9ales.", "time": 732716}, {"__typename": "Cue", "text": "Parce que Ceres est la d\u00e9esse des c\u00e9r\u00e9ales\net Vis en latin, c'est la force.", "time": 735946}, {"__typename": "Cue", "text": "Cette boisson nourrici\u00e8re,", "time": 742093}, {"__typename": "Cue", "text": "c'est l'aliment de base\npendant des mill\u00e9naires,", "time": 746158}, {"__typename": "Cue", "text": "La boisson que les moines\ndonnent aux p\u00e8lerins pour les rassasier.", "time": 748650}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est la boisson\nque les marins au long cours", "time": 752991}, {"__typename": "Cue", "text": "emportent sur leurs b\u00e2teaux\ncontre le scorbut et la pelagre.", "time": 755307}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est la boisson\nqui favorise l'allaitement.", "time": 762067}, {"__typename": "Cue", "text": "Oui, absolument,\nc'est une croyance populaire", "time": 765908}, {"__typename": "Cue", "text": "mais je vous assure\nqu'elle est d\u00e9montr\u00e9e scientifiquement.", "time": 770393}, {"__typename": "Cue", "text": "On en trouve d'ailleurs\ndans les pharmacies", "time": 775943}, {"__typename": "Cue", "text": "jusque dans les ann\u00e9es 50,\ndes bi\u00e8res de nourrices.", "time": 777947}, {"__typename": "Cue", "text": "Cette boisson nourrici\u00e8re,\nelle fait penser \u00e0 un objet,", "time": 784483}, {"__typename": "Cue", "text": "symbole m\u00eame de la vie, l\u2019\u0153uf \u00e0 levure.", "time": 789573}, {"__typename": "Cue", "text": "L\u2019\u0153uf \u00e0 levure !", "time": 793893}, {"__typename": "Cue", "text": "Un objet unique, incroyable.", "time": 797831}, {"__typename": "Cue", "text": "Cet objet renferme le secret\nde la bi\u00e8re en devenir : la levure.", "time": 800601}, {"__typename": "Cue", "text": "Vous avez tous lu Les Ma\u00eetres de l'Orge\" ?", "time": 806474}, {"__typename": "Cue", "text": "La levure, c'est l'\u00e2me de la bi\u00e8re,\nc'est la signature du brasseur.", "time": 810780}, {"__typename": "Cue", "text": "Il y a des brasseurs\nqui me disent tr\u00e8s souvent :", "time": 818089}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00ab Ma levure, elle a pas voulu\ntravailler ce matin.", "time": 820391}, {"__typename": "Cue", "text": "Ma levure, c'est comme ma femme,\nc'est comme ma compagne.", "time": 822722}, {"__typename": "Cue", "text": "J'ai une ma\u00eetresse.", "time": 825472}, {"__typename": "Cue", "text": "Elle est assez capricieuse\nma levure en ce moment.", "time": 826843}, {"__typename": "Cue", "text": "Je ne sais pas ce qu'elle a,\nelle a un truc,", "time": 829570}, {"__typename": "Cue", "text": "mais j'y peux rien du tout.", "time": 831835}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est comme \u00e7a, ma levure,\nj'y peux rien, elle fait ce qu'elle veut.", "time": 833755}, {"__typename": "Cue", "text": "Elle travaille beaucoup\net puis apr\u00e8s elle se repose. Normal. \u00bb", "time": 839069}, {"__typename": "Cue", "text": "Le grain d'orge et la levure ;\nsitos en grec, le grain d'orge.", "time": 844957}, {"__typename": "Cue", "text": "Le vin d'orge en Egypte,\nc'est le Zitom.", "time": 853704}, {"__typename": "Cue", "text": "La zythologie, c'est la science,\net l'\u00e9tude des bi\u00e8res.", "time": 857389}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est un mot qu'on utilise\nsurtout en Belgique.", "time": 864405}, {"__typename": "Cue", "text": "Vous savez maintenant ce que je suis,\nje pense ?", "time": 867943}, {"__typename": "Cue", "text": "Vous avez devin\u00e9 ?", "time": 870961}, {"__typename": "Cue", "text": "Eh oui, zythologue.", "time": 873878}, {"__typename": "Cue", "text": "Expert bi\u00e8re, qu'est ce que c'est ?", "time": 875378}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est d'abord transmettre\nla connaissance des bi\u00e8res,", "time": 877318}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e0 travers les d\u00e9gustations.", "time": 880248}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est aussi raconter les histoires\ndes hommes et des femmes qui brassent", "time": 882111}, {"__typename": "Cue", "text": "pour les faire partager, comprendre.", "time": 885994}, {"__typename": "Cue", "text": "Pourquoi brassent-ils ces bi\u00e8res l\u00e0 ?", "time": 888503}, {"__typename": "Cue", "text": "Dans le sud de l'Aveyron,\nsur les contreforts du Larzac,", "time": 891882}, {"__typename": "Cue", "text": "je vous dis d'aller rencontrer Baptiste,\nc'est le fermier brasseur.", "time": 894956}, {"__typename": "Cue", "text": "Il va vous expliquer\ncomment il cultive ses c\u00e9r\u00e9ales,", "time": 899922}, {"__typename": "Cue", "text": "comment il malte ses c\u00e9r\u00e9ales,\ncomment il les fait griller,", "time": 902517}, {"__typename": "Cue", "text": "comment il fait pousser ses houblons.", "time": 905852}, {"__typename": "Cue", "text": "Dans le Jura, c'est Bruno.\nBruno, est restaurateur.", "time": 909945}, {"__typename": "Cue", "text": "Il est devenu brasseur\net il va vous faire go\u00fbter", "time": 914317}, {"__typename": "Cue", "text": "son imp\u00e9rial stout,\nqu'il fait vieillir trois ans", "time": 917391}, {"__typename": "Cue", "text": "dans des f\u00fbts de vin de paille.", "time": 919970}, {"__typename": "Cue", "text": "Au bord du lac d'Annecy,\nc'est St\u00e9phanie,", "time": 925728}, {"__typename": "Cue", "text": "la brasseuse des montagnes,", "time": 928499}, {"__typename": "Cue", "text": "qui va vous parler\nde sa blonde, blanche, noire", "time": 930078}, {"__typename": "Cue", "text": "et qui va vous initier au brassage.", "time": 935634}, {"__typename": "Cue", "text": "En Belgique, pas tr\u00e8s loin de Li\u00e8ge,\ndans l'abbaye de Val Dieu,", "time": 938722}, {"__typename": "Cue", "text": "c'est une jeune femme qui est brasseuse.", "time": 946293}, {"__typename": "Cue", "text": "Au c\u0153ur de cet abbaye absolument magique,", "time": 949113}, {"__typename": "Cue", "text": "c'est Virginie qui va vous d\u00e9voiler\nles secrets de sa triple.", "time": 952232}, {"__typename": "Cue", "text": "Alors oui, j'entends souvent :", "time": 958647}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00ab Je n'aime pas la bi\u00e8re.\nJe n'aime pas la bi\u00e8re. \u00bb", "time": 961032}, {"__typename": "Cue", "text": "Vous n'aimez pas quel go\u00fbt exactement ?", "time": 965898}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est l'amertume que vous n'aimez pas ?", "time": 969569}, {"__typename": "Cue", "text": "Vous n'aimez pas quand c'est amer ?", "time": 971449}, {"__typename": "Cue", "text": "Alors je vais vous accompagner\net vous proposer des bi\u00e8res", "time": 973749}, {"__typename": "Cue", "text": "qui sont fruit\u00e9es, qui sont acidul\u00e9es,\nqui sont surettes,", "time": 976362}, {"__typename": "Cue", "text": "qui sont \u00e9pic\u00e9es, chocolat\u00e9es, florales.", "time": 981762}, {"__typename": "Cue", "text": "Vous n'aimez pas les bi\u00e8res brunes,", "time": 988379}, {"__typename": "Cue", "text": "ou les bi\u00e8res blanches,\nou les bi\u00e8res blondes ?", "time": 990480}, {"__typename": "Cue", "text": "Vous n'aimez pas non plus\nles bi\u00e8res rousses ?", "time": 992747}, {"__typename": "Cue", "text": "Parce que c'est des phrases\nque j'entends tout le temps.", "time": 994918}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7a n'a pas tellement de sens \u00e0 mon avis", "time": 997594}, {"__typename": "Cue", "text": "parce que, une couleur,\nce n'est pas un go\u00fbt.", "time": 999502}, {"__typename": "Cue", "text": "A ce moment l\u00e0,\nje vais vous proposer par exemple,", "time": 1002422}, {"__typename": "Cue", "text": "je vais vous choisir une bi\u00e8re brune\n\u00e9pic\u00e9e, une bi\u00e8re brune chocolat\u00e9e,", "time": 1005686}, {"__typename": "Cue", "text": "une bi\u00e8re brune fruit\u00e9e,\nflorale, une bi\u00e8re brune cacaot\u00e9e.", "time": 1012808}, {"__typename": "Cue", "text": "En d\u00e9but d'atelier, j'ai eu\ncette jeune femme qui me dit :", "time": 1024674}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00ab J'aime pas la bi\u00e8re brune. \u00bb Tr\u00e8s bien.", "time": 1028433}, {"__typename": "Cue", "text": "Son coup de c\u0153ur, en fin d'atelier,\nc'est la bi\u00e8re la plus noire,", "time": 1030513}, {"__typename": "Cue", "text": "la plus torr\u00e9fi\u00e9e, au go\u00fbt de caf\u00e9.", "time": 1034358}, {"__typename": "Cue", "text": "Et sur ce festival,\ncette autre jeune femme me dit :", "time": 1037086}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00ab Je n'aime pas la bi\u00e8re. \u00bb", "time": 1039830}, {"__typename": "Cue", "text": "Qu'est-ce que je vais bien\npouvoir lui faire go\u00fbter", "time": 1041220}, {"__typename": "Cue", "text": "pour qu'elle aime la bi\u00e8re ?", "time": 1044924}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce nectar de malte\net de muscade-raisin,", "time": 1050786}, {"__typename": "Cue", "text": "de miel et de safran ?\nC'est un bijou, un bijou.", "time": 1053210}, {"__typename": "Cue", "text": "La demoiselle le d\u00e9daigne.", "time": 1056947}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce lambique acidul\u00e9, surette en diable ?\nLa demoiselle adore.", "time": 1060030}, {"__typename": "Cue", "text": "Une autre proposition,\nune bi\u00e8re brune, vanill\u00e9e,", "time": 1066467}, {"__typename": "Cue", "text": "chocolat\u00e9e, complexe ?\nElle adore \u00e0 nouveau.", "time": 1070845}, {"__typename": "Cue", "text": "Je pense que certains parmi vous,", "time": 1074970}, {"__typename": "Cue", "text": "peut-\u00eatre,", "time": 1078258}, {"__typename": "Cue", "text": "pensent ne pas aimer la bi\u00e8re.", "time": 1080308}, {"__typename": "Cue", "text": "Je suis s\u00fbre, c'est certainement parce que", "time": 1084492}, {"__typename": "Cue", "text": "vous n'avez pas encore rencontr\u00e9", "time": 1087722}, {"__typename": "Cue", "text": "les bi\u00e8res que vous pourrez aimer.", "time": 1091464}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce regard neuf,\nque vous posez sur les bi\u00e8res,", "time": 1096197}, {"__typename": "Cue", "text": "c'est mon moteur, mon ressort.", "time": 1099402}, {"__typename": "Cue", "text": "Merci \u00e0 tous les brasseurs\net les brasseuses", "time": 1101693}, {"__typename": "Cue", "text": "qui cr\u00e9ent tous les jours\ndes nouvelles bi\u00e8res.", "time": 1104152}, {"__typename": "Cue", "text": "La bi\u00e8re est en perp\u00e9tuelle renaissance.", "time": 1109906}, {"__typename": "Cue", "text": "C'est la boisson la plus moderne qui soit", "time": 1112756}, {"__typename": "Cue", "text": "et en m\u00eame temps\nla plus ancienne de l'humanit\u00e9.", "time": 1117199}, {"__typename": "Cue", "text": "Alors maintenant,\nje vais partir \u00e0 une d\u00e9gustation,", "time": 1121779}, {"__typename": "Cue", "text": "vous venez ? Je vous emm\u00e8ne?\nAllez, suivez moi.", "time": 1126712}, {"__typename": "Cue", "text": "(Applaudissements)", "time": 1130991}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "61551", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}