{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6sHq", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2415", "slug": "elizabeth_lev_the_unheard_story_of_the_sistine_chapel", "title": "The unheard story of the Sistine Chapel", "socialTitle": "The unheard story of the Sistine Chapel", "presenterDisplayName": "Elizabeth Lev", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2015-12-08", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1867119, "duration": 1043, "publishedAt": "2016-01-22T16:26:35Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "68", "name": "creativity", "slug": "creativity"}, {"__typename": "Topic", "id": "69", "name": "art", "slug": "art"}, {"__typename": "Topic", "id": "81", "name": "history", "slug": "history"}, {"__typename": "Topic", "id": "90", "name": "religion", "slug": "religion"}, {"__typename": "Topic", "id": "145", "name": "Christianity", "slug": "christianity"}, {"__typename": "Topic", "id": "168", "name": "visualizations", "slug": "visualizations"}, {"__typename": "Topic", "id": "182", "name": "museums", "slug": "museums"}, {"__typename": "Topic", "id": "237", "name": "beauty", "slug": "beauty"}, {"__typename": "Topic", "id": "410", "name": "painting", "slug": "painting"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "When Michelangelo\u2019s ambitious paintings premiered in the sixteenth century, they touched off a very modern-sounding social media scandal.", "eyebrow": null, "headline": "How the Sistine Chapel spawned a public relations nightmare", "imageUrl": "https://tedideas.files.wordpress.com/2016/01/last_judgement_michelangelo-censored4.jpg", "linkUrl": "http://ideas.ted.com/how-the-sistine-chapel-spawned-a-public-relations-nightmare/", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "FROM_THE_BLOG", "visibleUrl": "ideas.ted.com", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/be72c95a-8cc6-403c-accd-1314c0927df7/ElizabethLev_2015G-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/372d0256-ab62-46ac-8c98-ec0a76c21f42/ElizabethLev_2015G-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "maurizio_seracini_the_secret_lives_of_paintings", "id": "1588"}, {"__typename": "Video", "slug": "tracy_chevalier_finding_the_story_inside_the_painting", "id": "1521"}, {"__typename": "Video", "slug": "siegfried_woldhek_the_search_for_the_true_face_of_leonardo", "id": "235"}, {"__typename": "Video", "slug": "amy_herman_a_lesson_on_looking", "id": "27846"}, {"__typename": "Video", "slug": "scott_a_mellor_how_thor_got_his_hammer", "id": "30180"}, {"__typename": "Video", "slug": "daniel_lismore_my_life_as_a_work_of_art", "id": "42946"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/2846c67642a6431d1fbae24cf92b52fe85b9bde6_254x191.jpg", "firstname": "Elizabeth", "middlename": "", "lastname": "Lev", "description": "Art historian", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Elizabeth Lev's experience studying and teaching art has led her to believe that when we encounter something beautiful, we are made vulnerable and opened to the truth.", "whyListen": "<p class=\"p1\">Art historian Elizabeth Lev became captivated by Rome while completing her graduate studies. She writes and lectures on Renaissance art in the Eternal City, but is most at home in the Vatican Museums, founded in the 16th century to house the trove of art amassed by centuries of Popes. She has spent 15 years studying the vast collection, which contain not only Christian-themed works but art from virtually every other culture in the world. She consults with the Vatican Museums and wrote the film Vatican Treasures. She also wrote <em>A Body for Glory</em>, examining how the papal collection of Greco-Roman nudes grew into the Sistine Chapel.</p>", "slug": "elizabeth_lev"}]}, "description": "The Sistine Chapel is one of the most iconic buildings on earth -- but there's a lot you probably don't know about it. In this tour-de-force talk, art historian Elizabeth Lev guides us across the famous building's ceiling and Michelangelo's vital depiction of traditional stories, showing how the painter reached beyond the religious iconography of the time to chart new artistic waters. Five hundred years after the artist painted it, says Lev, the Sistine Chapel forces us to look around as if it were a mirror and ask, \"Who am I, and what role do I play in this great theater of life?\"", "socialDescription": "The Sistine Chapel is one of the most iconic buildings on earth -- but there's a lot you probably don't know about it. In this tour-de-force talk, art historian Elizabeth Lev guides us across the famous building's ceiling and Michelangelo's vital depiction of traditional stories, showing how the painter reached beyond the religious iconography of the time to chart new artistic waters. Five hundred years after the artist painted it, says Lev, the Sistine Chapel forces us to look around as if it were a mirror and ask, \"Who am I, and what role do I play in this great theater of life?\"", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2415\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2511-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2511-im2346\",\"duration\":1053,\"languages\":[{\"languageName\":\"Esperanto\",\"endonym\":\"Esperanto\",\"languageCode\":\"eo\",\"ianaCode\":\"eo\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/24/99/007/products/2015g-elizabeth-lev-007-fallback-c1976840aba62485660f8cd82a4ba272-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDGlobal%3EGeneva%26id%3D2415%26tag%3DChristianity%2Ccreativity%2Cbeauty%2Cculture%2Chistory%2Cmuseums%2Cpainting%2Cvisualizations%2Creligion%2Cart%26talk%3Delizabeth_lev_the_unheard_story_of_the_sistine_chapel%26year%3D2015&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2415\",\"talk\":\"elizabeth_lev_the_unheard_story_of_the_sistine_chapel\",\"tag\":\"Christianity,creativity,beauty,culture,history,museums,painting,visualizations,religion,art\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDGlobal>Geneva\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2511/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2511/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2415\",\"talk\":\"elizabeth_lev_the_unheard_story_of_the_sistine_chapel\",\"tag\":\"Christianity,creativity,beauty,culture,history,museums,painting,visualizations,religion,art\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDGlobal>Geneva\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/elizabeth_lev_the_unheard_story_of_the_sistine_chapel\",\"name\":\"Elizabeth Lev: The unheard story of the Sistine Chapel\",\"title\":\"The unheard story of the Sistine Chapel\",\"speaker\":\"Elizabeth Lev\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/be72c95a-8cc6-403c-accd-1314c0927df7/ElizabethLev_2015G-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"elizabeth_lev_the_unheard_story_of_the_sistine_chapel\",\"event\":\"TEDGlobal>Geneva\",\"published\":1453479995,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"lQflBowgVB4\",\"duration\":1054.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDGlobal>Geneva", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "94457", "language": {"__typename": "Language", "id": "118", "endonym": "Portugu\u00eas de Portugal", "englishName": "Portuguese", "internalLanguageCode": "pt", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "480823", "uri": "/profiles/481244", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/16/ff/79/1507193.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425932.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Isabel V. Belchior"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "2631986", "uri": "/profiles/2633052", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/61/64/221540.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1396199714.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Margarida Ferreira"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Imaginem que est\u00e3o em Roma", "time": 782}, {"__typename": "Cue", "text": "a caminho dos Museus Vaticanos.", "time": 2877}, {"__typename": "Cue", "text": "Percorrem longos corredores,", "time": 6325}, {"__typename": "Cue", "text": "passam por est\u00e1tuas, frescos\ne muitas, muitas coisas.", "time": 9698}, {"__typename": "Cue", "text": "Dirigem-se para a Capela Sistina.", "time": 14472}, {"__typename": "Cue", "text": "Por fim, um comprido corredor,\numa escada e uma porta.", "time": 16979}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e3o \u00e0 entrada da Capela Sistina.", "time": 22288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "O que \u00e9 que esperam ver?", "time": 25274}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u00fapulas alt\u00edssimas? Coros de anjos?", "time": 27389}, {"__typename": "Cue", "text": "Na realidade, n\u00e3o h\u00e1 nada disso.", "time": 29737}, {"__typename": "Cue", "text": "Pelo contr\u00e1rio, podemos perguntar:\n\"O que \u00e9 que temos aqui?\"", "time": 32114}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "H\u00e1 cortinas na Capela Sistina.", "time": 36103}, {"__typename": "Cue", "text": "Literalmente, estamos rodeados\nde cortinas pintadas,", "time": 39270}, {"__typename": "Cue", "text": "a decora\u00e7\u00e3o original desta capela.", "time": 41915}, {"__typename": "Cue", "text": "As igrejas usavam tape\u00e7arias", "time": 44318}, {"__typename": "Cue", "text": "para proteger do frio\ndurante as longas missas,", "time": 45877}, {"__typename": "Cue", "text": "e tamb\u00e9m para a representa\u00e7\u00e3o\ndo grande teatro da vida.", "time": 48877}, {"__typename": "Cue", "text": "O drama do Homem, em que \ncada um de n\u00f3s desempenha a sua parte,", "time": 52712}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 uma bela hist\u00f3ria,\numa hist\u00f3ria que abrange o mundo inteiro", "time": 56707}, {"__typename": "Cue", "text": "e que se desenrola em tr\u00eas fases", "time": 60749}, {"__typename": "Cue", "text": "nas pinturas da Capela Sistina.", "time": 63902}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Este edif\u00edcio come\u00e7ou\ncomo um espa\u00e7o", "time": 66502}, {"__typename": "Cue", "text": "para um pequeno grupo de padres crist\u00e3os,\nabastados e instru\u00eddos.", "time": 68933}, {"__typename": "Cue", "text": "Era ali que rezavam.\nEra ali que elegiam o papa.", "time": 72540}, {"__typename": "Cue", "text": "H\u00e1 500 anos, era a suprema gruta \ndo homem eclesi\u00e1stico.", "time": 75314}, {"__typename": "Cue", "text": "Poder\u00e3o perguntar:", "time": 79548}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Como \u00e9 poss\u00edvel\nque ainda hoje atraia e delicie", "time": 81342}, {"__typename": "Cue", "text": "\"cinco milh\u00f5es de pessoas por ano,", "time": 85443}, {"__typename": "Cue", "text": "\"de todos os diversos extratos culturais?", "time": 88227}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 porque, naquele espa\u00e7o apertado,\nhouve uma explos\u00e3o de criatividade,", "time": 90608}, {"__typename": "Cue", "text": "provocada pela excita\u00e7\u00e3o eletrizante\nde novas fronteiras geopol\u00edticas", "time": 94972}, {"__typename": "Cue", "text": "que incendiou a antiga\ntradi\u00e7\u00e3o mission\u00e1ria da Igreja", "time": 99818}, {"__typename": "Cue", "text": "e produziu uma das \nmaiores obras de arte da Hist\u00f3ria.", "time": 104157}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Este acontecimento ocorreu\ncomo uma grande evolu\u00e7\u00e3o", "time": 108064}, {"__typename": "Cue", "text": "a partir duma pequena elite", "time": 112696}, {"__typename": "Cue", "text": "e acabou por tocar multid\u00f5es de pessoas", "time": 115627}, {"__typename": "Cue", "text": "que chegam de todo o mundo.", "time": 118832}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta evolu\u00e7\u00e3o deu-se em tr\u00eas fases.", "time": 121230}, {"__typename": "Cue", "text": "Cada uma delas est\u00e1 ligada\na uma circunst\u00e2ncia hist\u00f3rica.", "time": 124130}, {"__typename": "Cue", "text": "A primeira foi bastante limitada\nno seu \u00e2mbito.", "time": 127238}, {"__typename": "Cue", "text": "Refletia uma perspetiva\nbastante paroquial.", "time": 129647}, {"__typename": "Cue", "text": "A segunda ocorreu depois da altera\u00e7\u00e3o\nradical da vis\u00e3o do mundo,", "time": 132096}, {"__typename": "Cue", "text": "na sequ\u00eancia\nda viagem hist\u00f3rica de Colombo.", "time": 136522}, {"__typename": "Cue", "text": "A terceira, quando j\u00e1 ia avan\u00e7ada\na \u00c9poca dos Descobrimentos", "time": 139210}, {"__typename": "Cue", "text": "e a Igreja se ergueu perante o desafio\nde se tornar global.", "time": 143732}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A decora\u00e7\u00e3o inicial desta igreja\nrefletia um mundo mais pequeno.", "time": 148466}, {"__typename": "Cue", "text": "Havia cenas concorridas", "time": 152382}, {"__typename": "Cue", "text": "que contavam as hist\u00f3rias\nda vida de Jesus e de Mois\u00e9s,", "time": 154225}, {"__typename": "Cue", "text": "refletindo a evolu\u00e7\u00e3o\ndo povo judeu e crist\u00e3o.", "time": 157661}, {"__typename": "Cue", "text": "O homem que as encomendou,\no Papa Sisto IV,", "time": 161646}, {"__typename": "Cue", "text": "reuniu uma equipa de sonho\nda arte florentina,", "time": 164228}, {"__typename": "Cue", "text": "incluindo homens como Sandro Botticelli", "time": 167571}, {"__typename": "Cue", "text": "e o homem que viria a ser\no mestre de pintura de Miguel \u00c2ngelo,", "time": 170330}, {"__typename": "Cue", "text": "Ghirlandaio.", "time": 173959}, {"__typename": "Cue", "text": "Estes homens atapetaram as paredes\ncom um friso de cor pura.", "time": 175645}, {"__typename": "Cue", "text": "Nestas cenas, podemos observar\npaisagens familiares,", "time": 180805}, {"__typename": "Cue", "text": "em que os artistas usaram monumentos\nromanos ou paisagens toscanas", "time": 184260}, {"__typename": "Cue", "text": "para tornar uma hist\u00f3ria distante\nnuma coisa muito mais familiar.", "time": 188250}, {"__typename": "Cue", "text": "Com a adi\u00e7\u00e3o de imagens\ndos amigos e da fam\u00edlia do Papa,", "time": 191620}, {"__typename": "Cue", "text": "era uma decora\u00e7\u00e3o perfeita\npara uma pequena corte,", "time": 195217}, {"__typename": "Cue", "text": "limitada ao continente europeu.", "time": 198128}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas, em 1492, foi descoberto o Novo Mundo,", "time": 200416}, {"__typename": "Cue", "text": "os horizontes estavam em expans\u00e3o,", "time": 205177}, {"__typename": "Cue", "text": "e este pequeno microcosmo de 40x14 metros\ntamb\u00e9m teve que se expandir.", "time": 207218}, {"__typename": "Cue", "text": "E expandiu-se,", "time": 213502}, {"__typename": "Cue", "text": "gra\u00e7as a um g\u00e9nio criativo,", "time": 214960}, {"__typename": "Cue", "text": "uma hist\u00f3ria vision\u00e1ria e impressionante.", "time": 216909}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "O g\u00e9nio criativo \nfoi Miguel \u00c2ngelo Buonarroti.", "time": 220208}, {"__typename": "Cue", "text": "Tinha 33 anos quando o escolheram\npara decorar 1100 m2 do teto", "time": 222787}, {"__typename": "Cue", "text": "mas as coisas n\u00e3o lhe eram favor\u00e1veis.", "time": 227225}, {"__typename": "Cue", "text": "Ele tinha aprendido pintura", "time": 229248}, {"__typename": "Cue", "text": "mas abandonara-a\npara se dedicar \u00e0 escultura.", "time": 230566}, {"__typename": "Cue", "text": "Havia patronos irritados em Floren\u00e7a\n", "time": 232741}, {"__typename": "Cue", "text": "por ele ter deixado uma s\u00e9rie\nde encomendas inacabadas,", "time": 234883}, {"__typename": "Cue", "text": "atra\u00eddo a Roma pela perspetiva\ndum grande projeto de esculturas.", "time": 237485}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas esse projeto tinha fracassado.", "time": 240944}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00f3 obtivera uma encomenda\npara pintar os 12 ap\u00f3stolos", "time": 243704}, {"__typename": "Cue", "text": "num cen\u00e1rio decorativo\nno teto da Capela Sistina", "time": 246784}, {"__typename": "Cue", "text": "que seria parecido\ncom qualquer outro teto italiano.", "time": 249856}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas o g\u00e9nio esteve \u00e0 altura do desafio.", "time": 253615}, {"__typename": "Cue", "text": "Numa \u00e9poca em que um homem\nse atrevera a atravessar", "time": 255800}, {"__typename": "Cue", "text": "o Oceano Atl\u00e2ntico,", "time": 258220}, {"__typename": "Cue", "text": "Miguel \u00c2ngelo atreveu-se a navegar\npor novas \u00e1guas art\u00edsticas.", "time": 259313}, {"__typename": "Cue", "text": "Tamb\u00e9m ele iria contar uma hist\u00f3ria", "time": 263308}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014 n\u00e3o de ap\u00f3stolos \u2014 mas uma hist\u00f3ria\nde um grande come\u00e7o,", "time": 265463}, {"__typename": "Cue", "text": "a hist\u00f3ria do G\u00e9nesis.", "time": 268869}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o era uma coisa f\u00e1cil\ncontar hist\u00f3rias no teto.", "time": 271087}, {"__typename": "Cue", "text": "Como \u00e9 que pod\u00edamos ler uma cena \ncheia de figuras a 20 metros de altura?", "time": 274058}, {"__typename": "Cue", "text": "A t\u00e9cnica de pintura utilizada\ndurante 200 anos nos est\u00fadios florentinos", "time": 278900}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o estava preparada\npara este tipo de narrativa.", "time": 282773}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas Miguel \u00c2ngelo\nn\u00e3o era um verdadeiro pintor,", "time": 285694}, {"__typename": "Cue", "text": "por isso usou as suas compet\u00eancias.", "time": 288789}, {"__typename": "Cue", "text": "Em vez de se conformar em preencher\no espa\u00e7o com cenas cheias de figuras,", "time": 291230}, {"__typename": "Cue", "text": "agarrou no martelo e no cinzel\ne atacou um peda\u00e7o de m\u00e1rmore", "time": 294685}, {"__typename": "Cue", "text": "revelando a figura que havia l\u00e1 dentro.", "time": 298339}, {"__typename": "Cue", "text": "Miguel \u00c2ngelo era um essencialista.", "time": 300907}, {"__typename": "Cue", "text": "ia contar a sua hist\u00f3ria\nem corpos maci\u00e7os e din\u00e2micos.", "time": 303172}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Este plano foi aprovado\npelo excelso Papa J\u00falio II,", "time": 307545}, {"__typename": "Cue", "text": "um homem que n\u00e3o tinha medo\ndo g\u00e9nio ousado de Miguel \u00c2ngelo.", "time": 312196}, {"__typename": "Cue", "text": "Era sobrinho do Papa Sisto IV,", "time": 315841}, {"__typename": "Cue", "text": "tinha sido educado na arte\ndurante 30 anos e conhecia o seu poder.", "time": 317887}, {"__typename": "Cue", "text": "A hist\u00f3ria deu-lhe o cognome\nde Papa Guerreiro,", "time": 321888}, {"__typename": "Cue", "text": "mas o legado deste homem ao Vaticano\nn\u00e3o foi fortalezas e artilharia,", "time": 325143}, {"__typename": "Cue", "text": "foi arte.", "time": 328760}, {"__typename": "Cue", "text": "Deixou-nos as C\u00e2maras de Rafael,\na Capela Sistina.", "time": 330233}, {"__typename": "Cue", "text": "Deixou-nos a Bas\u00edlica de S. Pedro", "time": 332791}, {"__typename": "Cue", "text": "assim como uma cole\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria\nde esculturas greco-romanas", "time": 334851}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014 obras n\u00e3o crist\u00e3s \u2014\nque seriam a semente", "time": 340109}, {"__typename": "Cue", "text": "do primeiro museu mundial moderno,\nos Museus Vaticanos.", "time": 344273}, {"__typename": "Cue", "text": "J\u00falio foi um homem", "time": 348847}, {"__typename": "Cue", "text": "que imaginou um Vaticano\nque seria eternamente importante", "time": 350425}, {"__typename": "Cue", "text": "pela sua grandiosidade e beleza.", "time": 354119}, {"__typename": "Cue", "text": "E tinha raz\u00e3o.", "time": 356328}, {"__typename": "Cue", "text": "O encontro entre esses dois gigantes,\nMiguel \u00c2ngelo e J\u00falio II,", "time": 357815}, {"__typename": "Cue", "text": "resultou na Capela Sistina.", "time": 362640}, {"__typename": "Cue", "text": "Miguel \u00c2ngelo empenhou-se \ntanto neste projeto", "time": 365641}, {"__typename": "Cue", "text": "que conseguiu terminar o trabalho\nem tr\u00eas anos e meio,", "time": 368458}, {"__typename": "Cue", "text": "usando uma equipa reduzida\ne gastando a maior parte do tempo,", "time": 373440}, {"__typename": "Cue", "text": "horas seguidas, l\u00e1 em cima,\na pintar as cenas no teto.", "time": 376579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vamos ent\u00e3o olhar para o teto", "time": 381424}, {"__typename": "Cue", "text": "e ver estas hist\u00f3rias globais.", "time": 383610}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o t\u00eam refer\u00eancias art\u00edsticas familiares\nao nosso mundo.", "time": 386510}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00f3 h\u00e1 espa\u00e7o, estrutura e energia,", "time": 390795}, {"__typename": "Cue", "text": "um enquadramento monumental pintado\nque se abre em nove pain\u00e9is,", "time": 395492}, {"__typename": "Cue", "text": "mais atraentes pelas formas esculturais\ndo que pela cor da pintura.", "time": 400103}, {"__typename": "Cue", "text": "Come\u00e7amos pela ponta afastada,\nperto da entrada,", "time": 404070}, {"__typename": "Cue", "text": "longe do altar e da \u00e1rea fechada\nreservada ao clero,", "time": 407920}, {"__typename": "Cue", "text": "espreitamos \u00e0 dist\u00e2ncia,\nprocurando um come\u00e7o.", "time": 412590}, {"__typename": "Cue", "text": "Quer seja numa procura cient\u00edfica\nquer numa tradi\u00e7\u00e3o b\u00edblica,", "time": 417272}, {"__typename": "Cue", "text": "pensamos em termos\nduma centelha primitiva.", "time": 421292}, {"__typename": "Cue", "text": "Miguel \u00c2ngelo deu-nos uma energia inicial", "time": 424677}, {"__typename": "Cue", "text": "quando nos deu a separa\u00e7\u00e3o\nentre a luz e as trevas,", "time": 427134}, {"__typename": "Cue", "text": "uma imagem esbatida \u00e0 dist\u00e2ncia,", "time": 429627}, {"__typename": "Cue", "text": "comprimida num espa\u00e7o apertado.", "time": 433210}, {"__typename": "Cue", "text": "A imagem seguinte parece maior.", "time": 435489}, {"__typename": "Cue", "text": "Vemos uma figura agigantar-se\nde um lado ao outro.", "time": 437846}, {"__typename": "Cue", "text": "Atr\u00e1s dela, o sol, a lua, a vegeta\u00e7\u00e3o.", "time": 441370}, {"__typename": "Cue", "text": "Miguel \u00c2ngelo n\u00e3o se concentrou\nnas coisas que estavam a ser criadas,", "time": 446293}, {"__typename": "Cue", "text": "contrariamente a todos os outros artistas.", "time": 450324}, {"__typename": "Cue", "text": "Concentrou-se no ato da cria\u00e7\u00e3o.", "time": 452524}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Depois o movimento det\u00e9m-se,\ncomo um corte em poesia", "time": 455743}, {"__typename": "Cue", "text": "e aparece o Criador.", "time": 460147}, {"__typename": "Cue", "text": "O que \u00e9 que ele est\u00e1 a fazer?", "time": 461665}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1 a criar a terra? \nEst\u00e1 a criar o mar?", "time": 463114}, {"__typename": "Cue", "text": "Ou est\u00e1 a apreciar o seu trabalho,\no universo e os seus tesouros,", "time": 465765}, {"__typename": "Cue", "text": "tal como Miguel \u00c2ngelo deve ter feito,", "time": 470320}, {"__typename": "Cue", "text": "a apreciar o seu trabalho no teto\ne a declarar:", "time": 472326}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Est\u00e1 bom\".", "time": 476646}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A cena est\u00e1 completa.", "time": 478569}, {"__typename": "Cue", "text": "Chegamos ao ponto culminante\nda cria\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o homem.", "time": 480747}, {"__typename": "Cue", "text": "Ad\u00e3o salta \u00e0 vista, uma figura luminosa\ncontra um fundo escuro.", "time": 484225}, {"__typename": "Cue", "text": "Olhando mais de perto,", "time": 488573}, {"__typename": "Cue", "text": "aquela perna est\u00e1 pousada\nlanguidamente no ch\u00e3o,", "time": 490361}, {"__typename": "Cue", "text": "o bra\u00e7o repousa pesado sobre o joelho.", "time": 493047}, {"__typename": "Cue", "text": "Ad\u00e3o n\u00e3o tem aquela centelha interior", "time": 495493}, {"__typename": "Cue", "text": "que o impulsione para a grandiosidade.", "time": 499062}, {"__typename": "Cue", "text": "Essa centelha vai ser conferida\npelo Criador,", "time": 501415}, {"__typename": "Cue", "text": "com aquele dedo que est\u00e1\na um mil\u00edmetro da m\u00e3o de Ad\u00e3o.", "time": 506277}, {"__typename": "Cue", "text": "Sentimo-nos suspensos", "time": 508990}, {"__typename": "Cue", "text": "porque estamos a instantes desse contacto", "time": 511770}, {"__typename": "Cue", "text": "em que aquele homem\nvai descobrir o seu objetivo,", "time": 514440}, {"__typename": "Cue", "text": "vai levantar-se e assumir o seu lugar\nno pin\u00e1culo da cria\u00e7\u00e3o.", "time": 516941}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Depois, Miguel \u00c2ngelo\nfaz uma coisa inesperada.", "time": 519922}, {"__typename": "Cue", "text": "Quem \u00e9 que est\u00e1 no outro bra\u00e7o?", "time": 523216}, {"__typename": "Cue", "text": "Eva, a primeira mulher.", "time": 525543}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o, ela n\u00e3o \u00e9 uma consequ\u00eancia,\nela faz parte do plano.", "time": 527399}, {"__typename": "Cue", "text": "Esteve sempre no seu esp\u00edrito.", "time": 530156}, {"__typename": "Cue", "text": "Olhem para ela, t\u00e3o \u00edntima de Deus\nque tem a m\u00e3o pousada no bra\u00e7o dele.", "time": 532793}, {"__typename": "Cue", "text": "Quanto a mim \u2014 uma historiadora de arte\namericana, do s\u00e9culo XXI \u2014", "time": 537329}, {"__typename": "Cue", "text": "foi este o momento\nem que a pintura me tocou.", "time": 542777}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque percebi que esta representa\u00e7\u00e3o\ndo drama do Homem", "time": 545694}, {"__typename": "Cue", "text": "foi sempre sobre os homens e as mulheres,", "time": 549750}, {"__typename": "Cue", "text": "de tal modo que o ponto morto,\no ponto central do teto,", "time": 552310}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 a cria\u00e7\u00e3o da mulher, n\u00e3o a de Ad\u00e3o.", "time": 555766}, {"__typename": "Cue", "text": "A verdade \u00e9 que, quando os vemos\njuntos no Jardim do \u00c9den,", "time": 558204}, {"__typename": "Cue", "text": "eles pecam juntos", "time": 562192}, {"__typename": "Cue", "text": "e \u00e9 juntos que a sua postura orgulhosa\nse transforma em vergonha.", "time": 563755}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ali no teto,\neles est\u00e3o numa posi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.", "time": 568647}, {"__typename": "Cue", "text": "Estamos exatamente no ponto", "time": 571434}, {"__typename": "Cue", "text": "em que n\u00e3o podemos\navan\u00e7ar mais pela igreja.", "time": 573619}, {"__typename": "Cue", "text": "O espa\u00e7o reservado impede-nos\nde entrar no santu\u00e1rio interior", "time": 576830}, {"__typename": "Cue", "text": "e somos expulsos,\ntal como Ad\u00e3o e Eva.", "time": 579322}, {"__typename": "Cue", "text": "As restantes cenas no teto", "time": 581869}, {"__typename": "Cue", "text": "reproduzem o caos apinhado\ndo mundo que nos rodeia.", "time": 583689}, {"__typename": "Cue", "text": "Temos No\u00e9, a sua arca e o dil\u00favio.", "time": 586497}, {"__typename": "Cue", "text": "Temos No\u00e9. Est\u00e1 a fazer um sacrif\u00edcio\ne uma alian\u00e7a com Deus.", "time": 588815}, {"__typename": "Cue", "text": "Talvez seja ele o salvador.", "time": 592410}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas n\u00e3o, No\u00e9 \u00e9 aquele\nque plantou vinhas, inventou o vinho,", "time": 594129}, {"__typename": "Cue", "text": "embriagou-se e adormeceu\ntodo nu no celeiro.", "time": 597917}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 uma forma curiosa de conceber o teto,", "time": 600385}, {"__typename": "Cue", "text": "come\u00e7ar com Deus a criar a vida,", "time": 603130}, {"__typename": "Cue", "text": "e acabar com um tipo \nembriagado num celeiro.", "time": 604861}, {"__typename": "Cue", "text": "Portanto, em compara\u00e7\u00e3o com Ad\u00e3o,", "time": 607266}, {"__typename": "Cue", "text": "podemos pensar que Miguel \u00c2ngelo\nest\u00e1 a tro\u00e7ar de n\u00f3s.", "time": 609869}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas ele trata de afastar as trevas", "time": 612693}, {"__typename": "Cue", "text": "usando aquelas cores vivas\nlogo abaixo de No\u00e9:", "time": 615260}, {"__typename": "Cue", "text": "esmeralda, top\u00e1zio, escarlate,\nno profeta Zacarias.", "time": 618358}, {"__typename": "Cue", "text": "Zacarias profetiza uma luz\nque vem do oriente,", "time": 621801}, {"__typename": "Cue", "text": "e viramo-nos para este momento decisivo\npara um novo destino,", "time": 624922}, {"__typename": "Cue", "text": "com sibilas e profetas\nque nos conduzem num desfile.", "time": 628497}, {"__typename": "Cue", "text": "Temos os her\u00f3is e as hero\u00ednas\nque tornaram seguro o caminho", "time": 632451}, {"__typename": "Cue", "text": "e seguimos as m\u00e3es e os pais.", "time": 635709}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e3o eles os motores\ndesta grande m\u00e1quina humana,", "time": 638263}, {"__typename": "Cue", "text": "fazendo-a avan\u00e7ar.", "time": 640805}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Agora chegamos \u00e0 pedra angular do teto,", "time": 642459}, {"__typename": "Cue", "text": "o culminar de tudo,", "time": 645236}, {"__typename": "Cue", "text": "com uma figura que parece\nestar a cair do espa\u00e7o", "time": 647479}, {"__typename": "Cue", "text": "para o nosso espa\u00e7o,\ninvadindo o nosso espa\u00e7o.", "time": 650663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Este \u00e9 o momento decisivo mais importante.", "time": 653478}, {"__typename": "Cue", "text": "O passado encontra-se com o presente.", "time": 656250}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta figura, Jonas, que passou\ntr\u00eas dias na barriga da baleia,", "time": 658103}, {"__typename": "Cue", "text": "para os crist\u00e3os, \u00e9 o s\u00edmbolo\ndo renascimento da humanidade,", "time": 661045}, {"__typename": "Cue", "text": "atrav\u00e9s do sacrif\u00edcio de Jesus,", "time": 663859}, {"__typename": "Cue", "text": "mas, para as multid\u00f5es\nde visitantes do museu,", "time": 665414}, {"__typename": "Cue", "text": "de todas as f\u00e9s\nque o visitam todos os dias,", "time": 668220}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 o momento em que o passado distante\nse encontra com a realidade imediata.", "time": 670775}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tudo isto leva-nos \u00e0 enorme arcada \nda parede do altar,", "time": 678091}, {"__typename": "Cue", "text": "onde vemos o Julgamento Final\nde Miguel \u00c2ngelo,", "time": 682738}, {"__typename": "Cue", "text": "pintado em 1534, depois de o mundo\nter mudado de novo.", "time": 685643}, {"__typename": "Cue", "text": "A Reforma tinha dividido a Igreja,", "time": 689391}, {"__typename": "Cue", "text": "o Imp\u00e9rio Otomano tinha tornado o Isl\u00e3o\num mundo familiar", "time": 691518}, {"__typename": "Cue", "text": "e Magalh\u00e3es tinha encontrado um caminho\npara o Oceano Pac\u00edfico.", "time": 694619}, {"__typename": "Cue", "text": "Como \u00e9 que um artista de 59 anos", "time": 697843}, {"__typename": "Cue", "text": "que nunca tinha ido\nmais longe do que Veneza", "time": 700174}, {"__typename": "Cue", "text": "ia falar a este mundo novo?", "time": 702692}, {"__typename": "Cue", "text": "Miguel \u00c2ngelo optou por pintar o destino,", "time": 704850}, {"__typename": "Cue", "text": "esse desejo universal,\ncomum a todos n\u00f3s,", "time": 707814}, {"__typename": "Cue", "text": "para deixar um legado de excel\u00eancia.", "time": 711324}, {"__typename": "Cue", "text": "Descrito em termos da vis\u00e3o crist\u00e3\ndo Julgamento Final, o fim do mundo,", "time": 714521}, {"__typename": "Cue", "text": "Miguel \u00c2ngelo deu-nos uma s\u00e9rie de figuras", "time": 718770}, {"__typename": "Cue", "text": "que exibem estes corpos\nextremamente belos.", "time": 721964}, {"__typename": "Cue", "text": "J\u00e1 n\u00e3o t\u00eam vestimentas,\nj\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais retratos,", "time": 725157}, {"__typename": "Cue", "text": "exceto dum casal.", "time": 727976}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 uma composi\u00e7\u00e3o s\u00f3 de corpos.", "time": 729546}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e3o 391, n\u00e3o h\u00e1 dois iguais,", "time": 731961}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e3o \u00fanicos, como cada um de n\u00f3s.", "time": 735407}, {"__typename": "Cue", "text": "Come\u00e7am no canto, em baixo,\nirrompendo do solo,", "time": 737921}, {"__typename": "Cue", "text": "debatendo-se e tentando erguer-se.", "time": 741551}, {"__typename": "Cue", "text": "Os que j\u00e1 se ergueram\najudam os outros", "time": 744276}, {"__typename": "Cue", "text": "e, numa vinheta espantosa,", "time": 746813}, {"__typename": "Cue", "text": "temos um negro e um branco\nerguendo-se, juntos,", "time": 748647}, {"__typename": "Cue", "text": "numa vis\u00e3o incr\u00edvel de unidade humana\nneste mundo novo.", "time": 751918}, {"__typename": "Cue", "text": "A parte de le\u00e3o do espa\u00e7o\nvai para o c\u00edrculo dos vencedores.", "time": 756056}, {"__typename": "Cue", "text": "Encontramos a\u00ed homens e mulheres\ntotalmente nus como atletas.", "time": 759588}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e3o os que ultrapassaram a adversidade", "time": 764342}, {"__typename": "Cue", "text": "e, na vis\u00e3o de Miguel \u00c2ngelo,\nas pessoas que combatem a adversidade,", "time": 766793}, {"__typename": "Cue", "text": "que ultrapassam os obst\u00e1culos,", "time": 770416}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e3o como os atletas.", "time": 772380}, {"__typename": "Cue", "text": "Portanto, temos homens e mulheres\ncontorcendo-se e pousando", "time": 773874}, {"__typename": "Cue", "text": "nesta cena extraordin\u00e1ria.", "time": 777364}, {"__typename": "Cue", "text": "Jesus est\u00e1 a presidir a esta assembleia.", "time": 779555}, {"__typename": "Cue", "text": "Depois de ser um homem a sofrer na cruz,", "time": 782124}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 agora um dirigente glorioso no C\u00e9u.", "time": 784378}, {"__typename": "Cue", "text": "E, como Miguel \u00c2ngelo\nmostra na sua pintura,", "time": 786688}, {"__typename": "Cue", "text": "as tormentas, os revezes e os obst\u00e1culos", "time": 789652}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o constrangem a excel\u00eancia,\nforjam-na.", "time": 792264}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Isto leva-nos a uma coisa estranha.", "time": 796276}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta \u00e9 a capela privada do Papa", "time": 798924}, {"__typename": "Cue", "text": "e a melhor maneira de a descrever\n\u00e9 um cozinhado de nus.", "time": 800786}, {"__typename": "Cue", "text": "Miguel \u00c2ngelo tentou usar\napenas a melhor linguagem art\u00edstica,", "time": 803967}, {"__typename": "Cue", "text": "a linguagem art\u00edstica mais universal\nem que podia pensar:", "time": 807791}, {"__typename": "Cue", "text": "a do corpo humano.", "time": 810511}, {"__typename": "Cue", "text": "Em vez de mostrar a virtude\nenquanto uma for\u00e7a ou autodom\u00ednio,", "time": 812350}, {"__typename": "Cue", "text": "foi buscar a maravilhosa cole\u00e7\u00e3o\nde esculturas de J\u00falio II", "time": 817924}, {"__typename": "Cue", "text": "para mostrar a for\u00e7a interior\nenquanto poder exterior.", "time": 822315}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Um contempor\u00e2neo escreveu", "time": 827368}, {"__typename": "Cue", "text": "que a capela era demasiado bela\npara n\u00e3o provocar pol\u00e9mica.", "time": 830783}, {"__typename": "Cue", "text": "E foi o que aconteceu.", "time": 834645}, {"__typename": "Cue", "text": "Miguel \u00c2ngelo cedo descobriu\nque, gra\u00e7as \u00e0 imprensa,", "time": 836206}, {"__typename": "Cue", "text": "as queixas contra a nudez\nespalharam-se por todo o lado.", "time": 839590}, {"__typename": "Cue", "text": "Em breve, a sua obra-prima do drama humano\nfoi rotulada de pornografia,", "time": 842823}, {"__typename": "Cue", "text": "altura em que ele acrescentou\nmais dois retratos,", "time": 847040}, {"__typename": "Cue", "text": "um do homem que o criticou,\num cortes\u00e3o papal\n\n", "time": 849360}, {"__typename": "Cue", "text": "e o outro dele mesmo,\ncomo um inv\u00f3lucro seco, nada atl\u00e9tico,", "time": 851932}, {"__typename": "Cue", "text": "na m\u00e3o dum m\u00e1rtir\nde prolongado sofrimento.", "time": 855942}, {"__typename": "Cue", "text": "No ano em que morreu,\nviu serem tapadas v\u00e1rias destas figuras,", "time": 858433}, {"__typename": "Cue", "text": "um triunfo para desviar a aten\u00e7\u00e3o\nda sua grande exorta\u00e7\u00e3o \u00e0 gl\u00f3ria.", "time": 862134}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Agora, ficamos aqui", "time": 868167}, {"__typename": "Cue", "text": "aqui e agora.", "time": 869981}, {"__typename": "Cue", "text": "Ficamos presos naquele espa\u00e7o", "time": 871745}, {"__typename": "Cue", "text": "entre os come\u00e7os e os finais,", "time": 874059}, {"__typename": "Cue", "text": "na grande, enorme totalidade\nda experi\u00eancia humana.", "time": 876368}, {"__typename": "Cue", "text": "A Capela Sistina for\u00e7a-nos \na olhar \u00e0 roda, como num espelho.", "time": 880598}, {"__typename": "Cue", "text": "Quem sou eu nesta pintura?", "time": 884593}, {"__typename": "Cue", "text": "Serei um dos da multid\u00e3o?", "time": 886090}, {"__typename": "Cue", "text": "Serei o tipo embriagado?", "time": 887456}, {"__typename": "Cue", "text": "Serei o atleta?", "time": 888835}, {"__typename": "Cue", "text": "Quando sa\u00edmos deste santu\u00e1rio\nde beleza arrebatadora,", "time": 890378}, {"__typename": "Cue", "text": "somos inspirados a pensar\nnas maiores quest\u00f5es da vida:", "time": 893125}, {"__typename": "Cue", "text": "Quem sou, que papel desempenho\nneste grande teatro da vida?", "time": 896439}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Obrigada.", "time": 901549}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 902770}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bruno Giussani: Elizabeth Lev, obrigado.", "time": 906222}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Elizabeth, referiu-se\n\u00e0 quest\u00e3o da pornografia.", "time": 909237}, {"__typename": "Cue", "text": "demasiados nus, demasiadas\ncenas quotidianas", "time": 913239}, {"__typename": "Cue", "text": "e coisas impr\u00f3prias, aos olhos da \u00e9poca.", "time": 916909}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas a hist\u00f3ria vai mais longe.", "time": 920444}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o se trata apenas de retocar\ne de tapar algumas das figuras.", "time": 922131}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta obra de arte quase foi destru\u00edda\npor causa disso.", "time": 925124}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Elizabeth Lev: \nO efeito do Julgamento Final foi enorme.", "time": 928428}, {"__typename": "Cue", "text": "A imprensa tratou\nde que toda a gente o visse.", "time": 931498}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas n\u00e3o foi uma coisa\nque ocorresse em poucas semanas.", "time": 934554}, {"__typename": "Cue", "text": "Foi uma coisa que ocorreu\nnum espa\u00e7o de 20 anos", "time": 937524}, {"__typename": "Cue", "text": "de editoriais e de queixas,", "time": 942223}, {"__typename": "Cue", "text": "que diziam \u00e0 Igreja:", "time": 944161}, {"__typename": "Cue", "text": "\"N\u00e3o podem dizer-nos\ncomo viver a nossa vida.", "time": 945577}, {"__typename": "Cue", "text": "\"J\u00e1 repararam que t\u00eam pornografia\nna capela do Papa?\"", "time": 948420}, {"__typename": "Cue", "text": "Por isso, depois de queixas\ne de insist\u00eancias", "time": 951316}, {"__typename": "Cue", "text": "para tentarem destruir aquela obra,", "time": 954230}, {"__typename": "Cue", "text": "no ano em que Miguel \u00c2ngelo morreu,", "time": 956550}, {"__typename": "Cue", "text": "a Igreja acabou por encontrar\num compromisso,", "time": 958735}, {"__typename": "Cue", "text": "uma forma de salvar a pintura.", "time": 960890}, {"__typename": "Cue", "text": "Foi mandar pintar 30 coberturas extra.", "time": 962627}, {"__typename": "Cue", "text": "Acontece que isso foi a origem da parra.", "time": 965726}, {"__typename": "Cue", "text": "Foi isso que aconteceu", "time": 968548}, {"__typename": "Cue", "text": "porque a igreja estava\na tentar salvar uma obra de arte,", "time": 970160}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o porque quisesse\ndesfigur\u00e1-la nem destru\u00ed-la.", "time": 974273}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "BG: Aquilo que nos deu \nn\u00e3o foi a visita guiada cl\u00e1ssica", "time": 976888}, {"__typename": "Cue", "text": "que as pessoas obt\u00eam\nquando visitam a Capela Sistina.", "time": 979784}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 982893}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "EL: N\u00e3o sei, isso \u00e9 publicidade?", "time": 984651}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 986841}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "BG: N\u00e3o, n\u00e3o propriamente,\n\u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o.", "time": 988487}, {"__typename": "Cue", "text": "A experi\u00eancia da arte, hoje,\n\u00e9 ir ao encontro de problemas.", "time": 991454}, {"__typename": "Cue", "text": "H\u00e1 muita gente que quer ver isto,", "time": 995383}, {"__typename": "Cue", "text": "e o resultado \u00e9 que passam\ncinco milh\u00f5es de pessoas por aquela porta", "time": 998106}, {"__typename": "Cue", "text": "e t\u00eam uma sensa\u00e7\u00e3o \nde forma totalmente diferente", "time": 1001378}, {"__typename": "Cue", "text": "do que n\u00f3s tivemos.", "time": 1003801}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "EL: Concordo, penso que vale a pena\npoder parar e olhar.", "time": 1005209}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas tamb\u00e9m percebo\nque, mesmo nesses dias,", "time": 1008250}, {"__typename": "Cue", "text": "com 28 000 pessoas por dia,", "time": 1010666}, {"__typename": "Cue", "text": "mesmo nesse dias, quando estamos\ncom todas essas pessoas,", "time": 1012832}, {"__typename": "Cue", "text": "podemos olhar em volta e pensar\ncomo \u00e9 espantoso", "time": 1015563}, {"__typename": "Cue", "text": "que uma parede de gesso pintada\nh\u00e1 500 anos", "time": 1018338}, {"__typename": "Cue", "text": "ainda possa atrair tanta gente\nacotovelando-se ao nosso lado,", "time": 1021984}, {"__typename": "Cue", "text": "a olhar l\u00e1 para cima, de boca aberta.", "time": 1025126}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 uma boa afirma\u00e7\u00e3o de como a beleza\npode dizer-nos qualquer coisa", "time": 1027210}, {"__typename": "Cue", "text": "atrav\u00e9s dos tempos e do espa\u00e7o geogr\u00e1fico.", "time": 1032064}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "BG: Liz, \"grazie\".", "time": 1034765}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "EL: \"Grazia a te\".", "time": 1036143}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "BG: Obrigado.", "time": 1037392}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 1038583}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2415", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}