{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Ws3", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "1886", "slug": "enrique_penalosa_why_buses_represent_democracy_in_action", "title": "Why buses represent democracy in action", "socialTitle": "Why buses represent democracy in action", "presenterDisplayName": "Enrique Pe\u00f1alosa", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2013-09-20", "curatorApproved": true, "viewedCount": 970213, "duration": 844, "publishedAt": "2013-12-06T16:00:59Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "9", "name": "sustainability", "slug": "sustainability"}, {"__typename": "Topic", "id": "13", "name": "design", "slug": "design"}, {"__typename": "Topic", "id": "45", "name": "cities", "slug": "cities"}, {"__typename": "Topic", "id": "426", "name": "South America", "slug": "south+america"}, {"__typename": "Topic", "id": "464", "name": "infrastructure", "slug": "infrastructure"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "What's next for our urban spaces? Explore TEDCity2.0, a site born from the 2012 TED Prize wish that paints a complex picture of the future city \u2014 a safer, healthier, more playful and more beautiful place for all.", "eyebrow": null, "headline": "The city of the future", "imageUrl": "", "linkUrl": "http://www.tedcity2.org/about/", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "FROM_THE_BLOG", "visibleUrl": "", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/915e59caaa1b90365d5474ec55a29aea13a31ed4_1600x1200.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "robert_hammond_building_a_park_in_the_sky", "id": "1182"}, {"__typename": "Video", "slug": "robert_neuwirth_the_hidden_world_of_shadow_cities", "id": "36"}, {"__typename": "Video", "slug": "majora_carter_greening_the_ghetto", "id": "53"}, {"__typename": "Video", "slug": "jaime_lerner_a_song_of_the_city", "id": "213"}, {"__typename": "Video", "slug": "jeff_speck_the_walkable_city", "id": "1843"}, {"__typename": "Video", "slug": "eduardo_paes_the_4_commandments_of_cities", "id": "1429"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/93bf0129e6c9e5e8d4935eed338ff7e1b5ed9370_254x191.jpg", "firstname": "Enrique", "middlename": "", "lastname": "Pe\u00f1alosa", "description": "Colombian politician, urban activist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "While mayor, Pe\u00f1alosa was responsible for numerous radical improvements to the city and its citizens. He promoted a city model giving priority to children and public spaces and restricting private car use, building hundreds of kilometers of sidewalks, bicycle paths, pedestrian streets, greenways, and parks.", "whoTheyAre": "Enrique Pe\u00f1alosa is the mayor of Bogot\u00e1, Colombia. He advocates for sustainability and mobility in the cities of the future.", "whyListen": "<p>Enrique Pe&ntilde;alosa  sees urban transportation not as a matter of  convenience and economics but as a matter of justice, of equality for  every resident. In his own city of Bogot&aacute;, Colombia, where he served as mayor from 1998 to 2001 before being elected again in 2015, he proudly says that more than 350 km of  protected bicycle ways have been created. </p><p>Pe&ntilde;alosa has worked as a consultant on urban strategy, advising officials in cities all over the world on how to build a sustainable cities that can not only survive but thrive in the future. He was president of the board of directors of the Institute for  Transportation and Development Policy, an organization promoting sustainable and equitable transportation worldwide. </p>", "slug": "enrique_penalosa"}]}, "description": "\"An advanced city is not one where even the poor use cars, but rather one where even the rich use public transport,\" argues Enrique Pe\u00f1alosa. In this spirited talk, the mayor of Bogot\u00e1 shares some of the tactics he used to change the transportation dynamic in the Colombian capital... and suggests ways to think about building smart cities of the future.", "socialDescription": "\"An advanced city is not one where even the poor use cars, but rather one where even the rich use public transport,\" argues Enrique Pe\u00f1alosa. In this spirited talk, the mayor of Bogot\u00e1 shares some of the tactics he used to change the transportation dynamic in the Colombian capital... and suggests ways to think about building smart cities of the future.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"1886\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2130-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2130-im2346\",\"duration\":857,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Albanian\",\"endonym\":\"Shqip\",\"languageCode\":\"sq\",\"ianaCode\":\"sq\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Basque\",\"endonym\":\"Euskara\",\"languageCode\":\"eu\",\"ianaCode\":\"eu\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/21/28/006/products/2013z-enrique-penalosa-006-fallback-3dfb8da1f1c32767680747a9f891d1df-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDCity2.0%26id%3D1886%26tag%3Dcities%2Cdesign%2Csustainability%2Cinfrastructure%2CSouth%2BAmerica%26talk%3Denrique_penalosa_why_buses_represent_democracy_in_action%26year%3D2013&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"1886\",\"talk\":\"enrique_penalosa_why_buses_represent_democracy_in_action\",\"tag\":\"cities,design,sustainability,infrastructure,South America\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TEDCity2.0\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2130/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2130/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"1886\",\"talk\":\"enrique_penalosa_why_buses_represent_democracy_in_action\",\"tag\":\"cities,design,sustainability,infrastructure,South America\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TEDCity2.0\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/enrique_penalosa_why_buses_represent_democracy_in_action\",\"name\":\"Enrique Pe\u00f1alosa: Why buses represent democracy in action\",\"title\":\"Why buses represent democracy in action\",\"speaker\":\"Enrique Pe\u00f1alosa\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/915e59caaa1b90365d5474ec55a29aea13a31ed4_1600x1200.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"enrique_penalosa_why_buses_represent_democracy_in_action\",\"event\":\"TEDCity2.0\",\"published\":1386345659,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"j3YjeARuilI\",\"duration\":858.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDCity2.0", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "63599", "language": {"__typename": "Language", "id": "114", "endonym": "Polski", "englishName": "Polish", "internalLanguageCode": "pl", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "507113", "uri": "/profiles/507534", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/13/ae/67/1289831.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345426010.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Rysia Wand"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "1790806", "uri": "/profiles/1791857", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1364756861.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Tomasz Swolany"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Transport w miastach \nkraj\u00f3w rozwijaj\u0105cych si\u0119", "time": 245}, {"__typename": "Cue", "text": "to szczeg\u00f3lne wyzwanie:", "time": 3378}, {"__typename": "Cue", "text": "w odr\u00f3\u017cnieniu od opieki zdrowotnej,", "time": 5536}, {"__typename": "Cue", "text": "edukacji czy mieszkalnictwa,", "time": 7341}, {"__typename": "Cue", "text": "transport pogarsza si\u0119\nwraz ze wzrostem zamo\u017cno\u015bci.", "time": 9651}, {"__typename": "Cue", "text": "Nie jest to model zr\u00f3wnowa\u017cony.", "time": 13085}, {"__typename": "Cue", "text": "Mobilno\u015b\u0107, jak i inne problemy \nkraj\u00f3w trzeciego \u015bwiata,", "time": 15869}, {"__typename": "Cue", "text": "nie jest kwesti\u0105 pieni\u0119dzy czy techniki,", "time": 20196}, {"__typename": "Cue", "text": "a r\u00f3wno\u015bci i sprawiedliwo\u015bci.", "time": 24101}, {"__typename": "Cue", "text": "Ogromne nier\u00f3wno\u015bci \nw krajach rozwijaj\u0105cych si\u0119", "time": 29172}, {"__typename": "Cue", "text": "uniemo\u017cliwiaj\u0105 dostrze\u017cenie,", "time": 32601}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce w przypadku transportu", "time": 36026}, {"__typename": "Cue", "text": "miasto rozwini\u0119te to nie takie,", "time": 38590}, {"__typename": "Cue", "text": "w kt\u00f3rym nawet biedni je\u017cd\u017c\u0105 samochodami,", "time": 40520}, {"__typename": "Cue", "text": "ale takie, gdzie nawet bogaci", "time": 42542}, {"__typename": "Cue", "text": "korzystaj\u0105 z komunikacji publicznej.", "time": 44565}, {"__typename": "Cue", "text": "Albo rower\u00f3w: jak w Amsterdamie,", "time": 46789}, {"__typename": "Cue", "text": "gdzie ponad 30% ludno\u015bci", "time": 50355}, {"__typename": "Cue", "text": "je\u017adzi na rowerach,", "time": 52385}, {"__typename": "Cue", "text": "mimo \u017ce Holandia", "time": 53920}, {"__typename": "Cue", "text": "ma wi\u0119kszy przych\u00f3d na osob\u0119 ni\u017c USA.", "time": 55818}, {"__typename": "Cue", "text": "W miastach kraj\u00f3w \nrozwijaj\u0105cych si\u0119 trwa walka", "time": 59801}, {"__typename": "Cue", "text": "o pieni\u0105dze, o inwestycje rz\u0105dowe.", "time": 63658}, {"__typename": "Cue", "text": "Je\u015bli wi\u0119cej pieni\u0119dzy wk\u0142adamy w drogi,", "time": 66226}, {"__typename": "Cue", "text": "to zostaje mniej na mieszkania,", "time": 68727}, {"__typename": "Cue", "text": "szko\u0142y i szpitale.", "time": 70739}, {"__typename": "Cue", "text": "Wida\u0107 te\u017c walk\u0119 o przestrze\u0144.", "time": 73096}, {"__typename": "Cue", "text": "Walcz\u0105 o ni\u0105", "time": 77072}, {"__typename": "Cue", "text": "zmotoryzowani i niezmotoryzowani.", "time": 79498}, {"__typename": "Cue", "text": "W wi\u0119kszo\u015bci zgadzamy si\u0119,", "time": 82023}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce prywatna w\u0142asno\u015b\u0107 i gospodarka rynkowa", "time": 83866}, {"__typename": "Cue", "text": "to najlepsze sposoby\nzarz\u0105dzania zasobami spo\u0142ecze\u0144stwa.", "time": 86650}, {"__typename": "Cue", "text": "Jest jednak pewien problem:", "time": 89848}, {"__typename": "Cue", "text": "wolny rynek wymaga do funcjonowania", "time": 92253}, {"__typename": "Cue", "text": "nier\u00f3wno\u015bci dochod\u00f3w.", "time": 94921}, {"__typename": "Cue", "text": "Niekt\u00f3rzy musz\u0105 zarabia\u0107 wi\u0119cej,", "time": 97639}, {"__typename": "Cue", "text": "a inni mniej.", "time": 99181}, {"__typename": "Cue", "text": "Jedne firmy odnosz\u0105 sukces, a inne nie.", "time": 100732}, {"__typename": "Cue", "text": "O jakiej r\u00f3wno\u015bci mo\u017cna dzi\u015b marzy\u0107", "time": 103301}, {"__typename": "Cue", "text": "w wolnorynkowym \u015bwiecie?", "time": 106780}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Proponuj\u0119 dwa rodzaje r\u00f3wno\u015bci,", "time": 108702}, {"__typename": "Cue", "text": "oba zwi\u0105zane z miastami.", "time": 110638}, {"__typename": "Cue", "text": "Pierwszy to r\u00f3wno\u015b\u0107 w jako\u015bci \u017cycia,", "time": 112992}, {"__typename": "Cue", "text": "zw\u0142aszcza dla dzieci.", "time": 116098}, {"__typename": "Cue", "text": "Wszystkie dzieci powinny mie\u0107 dost\u0119p", "time": 117886}, {"__typename": "Cue", "text": "nie tylko do opieki zdrowotnej i szk\u00f3\u0142,", "time": 120031}, {"__typename": "Cue", "text": "ale te\u017c do przestrzeni zielonych, \nobiekt\u00f3w sportowych,", "time": 122548}, {"__typename": "Cue", "text": "basen\u00f3w, lekcji muzyki.", "time": 126407}, {"__typename": "Cue", "text": "Drugi rodzaj r\u00f3wno\u015bci", "time": 129433}, {"__typename": "Cue", "text": "mo\u017cemy nazwa\u0107 \"r\u00f3wno\u015bci\u0105 demokratyczn\u0105\".", "time": 131924}, {"__typename": "Cue", "text": "Pierwszy artyku\u0142 ka\u017cdej konstytucji", "time": 136207}, {"__typename": "Cue", "text": "gwarantuje r\u00f3wno\u015b\u0107 obywateli wobec prawa.", "time": 139156}, {"__typename": "Cue", "text": "To nie poezja,", "time": 142445}, {"__typename": "Cue", "text": "a bardzo pot\u0119\u017cna zasada.", "time": 144900}, {"__typename": "Cue", "text": "Na przyk\u0142ad zgodnie z ni\u0105", "time": 147101}, {"__typename": "Cue", "text": "autobus z 80 pasa\u017cerami", "time": 149687}, {"__typename": "Cue", "text": "ma prawo do 80 razy wi\u0119kszej przestrzeni", "time": 151572}, {"__typename": "Cue", "text": "ni\u017c samoch\u00f3d z jednym pasa\u017cerem.", "time": 154301}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jeste\u015bmy tak przyzwyczajeni \ndo nier\u00f3wno\u015bci,", "time": 157173}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce czasem jej nie zauwa\u017camy\ncho\u0107 dzieje si\u0119 na naszych oczach.", "time": 161276}, {"__typename": "Cue", "text": "Mniej ni\u017c 100 lat temu", "time": 165297}, {"__typename": "Cue", "text": "kobiety nie mog\u0142y g\u0142osowa\u0107", "time": 167573}, {"__typename": "Cue", "text": "i wszyscy uznawali to za normalne,", "time": 168960}, {"__typename": "Cue", "text": "tak jak dzi\u015b uchodzi za normalne,", "time": 171166}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce autobus utkn\u0105\u0142 w korku.", "time": 174850}, {"__typename": "Cue", "text": "Gdy zosta\u0142em burmistrzem", "time": 177782}, {"__typename": "Cue", "text": "wprowadzi\u0142em w \u017cycie demokratyczn\u0105 zasad\u0119,", "time": 180733}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce dobro og\u00f3\u0142u jest wa\u017cniejsze \nni\u017c interes jednostki,", "time": 183701}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce autobus ze 100 osobami", "time": 186243}, {"__typename": "Cue", "text": "ma prawo do 100 razy\nwi\u0119kszej przestrzeni ni\u017c samoch\u00f3d.", "time": 189013}, {"__typename": "Cue", "text": "Wdro\u017cyli\u015bmy system komunikacji publicznej", "time": 191587}, {"__typename": "Cue", "text": "oparty na pasach ruchu \ntylko dla autobus\u00f3w.", "time": 194601}, {"__typename": "Cue", "text": "Nazwali\u015bmy go TransMilenio, \n\u017ceby by\u0142o bardziej sexy.", "time": 197070}, {"__typename": "Cue", "text": "Jest to pi\u0119kny symbol demokracji, \nkiedy autobusy mijaj\u0105", "time": 201512}, {"__typename": "Cue", "text": "drogie samochody stoj\u0105ce w korku,", "time": 209309}, {"__typename": "Cue", "text": "to doskonale obrazuje \nzasady dzia\u0142ania demokracji.", "time": 213473}, {"__typename": "Cue", "text": "W zasadzie to nie tylko kwestia r\u00f3wno\u015bci.", "time": 219800}, {"__typename": "Cue", "text": "I nie potrzeba do tego profesor\u00f3w.", "time": 223629}, {"__typename": "Cue", "text": "Grupa 12-latk\u00f3w w 20 minut", "time": 225521}, {"__typename": "Cue", "text": "zrozumie, \u017ce najbardziej efektywne", "time": 227793}, {"__typename": "Cue", "text": "wykorzystanie \nograniczonej przestrzeni drogowej,", "time": 230229}, {"__typename": "Cue", "text": "to pasy wy\u0142\u0105cznie dla autobus\u00f3w.", "time": 233503}, {"__typename": "Cue", "text": "Autobusy nie s\u0105 sexy,", "time": 236987}, {"__typename": "Cue", "text": "ale s\u0105 jedynym sposobem,", "time": 240309}, {"__typename": "Cue", "text": "na zapewnienie komunikacji publicznej", "time": 243456}, {"__typename": "Cue", "text": "ca\u0142emu szybko rozwijaj\u0105cemu si\u0119 miastu.", "time": 246739}, {"__typename": "Cue", "text": "Maj\u0105 te\u017c niesamowite mo\u017cliwo\u015bci.", "time": 250014}, {"__typename": "Cue", "text": "Na przyk\u0142ad ten system w Kantonie", "time": 252589}, {"__typename": "Cue", "text": "przewozi wi\u0119cej pasa\u017cer\u00f3w \nw jednym kierunku", "time": 255333}, {"__typename": "Cue", "text": "ni\u017c ca\u0142e metro w Chinach", "time": 258038}, {"__typename": "Cue", "text": "poza jedn\u0105 lini\u0105 w Pekinie,", "time": 260862}, {"__typename": "Cue", "text": "za u\u0142amek kosztu metra.", "time": 263353}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Walczyli\u015bmy o przestrze\u0144 dla autobus\u00f3w,", "time": 265690}, {"__typename": "Cue", "text": "ale i dla ludzi,", "time": 269804}, {"__typename": "Cue", "text": "a to by\u0142o jeszcze trudniejsze.", "time": 272860}, {"__typename": "Cue", "text": "Miasto to \u015brodowisko cz\u0142owieka,", "time": 276073}, {"__typename": "Cue", "text": "a ludzie to piesi.", "time": 278858}, {"__typename": "Cue", "text": "Tak jak ryby p\u0142ywaj\u0105, ptaki lataj\u0105,", "time": 282587}, {"__typename": "Cue", "text": "a jelenie biegaj\u0105 - my chodzimy.", "time": 285651}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi\u0119dzy pieszymi i kierowcami", "time": 288443}, {"__typename": "Cue", "text": "kiedy mowa o rozwijaj\u0105cych si\u0119 miastach,", "time": 291774}, {"__typename": "Cue", "text": "zachodzi pot\u0119\u017cny konflikt.", "time": 294775}, {"__typename": "Cue", "text": "Te zdj\u0119cia ukazuj\u0105", "time": 297454}, {"__typename": "Cue", "text": "niedostatek demokracji.", "time": 300385}, {"__typename": "Cue", "text": "Pokazuje, \u017ce piesi", "time": 302397}, {"__typename": "Cue", "text": "to obywatele trzeciej kategorii,", "time": 304899}, {"__typename": "Cue", "text": "a zmotoryzowani - pierwszej.", "time": 307084}, {"__typename": "Cue", "text": "W kategoriach \ninfrastruktury komunikacyjnej", "time": 309969}, {"__typename": "Cue", "text": "r\u00f3\u017cnica pomi\u0119dzy", "time": 312361}, {"__typename": "Cue", "text": "rozwini\u0119tymi i zacofanymi miastami", "time": 313564}, {"__typename": "Cue", "text": "nie le\u017cy w autostradach czy metrze,", "time": 316110}, {"__typename": "Cue", "text": "ale w jako\u015bci chodnik\u00f3w.", "time": 318202}, {"__typename": "Cue", "text": "Tutaj mamy bezu\u017cyteczn\u0105 estakad\u0119,", "time": 320466}, {"__typename": "Cue", "text": "a o chodniku zapomniano.", "time": 323232}, {"__typename": "Cue", "text": "Tak si\u0119 dzieje na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "time": 327190}, {"__typename": "Cue", "text": "Nawet dzieci s\u0105 mniej wa\u017cne ni\u017c samochody.", "time": 329514}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "W Bogocie stoczyli\u015bmy trudn\u0105 bitw\u0119,", "time": 333299}, {"__typename": "Cue", "text": "aby odebra\u0107 samochodom przestrze\u0144,", "time": 338284}, {"__typename": "Cue", "text": "a parkowanie na chodniku to ju\u017c tradycja,", "time": 341198}, {"__typename": "Cue", "text": "i da\u0107 t\u0119 przestrze\u0144 ludziom tak,", "time": 344564}, {"__typename": "Cue", "text": "by wyra\u017ca\u0142a ich godno\u015b\u0107,", "time": 347679}, {"__typename": "Cue", "text": "i by da\u0107 chronion\u0105 przestrze\u0144 rowerzystom.", "time": 349347}, {"__typename": "Cue", "text": "Przed tym wszystkim mia\u0142em czarne w\u0142osy.", "time": 352196}, {"__typename": "Cue", "text": "(\u015amiech)", "time": 354941}, {"__typename": "Cue", "text": "Podczas tego procesu \nprawie usuni\u0119to mnie ze stanowiska.", "time": 356607}, {"__typename": "Cue", "text": "To by\u0142a bardzo trudna walka.", "time": 360173}, {"__typename": "Cue", "text": "Ale w ko\u0144cu si\u0119 uda\u0142o.", "time": 362317}, {"__typename": "Cue", "text": "Po trudnych bojach stworzyli\u015bmy miasto,", "time": 365494}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3re szanuje ludzk\u0105 godno\u015b\u0107,", "time": 368732}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3re stawia na r\u00f3wni pieszych", "time": 371416}, {"__typename": "Cue", "text": "i zmotoryzowanych.", "time": 373211}, {"__typename": "Cue", "text": "Niezwykle wa\u017cn\u0105 ideologiczn\u0105 \ni polityczn\u0105 kwesti\u0105", "time": 375032}, {"__typename": "Cue", "text": "jest dystrybucja \nnajcenniejszego zasobu miasta:", "time": 379681}, {"__typename": "Cue", "text": "przestrzeni drogowej.", "time": 383247}, {"__typename": "Cue", "text": "Cho\u0107by miasto siedzia\u0142o \nna ropie i diamentach,", "time": 385036}, {"__typename": "Cue", "text": "nie by\u0142yby tak cenne,\njak przestrze\u0144 drogowa.", "time": 387873}, {"__typename": "Cue", "text": "Jak rozdzieli\u0107 j\u0105 mi\u0119dzy pieszych,", "time": 390094}, {"__typename": "Cue", "text": "rowerzyst\u00f3w, \nkomunikacj\u0119 publiczn\u0105 i kierowc\u00f3w?", "time": 393125}, {"__typename": "Cue", "text": "To nie kwestia techniki,", "time": 396227}, {"__typename": "Cue", "text": "Wprowadzaj\u0105c ten podzia\u0142 trzeba pami\u0119ta\u0107,", "time": 399018}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce \u017cadna konstytucja", "time": 402542}, {"__typename": "Cue", "text": "nie gwarantuje prawa do parkowania.", "time": 404863}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Zanim wprowadzono \n\u015bcie\u017cki rowerowe w Nowym Jorku,", "time": 407364}, {"__typename": "Cue", "text": "Pary\u017cu czy Londynie", "time": 410995}, {"__typename": "Cue", "text": "po r\u00f3wnie trudnej walce,", "time": 412933}, {"__typename": "Cue", "text": "zbudowali\u015bmy 15 lat temu", "time": 414377}, {"__typename": "Cue", "text": "ponad 350 km \nchronionych dr\u00f3g rowerowych.", "time": 416824}, {"__typename": "Cue", "text": "Nie wydaje mi si\u0119,", "time": 421644}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ceby by\u0142y pi\u0119kne architektonicznie.", "time": 423568}, {"__typename": "Cue", "text": "Ale ludzie maj\u0105 do nich prawo,", "time": 426322}, {"__typename": "Cue", "text": "jak do chodnik\u00f3w, chyba \u017ce uznamy,", "time": 429028}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce tylko zmotoryzowani", "time": 431226}, {"__typename": "Cue", "text": "maj\u0105 prawo do bezpiecznego transportu,", "time": 433560}, {"__typename": "Cue", "text": "bez ryzykowania \u017cyciem.", "time": 435627}, {"__typename": "Cue", "text": "Tak jak wydzielone pasy dla autobus\u00f3w,", "time": 437900}, {"__typename": "Cue", "text": "chronione drogi rowerowe", "time": 441567}, {"__typename": "Cue", "text": "to pot\u0119\u017cny symbol demokracji,", "time": 443658}, {"__typename": "Cue", "text": "bo dowodz\u0105, \u017ce obywatel \nna rowerze za 30 dolar\u00f3w", "time": 445537}, {"__typename": "Cue", "text": "jest r\u00f3wnie wa\u017cny", "time": 449357}, {"__typename": "Cue", "text": "jak obywatel w aucie za 30 000 dolar\u00f3w.", "time": 451609}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u017byjemy w bezprecedensowym \nmomencie historii.", "time": 455551}, {"__typename": "Cue", "text": "Przez najbli\u017cszych 50 lat", "time": 459268}, {"__typename": "Cue", "text": "powstanie ponad po\u0142owa miast, \nkt\u00f3re b\u0119d\u0105 istnie\u0107 w 2060 r.", "time": 462000}, {"__typename": "Cue", "text": "W wielu krajach rozwijaj\u0105cych si\u0119", "time": 468282}, {"__typename": "Cue", "text": "ponad 80-90% miast istniej\u0105cych w 2060 r.", "time": 470580}, {"__typename": "Cue", "text": "powstanie przez najbli\u017csze 40-50 lat.", "time": 476742}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ale nie tylko tam.", "time": 479703}, {"__typename": "Cue", "text": "Na przyk\u0142ad w USA", "time": 482825}, {"__typename": "Cue", "text": "trzeba b\u0119dzie zbudowa\u0107 \nponad 70 milion\u00f3w nowych dom\u00f3w.", "time": 484414}, {"__typename": "Cue", "text": "przez najbli\u017csze 40-50 lat.", "time": 487479}, {"__typename": "Cue", "text": "To wi\u0119cej ni\u017c wszystkie domy", "time": 490176}, {"__typename": "Cue", "text": "w Anglii, Francji i Kanadzie razem wzi\u0119te.", "time": 493249}, {"__typename": "Cue", "text": "Uwa\u017cam, \u017ce dzisiejsze miasta", "time": 497765}, {"__typename": "Cue", "text": "maj\u0105 powa\u017cne wady", "time": 501122}, {"__typename": "Cue", "text": "i \u017ce mo\u017cna zbudowa\u0107 inne, lepsze.", "time": 503237}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Co jest nie tak z dzisiejszymi miastami?", "time": 506795}, {"__typename": "Cue", "text": "Na przyk\u0142ad je\u015bli trzylatek,", "time": 509243}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3ry dopiero uczy si\u0119 m\u00f3wi\u0107,", "time": 513477}, {"__typename": "Cue", "text": "w dowolnym mie\u015bcie us\u0142yszy:", "time": 515182}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Uwa\u017caj, samoch\u00f3d!\",", "time": 516883}, {"__typename": "Cue", "text": "to a\u017c skoczy ze strachu", "time": 518375}, {"__typename": "Cue", "text": "i s\u0142usznie, bo ponad 10 000 dzieci", "time": 520937}, {"__typename": "Cue", "text": "ginie rocznie pod ko\u0142ami.", "time": 524856}, {"__typename": "Cue", "text": "Miasta istniej\u0105 od 8000 lat,", "time": 528742}, {"__typename": "Cue", "text": "a dzieci mog\u0142y swobodnie \nbawi\u0107 si\u0119 przed domem.", "time": 531350}, {"__typename": "Cue", "text": "W zasadzie do ca\u0142kiem niedawna,", "time": 535686}, {"__typename": "Cue", "text": "przed XX w. nie by\u0142o samochod\u00f3w.", "time": 537978}, {"__typename": "Cue", "text": "Mamy je mniej ni\u017c 100 lat,", "time": 539812}, {"__typename": "Cue", "text": "a zupe\u0142nie zmieni\u0142y oblicza miast.", "time": 543813}, {"__typename": "Cue", "text": "Na przyk\u0142ad w 1900 r.", "time": 546587}, {"__typename": "Cue", "text": "nikt w USA nie zgin\u0105\u0142 \npod ko\u0142ami samochodu.", "time": 548535}, {"__typename": "Cue", "text": "A ju\u017c 20 lat p\u00f3\u017aniej,", "time": 552421}, {"__typename": "Cue", "text": "mi\u0119dzy 1920 i 1930 rokiem,", "time": 554336}, {"__typename": "Cue", "text": "samochody w USA zabi\u0142y", "time": 557731}, {"__typename": "Cue", "text": "prawie 200 000 os\u00f3b.", "time": 560089}, {"__typename": "Cue", "text": "Tylko w 1925 r. samochody zabi\u0142y", "time": 562599}, {"__typename": "Cue", "text": "7000 dzieci w Stanach Zjednoczonych.", "time": 565190}, {"__typename": "Cue", "text": "Mo\u017cemy budowa\u0107 inne miasta.", "time": 570582}, {"__typename": "Cue", "text": "Miasta stawiaj\u0105ce ludzi ponad samochodami,", "time": 574585}, {"__typename": "Cue", "text": "oferuj\u0105ce przestrze\u0144 publiczn\u0105 ludziom", "time": 577346}, {"__typename": "Cue", "text": "a nie samochodom,", "time": 579805}, {"__typename": "Cue", "text": "miasta naprawd\u0119 szanuj\u0105ce", "time": 581929}, {"__typename": "Cue", "text": "najbardziej bezbronnych mieszka\u0144c\u00f3w,", "time": 584684}, {"__typename": "Cue", "text": "jak dzieci czy osoby starsze.", "time": 586845}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Proponuj\u0119 kilka rozwi\u0105za\u0144,", "time": 588889}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3re mog\u0105 sprawi\u0107, \u017ce miasta b\u0119d\u0105 lepsze,", "time": 592434}, {"__typename": "Cue", "text": "Ich wprowadzenie w nowych miastach", "time": 595906}, {"__typename": "Cue", "text": "b\u0119dzie bardzo proste.", "time": 598541}, {"__typename": "Cue", "text": "Setki kilometr\u00f3w pas\u00f3w zieleni\nz chodnikami i \u015bcie\u017ckami rowerowymi", "time": 601075}, {"__typename": "Cue", "text": "przecinaj\u0105cych miasto \nwe wszystkich kierunkach.", "time": 604238}, {"__typename": "Cue", "text": "Dzieci mog\u0142yby bezpiecznie wyj\u015b\u0107 z dom\u00f3w", "time": 607388}, {"__typename": "Cue", "text": "i bezpiecznie spacerowa\u0107 \nna du\u017ce odleg\u0142o\u015bci", "time": 610132}, {"__typename": "Cue", "text": "bez \u017cadnych zagro\u017ce\u0144", "time": 613093}, {"__typename": "Cue", "text": "po tych autostradach dla rower\u00f3w.", "time": 615927}, {"__typename": "Cue", "text": "Wyobra\u017acie sobie miasto,", "time": 618563}, {"__typename": "Cue", "text": "w kt\u00f3rym co druga ulica", "time": 621668}, {"__typename": "Cue", "text": "jest przeznaczona dla pieszych \ni rowerzyst\u00f3w.", "time": 626927}, {"__typename": "Cue", "text": "W nowo budowanych miastach", "time": 629992}, {"__typename": "Cue", "text": "nie powinno by\u0107 to szczeg\u00f3lnie trudne.", "time": 632223}, {"__typename": "Cue", "text": "Gdy by\u0142em burmistrzem Bogoty", "time": 634768}, {"__typename": "Cue", "text": "w zaledwie 3 lata stworzyli\u015bmy", "time": 638295}, {"__typename": "Cue", "text": "70 kilometr\u00f3w autostrad rowerowych", "time": 641185}, {"__typename": "Cue", "text": "w jednym z najbardziej \nzag\u0119szczonych miast \u015bwiata.", "time": 644090}, {"__typename": "Cue", "text": "To zmienia styl \u017cycia, transportu", "time": 647826}, {"__typename": "Cue", "text": "i czerpania rado\u015bci z miasta.", "time": 651216}, {"__typename": "Cue", "text": "Tu wida\u0107, jak przez ubog\u0105 dzielnic\u0119", "time": 653888}, {"__typename": "Cue", "text": "prowadzi luksusowa droga pieszo-rowerowa,", "time": 656509}, {"__typename": "Cue", "text": "a samochody grz\u0119zn\u0105 w b\u0142ocie.", "time": 659579}, {"__typename": "Cue", "text": "Bardzo chcia\u0142bym utwardzi\u0107 \nt\u0119 drog\u0119 dla samochod\u00f3w,", "time": 661680}, {"__typename": "Cue", "text": "ale od czego\u015b trzeba zacz\u0105\u0107.", "time": 664443}, {"__typename": "Cue", "text": "99% mieszka\u0144c\u00f3w nie ma samochod\u00f3w.", "time": 666211}, {"__typename": "Cue", "text": "Chodzi o to, \u017ce podczas budowy miasta", "time": 669372}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0142atwo jest w\u0142\u0105czy\u0107 tak\u0105 infrastruktur\u0119.", "time": 671845}, {"__typename": "Cue", "text": "A miasto mo\u017ce si\u0119 potem \nwok\u00f3\u0142 niej rozrasta\u0107.", "time": 676111}, {"__typename": "Cue", "text": "To oczywi\u015bcie tylko rzut oka na co\u015b,", "time": 678809}, {"__typename": "Cue", "text": "co mo\u017ce by\u0107 du\u017co lepsze,", "time": 681852}, {"__typename": "Cue", "text": "je\u015bli tylko tak to stworzymy,", "time": 684647}, {"__typename": "Cue", "text": "i mo\u017ce zmieni\u0107 nam \u017cycie.", "time": 686365}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Drugie rozwi\u0105zanie mobilno\u015bci,", "time": 688702}, {"__typename": "Cue", "text": "tej bol\u0105czki trzeciego \u015bwiata,", "time": 691988}, {"__typename": "Cue", "text": "w spos\u00f3b prosty i tani", "time": 696283}, {"__typename": "Cue", "text": "to setki kilometr\u00f3w jezdni", "time": 699548}, {"__typename": "Cue", "text": "tylko dla autobus\u00f3w,", "time": 703045}, {"__typename": "Cue", "text": "autobus\u00f3w, rower\u00f3w i pieszych.", "time": 705512}, {"__typename": "Cue", "text": "To rozwi\u0105zanie jest tanie,", "time": 707979}, {"__typename": "Cue", "text": "je\u015bli wdro\u017cy si\u0119 je od samego pocz\u0105tku.", "time": 711018}, {"__typename": "Cue", "text": "To tania, przyjemna komunikacja", "time": 713341}, {"__typename": "Cue", "text": "z naturalnym o\u015bwietleniem.", "time": 715864}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jednak rzeczywisto\u015b\u0107", "time": 719562}, {"__typename": "Cue", "text": "nie dor\u00f3wnuje moim marzeniom.", "time": 723700}, {"__typename": "Cue", "text": "Prywatna w\u0142asno\u015b\u0107 grunt\u00f3w", "time": 725962}, {"__typename": "Cue", "text": "i ich wysokie ceny sprawiaj\u0105,", "time": 728544}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce wszystkie miasta trzeciego \u015bwiata\nmaj\u0105 problem slums\u00f3w.", "time": 731155}, {"__typename": "Cue", "text": "W Kolumbii prawie po\u0142ow\u0119 miejskich dom\u00f3w", "time": 735202}, {"__typename": "Cue", "text": "budowano z pocz\u0105tku bezprawnie.", "time": 738532}, {"__typename": "Cue", "text": "Oczywi\u015bcie, w takim \u015brodowisku", "time": 743458}, {"__typename": "Cue", "text": "trudno o komunikacj\u0119 zbiorow\u0105 \nalbo rowerow\u0105.", "time": 746670}, {"__typename": "Cue", "text": "Ale nawet domy postawione zgodnie z prawem", "time": 750626}, {"__typename": "Cue", "text": "umieszczano w z\u0142ych miejscach,", "time": 752672}, {"__typename": "Cue", "text": "bardzo daleko od centr\u00f3w miast,", "time": 755644}, {"__typename": "Cue", "text": "co uniemo\u017cliwia zapewnienie tam", "time": 758445}, {"__typename": "Cue", "text": "taniej i cz\u0119stej komunikacji publicznej.", "time": 760482}, {"__typename": "Cue", "text": "Jako Latynos, a Ameryka \u0141aci\u0144ska", "time": 764313}, {"__typename": "Cue", "text": "to region o najm\u0142odszej \nstrukturze organizacyjnej w \u015bwiecie,", "time": 767193}, {"__typename": "Cue", "text": "zalecam, z szacunkiem, ale gor\u0105co,", "time": 770620}, {"__typename": "Cue", "text": "aby kraje jeszcze niezurbanizowane,", "time": 775780}, {"__typename": "Cue", "text": "a Ameryka \u0141aci\u0144ska z 40% w 1950 r.", "time": 779890}, {"__typename": "Cue", "text": "skoczy\u0142a do 80% zurbanizowania w 2010,", "time": 784911}, {"__typename": "Cue", "text": "zalecam krajom azjatyckim i afryka\u0144skim,", "time": 790984}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3re jeszcze nie s\u0105 zurbanizowane,", "time": 794144}, {"__typename": "Cue", "text": "jak Indie, zurbanizowane tylko w 33%,", "time": 795926}, {"__typename": "Cue", "text": "aby ich rz\u0105dy wykupi\u0142y \nwszystkie dzia\u0142ki wok\u00f3\u0142 miast.", "time": 800093}, {"__typename": "Cue", "text": "Miasta b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozrasta\u0107 si\u0119 prawid\u0142owo", "time": 803068}, {"__typename": "Cue", "text": "i mie\u0107 odpowiednie przestrzenie:", "time": 805589}, {"__typename": "Cue", "text": "parki, pasy zieleni \ni jezdnie dla autobus\u00f3w.", "time": 807364}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Miasta, kt\u00f3re zbudujemy", "time": 810740}, {"__typename": "Cue", "text": "w ci\u0105gu najbli\u017cszych 50 lat", "time": 812255}, {"__typename": "Cue", "text": "b\u0119d\u0105 w przysz\u0142o\u015bci decydowa\u0107 \no jako\u015bci \u017cycia,", "time": 814095}, {"__typename": "Cue", "text": "a nawet szcz\u0119\u015bciu miliard\u00f3w ludzi.", "time": 816492}, {"__typename": "Cue", "text": "To wspania\u0142a okazja dla lider\u00f3w,", "time": 818646}, {"__typename": "Cue", "text": "wielu m\u0142odych przysz\u0142ych lider\u00f3w,", "time": 822224}, {"__typename": "Cue", "text": "szczeg\u00f3lnie w krajach rozwijaj\u0105cych si\u0119.", "time": 824466}, {"__typename": "Cue", "text": "Mog\u0105 zapewni\u0107 szcz\u0119\u015bliwsze \u017cycie", "time": 826533}, {"__typename": "Cue", "text": "miliardom ludzi.", "time": 828380}, {"__typename": "Cue", "text": "Jestem pe\u0142en optymistycznej pewno\u015bci,", "time": 829949}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce stworz\u0105 miasta lepsze", "time": 831912}, {"__typename": "Cue", "text": "ni\u017c w naszych naj\u015bmielszych snach.", "time": 833820}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Oklaski)", "time": 836989}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "1886", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}