{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Zod", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2053", "slug": "hubertus_knabe_the_dark_secrets_of_a_surveillance_state", "title": "The dark secrets of a surveillance state", "socialTitle": "The dark secrets of a surveillance state", "presenterDisplayName": "Hubertus Knabe", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2014-06-09", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1274593, "duration": 1164, "publishedAt": "2014-08-06T15:02:35Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "81", "name": "history", "slug": "history"}, {"__typename": "Topic", "id": "276", "name": "Europe", "slug": "europe"}, {"__typename": "Topic", "id": "281", "name": "government", "slug": "government"}, {"__typename": "Topic", "id": "555", "name": "surveillance", "slug": "surveillance"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [{"__typename": "Recommendation", "blurb": "The German historian shares further reading and insights into life under the Stasi.", "recLists": [{"__typename": "RecommendationList", "title": "reading list", "description": "", "recItems": [{"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": null, "headline": "Stasiland", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "http://www.amazon.com/Stasiland-Stories-Behind-Berlin-Wall/dp/0062077325/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Anna Funder\r\nHarper Perennial, 2011"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": null, "headline": "The History of the Stasi", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "http://www.amazon.com/The-History-Stasi-Germanys-1945-1990/dp/1782382542/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Jens Gieseke\r\nBerghahn Books, 2014"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": null, "headline": "Anatomy of a Dictatorship", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "http://www.amazon.com/Anatomy-Dictatorship-Inside-GDR-1949-1989/dp/0198207204/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Mary Fulbrook\r\nOxford University Press, 2000"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": null, "headline": "Learning from history: A Handbook for Examining Dictatorships", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "", "note": "Sven Felix Kellerhoff\r\n2013"}]}]}], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": "Peter Erler and Hubertus Knabe", "blurb": null, "eyebrow": null, "headline": "*The Prohibited District*", "imageUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/6cfe55bc4d19fe366f9b646ea6a36719daa68ffa_467x681.jpg", "linkUrl": "http://www.amazon.com/The-Prohibited-District-Hubertus-Knabe/dp/3897735849/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "published": true, "publisher": "Jaron Verlag", "status": "APPROVED", "type": "BOOK", "visibleUrl": null, "year": "2008"}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/098378d06b95e2f4044158897a9dbb83d7fe74dd_2400x1800.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "malte_spitz_your_phone_company_is_watching", "id": "1518"}, {"__typename": "Video", "slug": "margaret_heffernan_the_dangers_of_willful_blindness", "id": "1773"}, {"__typename": "Video", "slug": "ivan_krastev_can_democracy_exist_without_trust", "id": "1547"}, {"__typename": "Video", "slug": "stanley_mcchrystal_the_military_case_for_sharing_knowledge", "id": "1992"}, {"__typename": "Video", "slug": "heather_brooke_my_battle_to_expose_government_corruption", "id": "1594"}, {"__typename": "Video", "slug": "edward_snowden_here_s_how_we_take_back_the_internet", "id": "1950"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/947dde5b238f227fd41cf37a9e74f77c628e441b_254x191.jpg", "firstname": "Hubertus", "middlename": "", "lastname": "Knabe", "description": "Historian", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Hubertus Knabe studies the history of torture, oppression and surveillance in former East Germany.", "whyListen": "Hubertus Knabe is a historian and the scientific director of Berlin-Hohensch&ouml;nhausen Memorial, where he studies the inner workings of the East German Ministry of State Security (MfS) -- or Stasi -- between 1945 and 1989. The memorial, once the main remand prison used by the Stasi, is devoted to raising awareness of the brutal oppression that once stemmed from the agency. Before the fall of the Berlin Wall Knabe was under surveillance himself, for smuggling banned books from the West into East Germany. He is the author of over a dozen books on German history, including&nbsp;<em><a href=\"http://geni.us/1Ctj\" target=\"_blank\">17. Juni 1953 - Ein deutscher Aufstand</a>.</em>", "slug": "hubertus_knabe"}]}, "description": "Tour the deep dark world of the East German state security agency known as Stasi. Uniquely powerful at spying on its citizens, until the fall of the Berlin Wall in 1989 the Stasi masterminded a system of surveillance and psychological pressure that kept the country under control for decades. Hubertus Knabe studies the Stasi \u2014 and was spied on by them. He shares stunning details from the fall of a surveillance state, and shows how easy it was for neighbor to turn on neighbor.", "socialDescription": "Tour the deep dark world of the East German state security agency known as Stasi. Uniquely powerful at spying on its citizens, until the fall of the Berlin Wall in 1989 the Stasi masterminded a system of surveillance and psychological pressure that kept the country under control for decades. Hubertus Knabe studies the Stasi \u2014 and was spied on by them. He shares stunning details from the fall of a surveillance state, and shows how easy it was for neighbor to turn on neighbor.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2053\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1671-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1671-im2346\",\"duration\":1174,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovenian\",\"endonym\":\"Sloven\u0161\u010dina\",\"languageCode\":\"sl\",\"ianaCode\":\"sl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovak\",\"endonym\":\"Sloven\u010dina\",\"languageCode\":\"sk\",\"ianaCode\":\"sk\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/16/69/007/products/2014s-hubertus-knabe-007-fallback-4b5af4e6968ba2adbb3e0f28ad4d1269-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDSalon%2BBerlin%2B2014%26id%3D2053%26tag%3DEurope%2Cgovernment%2Chistory%2Csurveillance%26talk%3Dhubertus_knabe_the_dark_secrets_of_a_surveillance_state%26year%3D2014&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2053\",\"talk\":\"hubertus_knabe_the_dark_secrets_of_a_surveillance_state\",\"tag\":\"Europe,government,history,surveillance\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TEDSalon Berlin 2014\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1671/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1671/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2053\",\"talk\":\"hubertus_knabe_the_dark_secrets_of_a_surveillance_state\",\"tag\":\"Europe,government,history,surveillance\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TEDSalon Berlin 2014\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/hubertus_knabe_the_dark_secrets_of_a_surveillance_state\",\"name\":\"Hubertus Knabe: The dark secrets of a surveillance state\",\"title\":\"The dark secrets of a surveillance state\",\"speaker\":\"Hubertus Knabe\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/098378d06b95e2f4044158897a9dbb83d7fe74dd_2400x1800.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"hubertus_knabe_the_dark_secrets_of_a_surveillance_state\",\"event\":\"TEDSalon Berlin 2014\",\"published\":1407337355,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"IWjzT2l5C34\",\"duration\":1179.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDSalon Berlin 2014", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "73779", "language": {"__typename": "Language", "id": "118", "endonym": "Portugu\u00eas de Portugal", "englishName": "Portuguese", "internalLanguageCode": "pt", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "3221429", "uri": "/profiles/3223164", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1409274672.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Raquel Carrilho"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "3093910", "uri": "/profiles/3095645", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/04/06/0d/263693.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1406800950.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Miguel Garcia"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Este ano, a Alemanha festeja", "time": 992}, {"__typename": "Cue", "text": "o 25\u00ba anivers\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica", "time": 2713}, {"__typename": "Cue", "text": "na Alemanha Oriental.", "time": 5721}, {"__typename": "Cue", "text": "Em 1989, o regime comunista foi afastado,", "time": 7439}, {"__typename": "Cue", "text": "o Muro de Berlim foi derrubado \ne, um ano depois,", "time": 12223}, {"__typename": "Cue", "text": "a Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alem\u00e3, a RDA,", "time": 15529}, {"__typename": "Cue", "text": "no leste, foi unificada", "time": 19679}, {"__typename": "Cue", "text": "com a Rep\u00fablica Federal da Alemanha \nno ocidente", "time": 21523}, {"__typename": "Cue", "text": "para fundar a Alemanha de hoje.", "time": 24113}, {"__typename": "Cue", "text": "Entre muitas outras coisas, \na Alemanha herdou", "time": 27612}, {"__typename": "Cue", "text": "os arquivos da pol\u00edcia secreta \nda Alemanha Oriental,", "time": 30565}, {"__typename": "Cue", "text": "conhecida por Stasi.", "time": 35870}, {"__typename": "Cue", "text": "Apenas dois anos ap\u00f3s a sua dissolu\u00e7\u00e3o,", "time": 38420}, {"__typename": "Cue", "text": "os seus documentos \nforam abertos ao p\u00fablico", "time": 41121}, {"__typename": "Cue", "text": "e historiadores como eu", "time": 44654}, {"__typename": "Cue", "text": "come\u00e7aram a estudar esses documentos", "time": 46677}, {"__typename": "Cue", "text": "para compreender melhor", "time": 49105}, {"__typename": "Cue", "text": "como funcionava \no estado de vigil\u00e2ncia da RDA .", "time": 51344}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Talvez j\u00e1 tenham visto o filme", "time": 55507}, {"__typename": "Cue", "text": "\"As Vidas dos Outros\".", "time": 58435}, {"__typename": "Cue", "text": "Este filme tornou a Stasi \nconhecida mundialmente.", "time": 60582}, {"__typename": "Cue", "text": "Como vivemos numa \u00e9poca em que", "time": 65396}, {"__typename": "Cue", "text": "palavras como \"vigil\u00e2ncia\" ou \"escutas\"", "time": 67942}, {"__typename": "Cue", "text": "est\u00e3o nas primeiras p\u00e1ginas dos jornais,", "time": 71402}, {"__typename": "Cue", "text": "gostava de falar sobre o modo", "time": 74430}, {"__typename": "Cue", "text": "como a Stasi funcionava realmente.", "time": 76800}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Para come\u00e7ar, vamos olhar brevemente", "time": 79626}, {"__typename": "Cue", "text": "para a hist\u00f3ria da Stasi,", "time": 81970}, {"__typename": "Cue", "text": "porque \u00e9 realmente importante", "time": 84670}, {"__typename": "Cue", "text": "para perceber a sua auto-concep\u00e7\u00e3o.", "time": 85731}, {"__typename": "Cue", "text": "Teve as suas origens na R\u00fassia.", "time": 89706}, {"__typename": "Cue", "text": "Em 1917, os comunistas russos fundaram", "time": 92418}, {"__typename": "Cue", "text": "a Comiss\u00e3o de Emerg\u00eancia", "time": 94875}, {"__typename": "Cue", "text": "para o Combate \u00e0 \nContra-Revolu\u00e7\u00e3o e Sabotagem,", "time": 96511}, {"__typename": "Cue", "text": "abreviado como Cheka.", "time": 99731}, {"__typename": "Cue", "text": "Era liderada por Felix Dzerzhinsky.", "time": 101950}, {"__typename": "Cue", "text": "A Cheka foi um instrumento dos comunistas", "time": 105260}, {"__typename": "Cue", "text": "para estabelecer o seu regime,", "time": 108224}, {"__typename": "Cue", "text": "aterrorizando a popula\u00e7\u00e3o \ne executando os seus inimigos.", "time": 109754}, {"__typename": "Cue", "text": "Evoluiu mais tarde para a conhecida KGB.", "time": 114800}, {"__typename": "Cue", "text": "A Cheka era o \u00eddolo dos agentes da Stasi.", "time": 120609}, {"__typename": "Cue", "text": "Auto-intitulavam-se \"chekistas\"", "time": 123764}, {"__typename": "Cue", "text": "e at\u00e9 o emblema era muito semelhante,", "time": 126822}, {"__typename": "Cue", "text": "como podem ver aqui.", "time": 129862}, {"__typename": "Cue", "text": "De facto, a pol\u00edcia secreta russa", "time": 132661}, {"__typename": "Cue", "text": "foi a criadora e instrutora da Stasi.", "time": 136000}, {"__typename": "Cue", "text": "Quando o Ex\u00e9rcito Vermelho ocupou", "time": 139729}, {"__typename": "Cue", "text": "a Alemanha Oriental em 1945,", "time": 141293}, {"__typename": "Cue", "text": "a Stasi expandiu-se imediatamente ali", "time": 143300}, {"__typename": "Cue", "text": "e depressa come\u00e7ou a treinar \nos comunistas alem\u00e3es", "time": 145731}, {"__typename": "Cue", "text": "para criarem a sua pr\u00f3pria pol\u00edcia secreta.", "time": 149118}, {"__typename": "Cue", "text": "J\u00e1 agora, neste mesmo corredor \nonde estamos agora,", "time": 152757}, {"__typename": "Cue", "text": "foi fundado o partido governante \nda RDA em 1946.", "time": 156164}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Cinco anos depois, estabeleceu-se a Stasi", "time": 161739}, {"__typename": "Cue", "text": "e, a pouco e pouco, \no trabalho sujo da opress\u00e3o", "time": 164950}, {"__typename": "Cue", "text": "ficou ao seu cuidado.", "time": 167803}, {"__typename": "Cue", "text": "Por exemplo, a pris\u00e3o central \npara presos pol\u00edticos,", "time": 170441}, {"__typename": "Cue", "text": "que foi estabelecida pelos russos,", "time": 174202}, {"__typename": "Cue", "text": "foi ocupada pela Stasi", "time": 176456}, {"__typename": "Cue", "text": "e usada at\u00e9 ao fim do comunismo.", "time": 178864}, {"__typename": "Cue", "text": "Podem v\u00ea-la aqui.", "time": 182282}, {"__typename": "Cue", "text": "No in\u00edcio, todas as decis\u00f5es importantes", "time": 183980}, {"__typename": "Cue", "text": "eram tomadas na presen\u00e7a dos russos.", "time": 187163}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas os alem\u00e3es s\u00e3o conhecidos \npela sua efici\u00eancia", "time": 191040}, {"__typename": "Cue", "text": "e portanto a Stasi cresceu \nmuito rapidamente.", "time": 194141}, {"__typename": "Cue", "text": "Em 1953 j\u00e1 tinha mais empregados", "time": 197797}, {"__typename": "Cue", "text": "que a Gestapo, a pol\u00edcia secreta \nda Alemanha nazi.", "time": 201363}, {"__typename": "Cue", "text": "Este n\u00famero duplicava a cada d\u00e9cada.", "time": 205819}, {"__typename": "Cue", "text": "Em 1989, mais de 90 000 funcion\u00e1rios", "time": 208245}, {"__typename": "Cue", "text": "trabalhavam para a Stasi.", "time": 211558}, {"__typename": "Cue", "text": "Isto significava que cada funcion\u00e1rio", "time": 213414}, {"__typename": "Cue", "text": "era respons\u00e1vel por 180 habitantes,", "time": 215597}, {"__typename": "Cue", "text": "o que era verdadeiramente \u00fanico no mundo.", "time": 218914}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "No topo de todo este tremendo aparelho", "time": 222809}, {"__typename": "Cue", "text": "estava um homem, Erich Mielke.", "time": 225405}, {"__typename": "Cue", "text": "Ele presidiu o Minist\u00e9rio \nda Seguran\u00e7a de Estado", "time": 229189}, {"__typename": "Cue", "text": "durante mais de 30 anos.", "time": 231641}, {"__typename": "Cue", "text": "Era um funcion\u00e1rio escrupuloso", "time": 234134}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014 no passado tinha morto dois pol\u00edcias", "time": 236400}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o muito longe daqui \u2014", "time": 239226}, {"__typename": "Cue", "text": "que, de facto, personalizava a Stasi.", "time": 241130}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas o que \u00e9 que a Stasi \ntinha de t\u00e3o excepcional?", "time": 245631}, {"__typename": "Cue", "text": "Acima de tudo, o seu enorme poder,", "time": 249890}, {"__typename": "Cue", "text": "porque unia diferentes fun\u00e7\u00f5es", "time": 252670}, {"__typename": "Cue", "text": "numa s\u00f3 organiza\u00e7\u00e3o.", "time": 256090}, {"__typename": "Cue", "text": "Primeiro, a Stasi era \num servi\u00e7o de informa\u00e7\u00f5es.", "time": 258843}, {"__typename": "Cue", "text": "Utilizava todos os instrumentos imagin\u00e1veis", "time": 263571}, {"__typename": "Cue", "text": "para obter informa\u00e7\u00f5es secretamente,", "time": 266050}, {"__typename": "Cue", "text": "tais como informadores \nou escutas telef\u00f3nicas,", "time": 268333}, {"__typename": "Cue", "text": "como podem ver nesta imagem.", "time": 271934}, {"__typename": "Cue", "text": "E n\u00e3o estava activa \ns\u00f3 na Alemanha Oriental,", "time": 275002}, {"__typename": "Cue", "text": "mas em todo o mundo.", "time": 277831}, {"__typename": "Cue", "text": "Em segundo lugar, \na Stasi era uma pol\u00edcia secreta.", "time": 280543}, {"__typename": "Cue", "text": "Podia deter pessoas na rua", "time": 284793}, {"__typename": "Cue", "text": "e prend\u00ea-las nas suas pr\u00f3prias pris\u00f5es.", "time": 286806}, {"__typename": "Cue", "text": "Em terceiro lugar, a Stasi trabalhava", "time": 291208}, {"__typename": "Cue", "text": "como uma esp\u00e9cie de promotor p\u00fablico.", "time": 292953}, {"__typename": "Cue", "text": "Tinha o direito de abrir \ninvestiga\u00e7\u00f5es preliminares", "time": 295495}, {"__typename": "Cue", "text": "e de interrogar pessoas oficialmente.", "time": 299780}, {"__typename": "Cue", "text": "Por fim,", "time": 302696}, {"__typename": "Cue", "text": "a Stasi tinha as suas pr\u00f3prias \nfor\u00e7as armadas.", "time": 304643}, {"__typename": "Cue", "text": "Mais de 11 000 soldados prestavam servi\u00e7o", "time": 308218}, {"__typename": "Cue", "text": "no chamado Regimento da Guarda.", "time": 310752}, {"__typename": "Cue", "text": "Foi fundado para deitar abaixo \nprotestos e revoltas.", "time": 313732}, {"__typename": "Cue", "text": "Devido \u00e0 sua concentra\u00e7\u00e3o de poder,", "time": 318330}, {"__typename": "Cue", "text": "a Stasi foi apelidada de \num estado dentro de um estado.", "time": 321830}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas olhemos com mais detalhe", "time": 326870}, {"__typename": "Cue", "text": "para os instrumentos da Stasi.", "time": 328199}, {"__typename": "Cue", "text": "Por favor lembrem-se que, naquele tempo,", "time": 330816}, {"__typename": "Cue", "text": "a Internet e os \"smartphones\" \nainda n\u00e3o tinham sido inventados.", "time": 332606}, {"__typename": "Cue", "text": "Claro que a Stasi usou todo o tipo", "time": 336414}, {"__typename": "Cue", "text": "de instrumentos t\u00e9cnicos \npara vigiar as pessoas.", "time": 339733}, {"__typename": "Cue", "text": "Colocaram-se escutas em telefones,", "time": 342858}, {"__typename": "Cue", "text": "incluindo o telefone \ndo chanceler alem\u00e3o no Ocidente,", "time": 345197}, {"__typename": "Cue", "text": "e frequentemente tamb\u00e9m em apartamentos.", "time": 348850}, {"__typename": "Cue", "text": "Diariamente, estas m\u00e1quinas", "time": 352530}, {"__typename": "Cue", "text": "abriam 90 000 cartas.", "time": 354651}, {"__typename": "Cue", "text": "A Stasi tamb\u00e9m espiou \ndezenas de milhares de pessoas,", "time": 358793}, {"__typename": "Cue", "text": "usando agentes especialmente treinados", "time": 362277}, {"__typename": "Cue", "text": "e c\u00e2maras secretas", "time": 364461}, {"__typename": "Cue", "text": "para documentar toda e qualquer ac\u00e7\u00e3o.", "time": 365860}, {"__typename": "Cue", "text": "Nesta fotografia, podem ver-me", "time": 369249}, {"__typename": "Cue", "text": "ainda jovem, mesmo em frente deste edificio", "time": 371934}, {"__typename": "Cue", "text": "onde estamos agora,", "time": 375241}, {"__typename": "Cue", "text": "fotogrado por um agente da Stasi.", "time": 376643}, {"__typename": "Cue", "text": "A Stasi at\u00e9 recolhia os cheiros de pessoas.", "time": 379229}, {"__typename": "Cue", "text": "Guardava as amostras em frascos fechados", "time": 383521}, {"__typename": "Cue", "text": "que foram encontrados \nap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.", "time": 386563}, {"__typename": "Cue", "text": "A responsabilidade de executar \ntodas estas tarefas", "time": 391274}, {"__typename": "Cue", "text": "cabia a departamentos \naltamente especializados.", "time": 394398}, {"__typename": "Cue", "text": "Quem colocava as chamadas sob escuta", "time": 397626}, {"__typename": "Cue", "text": "estava totalmente separado", "time": 399806}, {"__typename": "Cue", "text": "de quem controlava as cartas,", "time": 401696}, {"__typename": "Cue", "text": "por boas raz\u00f5es.", "time": 404260}, {"__typename": "Cue", "text": "Uma vez que um agente sa\u00edsse da Stasi", "time": 405696}, {"__typename": "Cue", "text": "o seu conhecimento seria diminuto.", "time": 410234}, {"__typename": "Cue", "text": "Comparem isso com Snowden, por exemplo.", "time": 412496}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas a especializa\u00e7\u00e3o vertical", "time": 416458}, {"__typename": "Cue", "text": "tamb\u00e9m era muito importante \npara prevenir todo o tipo de empatia", "time": 418404}, {"__typename": "Cue", "text": "com o objecto da observa\u00e7\u00e3o.", "time": 421501}, {"__typename": "Cue", "text": "O agente que me vigiou", "time": 424782}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o sabia quem eu era", "time": 426800}, {"__typename": "Cue", "text": "ou porque \u00e9 que eu era vigiado.", "time": 428657}, {"__typename": "Cue", "text": "De facto, eu fazia contrabando \nde livros proibidos", "time": 430522}, {"__typename": "Cue", "text": "da Alemanha Ocidental para a Oriental.", "time": 432301}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas o que era mais t\u00edpico ainda na Stasi", "time": 435419}, {"__typename": "Cue", "text": "era a utiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es humanas,", "time": 438251}, {"__typename": "Cue", "text": "pessoas que informavam \nsecretamente a Stasi.", "time": 441384}, {"__typename": "Cue", "text": "Para o Minist\u00e9rio de Seguran\u00e7a de Estado,", "time": 445577}, {"__typename": "Cue", "text": "estes chamados \"colaboradores n\u00e3o oficiais\"", "time": 447639}, {"__typename": "Cue", "text": "eram os instrumentos mais importantes.", "time": 450369}, {"__typename": "Cue", "text": "A partir de 1975, quase 200 000 pessoas", "time": 453586}, {"__typename": "Cue", "text": "colaboraram constantemente com a Stasi,", "time": 458769}, {"__typename": "Cue", "text": "mais de 1% da popula\u00e7\u00e3o.", "time": 461358}, {"__typename": "Cue", "text": "E de certa forma, o ministro tinha raz\u00e3o,", "time": 466222}, {"__typename": "Cue", "text": "porque os instrumentos t\u00e9cnicos", "time": 469173}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00f3 conseguem registar \no que as pessoas est\u00e3o a fazer", "time": 471091}, {"__typename": "Cue", "text": "mas os agentes e espi\u00f5es \ntamb\u00e9m conseguem informar", "time": 474524}, {"__typename": "Cue", "text": "o que as pessoas pensam fazer", "time": 477771}, {"__typename": "Cue", "text": "e no que est\u00e3o a pensar.", "time": 479786}, {"__typename": "Cue", "text": "Assim, a Stasi recrutou \nimensos informadores.", "time": 482173}, {"__typename": "Cue", "text": "O sistema de como os adquirir", "time": 486919}, {"__typename": "Cue", "text": "e de como os educar, como era chamado,", "time": 489475}, {"__typename": "Cue", "text": "era muito sofisticado.", "time": 492876}, {"__typename": "Cue", "text": "A Stasi tinha a sua pr\u00f3pria universidade,", "time": 495407}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o muito longe daqui,", "time": 498134}, {"__typename": "Cue", "text": "onde os m\u00e9todos eram explorados", "time": 499981}, {"__typename": "Cue", "text": "e ensinados aos agentes.", "time": 501700}, {"__typename": "Cue", "text": "Este manual tinha uma descri\u00e7\u00e3o detalhada", "time": 504499}, {"__typename": "Cue", "text": "de cada passo que se devia dar,", "time": 508700}, {"__typename": "Cue", "text": "caso se quisesse convencer seres humanos", "time": 510578}, {"__typename": "Cue", "text": "a trair os seus concidad\u00e3os.", "time": 513000}, {"__typename": "Cue", "text": "Por vezes, diz-se que os informadores", "time": 516920}, {"__typename": "Cue", "text": "eram pressionados para o serem,", "time": 519629}, {"__typename": "Cue", "text": "mas normalmente isso n\u00e3o \u00e9 verdade,", "time": 521867}, {"__typename": "Cue", "text": "porque um informador for\u00e7ado \n\u00e9 um mau informador.", "time": 524574}, {"__typename": "Cue", "text": "Apenas algu\u00e9m que quer dar", "time": 528225}, {"__typename": "Cue", "text": "a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e9 um \"bufo\" eficaz.", "time": 530338}, {"__typename": "Cue", "text": "As principais raz\u00f5es pelas quais as pessoas", "time": 534617}, {"__typename": "Cue", "text": "colaboravam com a Stasi", "time": 537890}, {"__typename": "Cue", "text": "eram convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas \ne benef\u00edcios materiais.", "time": 539210}, {"__typename": "Cue", "text": "Os agentes tamb\u00e9m tentavam \ncriar la\u00e7os pessoais", "time": 544330}, {"__typename": "Cue", "text": "entre eles pr\u00f3prios e o informador.", "time": 547866}, {"__typename": "Cue", "text": "Para ser sincero, o exemplo da Stasi mostra", "time": 551482}, {"__typename": "Cue", "text": "que n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o dif\u00edcil \nconvencer algu\u00e9m", "time": 556152}, {"__typename": "Cue", "text": "a trair os demais.", "time": 559234}, {"__typename": "Cue", "text": "At\u00e9 mesmo alguns dos maiores dissidentes", "time": 563156}, {"__typename": "Cue", "text": "na Alemanha Oriental \ncolaboraram com a Stasi,", "time": 565440}, {"__typename": "Cue", "text": "como por exemplo Ibrahim B\u00f6hme.", "time": 568760}, {"__typename": "Cue", "text": "Em 1989, ele era o l\u00edder \nda revolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica", "time": 572166}, {"__typename": "Cue", "text": "e quase se tornou o primeiro \nPrimeiro-Ministro da RDA", "time": 575232}, {"__typename": "Cue", "text": "eleito livremente, at\u00e9 se saber \nque ele era um informador.", "time": 578775}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A rede de espi\u00f5es era realmente abrangente.", "time": 584475}, {"__typename": "Cue", "text": "Em quase todas as institui\u00e7\u00f5es,", "time": 588404}, {"__typename": "Cue", "text": "at\u00e9 nas igrejas ou na Alemanha Ocidental,", "time": 590283}, {"__typename": "Cue", "text": "havia imensos espi\u00f5es.", "time": 593362}, {"__typename": "Cue", "text": "Lembro-me de dizer \na um alto agente da Stasi:", "time": 595543}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Se me tivessem enviado um informador", "time": 599261}, {"__typename": "Cue", "text": "\"de certeza que o teria reconhecido\".", "time": 602682}, {"__typename": "Cue", "text": "A resposta dele foi:", "time": 605386}, {"__typename": "Cue", "text": "\"N\u00e3o envi\u00e1mos ningu\u00e9m.", "time": 606971}, {"__typename": "Cue", "text": "\"peg\u00e1mos naqueles que estavam \u00e0 sua volta\".", "time": 608610}, {"__typename": "Cue", "text": "De facto, dois dos meus melhores amigos", "time": 611415}, {"__typename": "Cue", "text": "denunciaram-me \u00e0 Stasi.", "time": 614070}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o foi s\u00f3 no meu caso", "time": 618709}, {"__typename": "Cue", "text": "que os informadores estavam muito pr\u00f3ximos.", "time": 619996}, {"__typename": "Cue", "text": "Por exemplo, no caso de Vera Lengstfeld, \noutra l\u00edder dissidente,", "time": 621813}, {"__typename": "Cue", "text": "era o seu marido que a espiava.", "time": 625127}, {"__typename": "Cue", "text": "Um escritor famoso \nfoi tra\u00eddo pelo seu irm\u00e3o.", "time": 628906}, {"__typename": "Cue", "text": "Isto lembra-me o romance \"1984\" \nde George Orwell,", "time": 632432}, {"__typename": "Cue", "text": "em que a \u00fanica pessoa \naparentemente de confian\u00e7a", "time": 636351}, {"__typename": "Cue", "text": "era um informador.", "time": 639412}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas porque \u00e9 que a Stasi recolhia", "time": 642321}, {"__typename": "Cue", "text": "toda esta informa\u00e7\u00e3o nos seus arquivos?", "time": 644870}, {"__typename": "Cue", "text": "O objectivo principal \nera controlar a sociedade.", "time": 647895}, {"__typename": "Cue", "text": "Em praticamente todos os discursos,", "time": 651928}, {"__typename": "Cue", "text": "o Ministro da Stasi ordenava \nencontrar quem \u00e9 quem,", "time": 653755}, {"__typename": "Cue", "text": "o que significava quem pensa o qu\u00ea.", "time": 657337}, {"__typename": "Cue", "text": "Ele n\u00e3o queria esperar at\u00e9 que", "time": 660231}, {"__typename": "Cue", "text": "algu\u00e9m tentasse agir contra o regime.", "time": 661870}, {"__typename": "Cue", "text": "Ele queria saber de antem\u00e3o", "time": 664598}, {"__typename": "Cue", "text": "o que as pessoas \nestavam a pensar e a planear.", "time": 666445}, {"__typename": "Cue", "text": "Claro que os alem\u00e3es de leste sabiam", "time": 669479}, {"__typename": "Cue", "text": "que estavam rodeados de informadores", "time": 672283}, {"__typename": "Cue", "text": "num regime totalit\u00e1rio \nque criou a desconfian\u00e7a", "time": 675643}, {"__typename": "Cue", "text": "e um estado de medo generalizado,", "time": 679563}, {"__typename": "Cue", "text": "os instrumentos mais importantes", "time": 682544}, {"__typename": "Cue", "text": "para oprimir a popula\u00e7\u00e3o \nem qualquer ditadura.", "time": 684784}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 por isso que n\u00e3o houve \nmuitos alem\u00e3es orientais", "time": 688378}, {"__typename": "Cue", "text": "a tentar lutar contra o regime comunista.", "time": 690512}, {"__typename": "Cue", "text": "Se tentavam, a Stasi usava \nfrequentemente um m\u00e9todo", "time": 695474}, {"__typename": "Cue", "text": "que era realmente diab\u00f3lico.", "time": 699525}, {"__typename": "Cue", "text": "Chamava-se Zersetzung", "time": 702050}, {"__typename": "Cue", "text": "e \u00e9 descrito noutra directriz.", "time": 704482}, {"__typename": "Cue", "text": "A palavra \u00e9 dif\u00edcil de traduzir \nporque significa", "time": 708167}, {"__typename": "Cue", "text": "originalmente \"biodegrada\u00e7\u00e3o\".", "time": 710707}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas na verdade, \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o \nbastante precisa.", "time": 714605}, {"__typename": "Cue", "text": "O objectivo era destruir secretamente", "time": 718132}, {"__typename": "Cue", "text": "a auto-confian\u00e7a das pessoas,", "time": 721665}, {"__typename": "Cue", "text": "por exemplo denegrindo a sua reputa\u00e7\u00e3o,", "time": 724427}, {"__typename": "Cue", "text": "organizando falhas no seu trabalho", "time": 728295}, {"__typename": "Cue", "text": "e destruindo as suas rela\u00e7\u00f5es pessoais.", "time": 731303}, {"__typename": "Cue", "text": "Considerando isto, a Alemanha Oriental", "time": 736300}, {"__typename": "Cue", "text": "era uma ditadura muito moderna.", "time": 738320}, {"__typename": "Cue", "text": "A Stasi n\u00e3o tentou prender \ntodos os dissidentes.", "time": 741368}, {"__typename": "Cue", "text": "Preferia paraliz\u00e1-los", "time": 745592}, {"__typename": "Cue", "text": "e podia faz\u00ea-lo", "time": 748786}, {"__typename": "Cue", "text": "porque tinha acesso \na muitas informa\u00e7\u00f5es pessoais", "time": 750690}, {"__typename": "Cue", "text": "e a muitas institui\u00e7\u00f5es.", "time": 754333}, {"__typename": "Cue", "text": "Deter algu\u00e9m era usado apenas \ncomo \u00faltimo recurso.", "time": 758240}, {"__typename": "Cue", "text": "Para estes casos, \na Stasi possu\u00eda 17 pris\u00f5es,", "time": 763306}, {"__typename": "Cue", "text": "uma em cada distrito.", "time": 766642}, {"__typename": "Cue", "text": "Aqui, a Stasi tamb\u00e9m desenvolveu", "time": 769203}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e9todos de deten\u00e7\u00e3o bastante modernos.", "time": 771911}, {"__typename": "Cue", "text": "Normalmente, o agente que interrogava", "time": 776345}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o torturava o prisioneiro.", "time": 778180}, {"__typename": "Cue", "text": "Em vez disso, utilizava \num sistema sofisticado", "time": 781226}, {"__typename": "Cue", "text": "de press\u00e3o psicol\u00f3gica", "time": 784158}, {"__typename": "Cue", "text": "em que era essencial um isolamento r\u00edgido.", "time": 786150}, {"__typename": "Cue", "text": "Praticamente nenhum prisioneiro resistia", "time": 790034}, {"__typename": "Cue", "text": "sem testemunhar.", "time": 792483}, {"__typename": "Cue", "text": "Se tiverem oportunidade,", "time": 795825}, {"__typename": "Cue", "text": "visitem a antiga pris\u00e3o da Stasi em Berlim", "time": 797991}, {"__typename": "Cue", "text": "e assistam \u00e0 visita guiada \npor um antigo preso pol\u00edtico", "time": 801060}, {"__typename": "Cue", "text": "que vos explicar\u00e1 \ncomo \u00e9 que isso funcionava.", "time": 804746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "H\u00e1 outra quest\u00e3o \nque precisa de ser respondida:", "time": 807644}, {"__typename": "Cue", "text": "Se a Stasi estava t\u00e3o bem organizada,", "time": 810855}, {"__typename": "Cue", "text": "porque \u00e9 que o regime comunista colapsou?", "time": 813300}, {"__typename": "Cue", "text": "Primeiro, em 1989, \na lideran\u00e7a na Alemanha Oriental", "time": 817899}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o tinha certeza do que fazer", "time": 821570}, {"__typename": "Cue", "text": "contra os crescentes \nprotestos da popula\u00e7\u00e3o.", "time": 823509}, {"__typename": "Cue", "text": "Estava particularmente confusa", "time": 826889}, {"__typename": "Cue", "text": "porque na \"p\u00e1tria m\u00e3e\" do socialismo,", "time": 829119}, {"__typename": "Cue", "text": "a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica,", "time": 831950}, {"__typename": "Cue", "text": "teve lugar uma pol\u00edtica mais liberal.", "time": 833766}, {"__typename": "Cue", "text": "Al\u00e9m disso, o regime estava dependente", "time": 837880}, {"__typename": "Cue", "text": "de empr\u00e9stimos do Ocidente.", "time": 839435}, {"__typename": "Cue", "text": "Portanto, n\u00e3o foi dada ordem \u00e0 Stasi", "time": 842602}, {"__typename": "Cue", "text": "para abafar a revolta.", "time": 844993}, {"__typename": "Cue", "text": "Em segundo lugar, na ideologia comunista", "time": 848627}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o h\u00e1 lugar para a cr\u00edtica.", "time": 852138}, {"__typename": "Cue", "text": "Em vez disso, os l\u00edderes \nacreditavam piamente", "time": 854825}, {"__typename": "Cue", "text": "que o socialismo \u00e9 um sistema perfeito", "time": 857720}, {"__typename": "Cue", "text": "e a Stasi tinha de o confirmar, claro.", "time": 859787}, {"__typename": "Cue", "text": "A consequ\u00eancia foi", "time": 864404}, {"__typename": "Cue", "text": "que, apesar de todas as informa\u00e7\u00f5es,", "time": 866530}, {"__typename": "Cue", "text": "o regime n\u00e3o conseguiu analisar \nos seus problemas reais", "time": 869174}, {"__typename": "Cue", "text": "e portanto n\u00e3o os conseguiu resolver.", "time": 872981}, {"__typename": "Cue", "text": "Por fim, a Stasi morreu", "time": 875744}, {"__typename": "Cue", "text": "devido \u00e0s estruturas", "time": 878521}, {"__typename": "Cue", "text": "que estava encarregada de proteger.", "time": 880363}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "O fim da Stasi", "time": 883788}, {"__typename": "Cue", "text": "foi algo tr\u00e1gico,", "time": 885879}, {"__typename": "Cue", "text": "porque os agentes", "time": 887934}, {"__typename": "Cue", "text": "ficaram encarregues durante\na revolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica", "time": 890355}, {"__typename": "Cue", "text": "de apenas uma coisa:", "time": 893109}, {"__typename": "Cue", "text": "destruir os documentos", "time": 895298}, {"__typename": "Cue", "text": "que tinham produzido durante d\u00e9cadas.", "time": 897823}, {"__typename": "Cue", "text": "Felizmente, foram impedidos", "time": 901638}, {"__typename": "Cue", "text": "por activistas de direitos humanos.", "time": 904307}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 por isso que hoje \npodemos utilizar os ficheiros", "time": 906896}, {"__typename": "Cue", "text": "para compreender melhor", "time": 909732}, {"__typename": "Cue", "text": "como funciona um estado-vigil\u00e2ncia.", "time": 911677}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Obrigado.", "time": 914379}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 915853}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bruno Giussani: Obrigado.Muito obrigado.", "time": 924344}, {"__typename": "Cue", "text": "Hubertus, queria fazer-te umas perguntas", "time": 931900}, {"__typename": "Cue", "text": "porque tenho aqui o Der Spiegel \nda semana passada.", "time": 933875}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Mein Nachbar NSA.\", \n\u2014 A minha vizinha, a NSA \u2014", "time": 936299}, {"__typename": "Cue", "text": "E acabaste de nos falar da minha vizinha,", "time": 941329}, {"__typename": "Cue", "text": "de espi\u00f5es e de informadores \nda Alemanha Oriental.", "time": 943881}, {"__typename": "Cue", "text": "Portanto, h\u00e1 ou n\u00e3o uma liga\u00e7\u00e3o directa", "time": 946739}, {"__typename": "Cue", "text": "entre estas duas hist\u00f3rias?", "time": 949291}, {"__typename": "Cue", "text": "Qual \u00e9 a tua reac\u00e7\u00e3o, enquanto historiador, \nquando v\u00eas isto?", "time": 950882}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hubertus Knabe: Acho que h\u00e1 \nv\u00e1rios aspectos a mencionar", "time": 953513}, {"__typename": "Cue", "text": "Primeiro, acho que h\u00e1 uma diferen\u00e7a", "time": 956881}, {"__typename": "Cue", "text": "quanto ao porqu\u00ea de recolher estes dados.", "time": 960233}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1s a faz\u00ea-lo para proteger o teu povo", "time": 963965}, {"__typename": "Cue", "text": "contra ataques terroristas,", "time": 966283}, {"__typename": "Cue", "text": "ou est\u00e1s a faz\u00ea-lo para oprimir o teu povo?", "time": 967977}, {"__typename": "Cue", "text": "Isso \u00e9 uma diferen\u00e7a fundamental.", "time": 970800}, {"__typename": "Cue", "text": "Por outro lado,", "time": 972889}, {"__typename": "Cue", "text": "numa democracia tamb\u00e9m \nse pode abusar destes instrumentos", "time": 975299}, {"__typename": "Cue", "text": "e isso \u00e9 algo de que temos \nde estar cientes para o poder impedir", "time": 979210}, {"__typename": "Cue", "text": "e para que tamb\u00e9m \nas ag\u00eancias de informa\u00e7\u00f5es", "time": 982862}, {"__typename": "Cue", "text": "estejam a respeitar as regras que temos.", "time": 985634}, {"__typename": "Cue", "text": "O terceiro ponto, provavelmente,", "time": 988937}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 que podemos sentir-nos felizes \npor vivermos numa democracia", "time": 990620}, {"__typename": "Cue", "text": "porque podemos ter a certeza \nque, na R\u00fassia e na China,", "time": 993664}, {"__typename": "Cue", "text": "est\u00e3o a fazer o mesmo,", "time": 997223}, {"__typename": "Cue", "text": "mas ningu\u00e9m fala do assunto", "time": 998824}, {"__typename": "Cue", "text": "porque ningu\u00e9m o poderia fazer.", "time": 1000468}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 1002662}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "BC: Quando a not\u00edcia saiu \npela primeira vez,", "time": 1009872}, {"__typename": "Cue", "text": "em Julho do ano passado,", "time": 1011946}, {"__typename": "Cue", "text": "apresentaste uma queixa crime", "time": 1013941}, {"__typename": "Cue", "text": "num tribunal alem\u00e3o. Porqu\u00ea?", "time": 1016813}, {"__typename": "Cue", "text": "HK: Sim, eu fi-lo por causa \ndo segundo ponto que mencionei,", "time": 1019897}, {"__typename": "Cue", "text": "porque acho que particularmente \nnuma democracia", "time": 1022962}, {"__typename": "Cue", "text": "as regras s\u00e3o para todos.", "time": 1025920}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e3o feitas para todos, \nportanto n\u00e3o \u00e9 permitido", "time": 1029491}, {"__typename": "Cue", "text": "que qualquer institui\u00e7\u00e3o as desrespeite.", "time": 1031716}, {"__typename": "Cue", "text": "Felizmente, no c\u00f3digo penal \nda Alemanha, est\u00e1 escrito", "time": 1035241}, {"__typename": "Cue", "text": "que n\u00e3o \u00e9 permitido \ncolocar escutas em ningu\u00e9m", "time": 1037494}, {"__typename": "Cue", "text": "sem a autoriza\u00e7\u00e3o de um juiz.", "time": 1039496}, {"__typename": "Cue", "text": "Felizmente, est\u00e1 escrito \nno c\u00f3digo penal da Alemanha", "time": 1041556}, {"__typename": "Cue", "text": "portanto, se n\u00e3o for respeitado,", "time": 1045329}, {"__typename": "Cue", "text": "acho que \u00e9 necess\u00e1ria uma investiga\u00e7\u00e3o,", "time": 1048515}, {"__typename": "Cue", "text": "e demorou muito tempo", "time": 1051254}, {"__typename": "Cue", "text": "at\u00e9 o promotor p\u00fablico \nda Alemanha o come\u00e7ar.", "time": 1053025}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00f3 o come\u00e7ou com o caso de Angela Merkel", "time": 1055496}, {"__typename": "Cue", "text": "e n\u00e3o com o caso de todas as outras pessoas", "time": 1058740}, {"__typename": "Cue", "text": "que vivem na Alemanha.", "time": 1061272}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "BG: Isso n\u00e3o me surpreende devido...", "time": 1062710}, {"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 1064452}, {"__typename": "Cue", "text": "... devido \u00e0 hist\u00f3ria que contaste.", "time": 1066384}, {"__typename": "Cue", "text": "Visto de for a \u2014 eu n\u00e3o vivo na Alemanha \u2014", "time": 1069888}, {"__typename": "Cue", "text": "esperava que os alem\u00e3es reagissem", "time": 1072388}, {"__typename": "Cue", "text": "com muito mais for\u00e7a, imediatamente.", "time": 1074243}, {"__typename": "Cue", "text": "Em vez disso, a reac\u00e7\u00e3o \nna verdade veio apenas", "time": 1077507}, {"__typename": "Cue", "text": "quando se soube que a Chanceler Merkel", "time": 1079902}, {"__typename": "Cue", "text": "estava a ser escutada. Porqu\u00ea?", "time": 1081811}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "HK: Parece-me ser um bom sinal,", "time": 1085201}, {"__typename": "Cue", "text": "porque as pessoas sentem-se \nseguras nesta democracia.", "time": 1087298}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o t\u00eam medo de serem presas.", "time": 1091507}, {"__typename": "Cue", "text": "Se deixarmos esta sala \ndepois da confer\u00eancia", "time": 1093955}, {"__typename": "Cue", "text": "ningu\u00e9m tem de ter medo \nque a pol\u00edcia secreta", "time": 1097500}, {"__typename": "Cue", "text": "esteja \u00e0 sua espera e o prenda.", "time": 1099743}, {"__typename": "Cue", "text": "Parece-me um bom sinal, digo eu.", "time": 1101868}, {"__typename": "Cue", "text": "As pessoas n\u00e3o est\u00e3o assustadas,", "time": 1103696}, {"__typename": "Cue", "text": "como poderiam estar.", "time": 1105200}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas claro, acho que as institui\u00e7\u00f5es", "time": 1106554}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00eam a responsabilidade \nde impedir ac\u00e7\u00f5es ilegais", "time": 1110850}, {"__typename": "Cue", "text": "na Alemanha ou onde quer \nque estas tenham lugar.", "time": 1113536}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "BG: Uma pergunta pessoal, \ne esta \u00e9 a \u00faltima.", "time": 1116281}, {"__typename": "Cue", "text": "Tem havido um debate na Alemanha", "time": 1119474}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre a conced\u00eancia de asilo \na Edward Snowden.", "time": 1121340}, {"__typename": "Cue", "text": "Estarias a favor ou contra?", "time": 1123724}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "HK: Essa pergunta \u00e9 dif\u00edcil,", "time": 1126193}, {"__typename": "Cue", "text": "mas se me perguntas", "time": 1128107}, {"__typename": "Cue", "text": "e se eu responder sinceramente,", "time": 1129637}, {"__typename": "Cue", "text": "eu dar-lhe-ia asilo", "time": 1131475}, {"__typename": "Cue", "text": "porque acho que o que ele fez \nfoi realmente corajoso.", "time": 1133110}, {"__typename": "Cue", "text": "Ele destruiu toda a sua vida,", "time": 1135446}, {"__typename": "Cue", "text": "a sua fam\u00edlia e tudo.", "time": 1137685}, {"__typename": "Cue", "text": "Portanto acho que devemos \nfazer alguma coisa por essas pessoas.", "time": 1139527}, {"__typename": "Cue", "text": "Se olharmos para \na hist\u00f3ria alem\u00e3 em particular,", "time": 1142814}, {"__typename": "Cue", "text": "onde tantas pessoas tiveram de fugir.", "time": 1146820}, {"__typename": "Cue", "text": "pediram asilo noutros pa\u00edses", "time": 1149257}, {"__typename": "Cue", "text": "e n\u00e3o conseguiram,", "time": 1151555}, {"__typename": "Cue", "text": "seria um bom sinal dar-lhe asilo.", "time": 1153130}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 1155567}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "BG: Hubertus, muito obrigado.", "time": 1157378}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2053", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}