{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP TEDLive 9/28/23", "slug": "tp-tedlive-9-28-23", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "Experience the TEDWomen conference from anywhere", "mainContent": "Don't miss out! Be one of the first to see our powerful new talks. ", "buttonLabel": "Count me in", "buttonLink": "https://membership.ted.com/tedwomen-live?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=membership-ted&utm_content=09282023-tedlivetp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#000000", "textColor": "#FFFFFF", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4gxlFyoebOJrZojA12T8oX", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Portrait Talks (3)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4gxlFyoebOJrZojA12T8oX/bfca75421f299110dacc3d9ed806f94d/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks__3_.png", "details": {"size": 468918, "image": {"width": 1483, "height": 236}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks (3).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Landscape Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF/c246b94cd6fadb4394e2b8d2a5c74f0f/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks__5_.png", "details": {"size": 519237, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks (5).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Desktop Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW/621f89a67d4cdc8bb0ddac22065eab6c/TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks__6_.png", "details": {"size": 515590, "image": {"width": 1203, "height": 328}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks (6).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Mobile Talks (7)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn/cfa6e256f33e3ed7bd208289f391d750/TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks__7_.png", "details": {"size": 451422, "image": {"width": 1121, "height": 265}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks (7).png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6R6N", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "665", "slug": "ian_goldin_navigating_our_global_future", "title": "Navigating our global future", "socialTitle": "Navigating our global future", "presenterDisplayName": "Ian Goldin", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2009-07-23", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1288645, "duration": 409, "publishedAt": "2009-10-23T01:00:00Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "6", "name": "global issues", "slug": "global+issues"}, {"__typename": "Topic", "id": "10", "name": "technology", "slug": "technology"}, {"__typename": "Topic", "id": "21", "name": "economics", "slug": "economics"}, {"__typename": "Topic", "id": "80", "name": "future", "slug": "future"}, {"__typename": "Topic", "id": "5786", "name": "international development", "slug": "international+development"}, {"__typename": "Topic", "id": "5790", "name": "equality", "slug": "equality"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": "Ian Goldin, Robert Muggah", "blurb": null, "eyebrow": "BOOK", "headline": "*Terra Incognita: 100 Maps to Survive the Next 100 Years*", "imageUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/6e1bbc3d546423692530db8cff89a5f9f8a4f29b_1968x2560.jpg", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Impact-Maps-Navigate-Our-Future-dp-1529124190/dp/1529124190/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "published": true, "publisher": "Century", "status": "APPROVED", "type": "BOOK", "visibleUrl": null, "year": "2021"}, {"__typename": "LearnModule", "author": "Ian Goldin", "blurb": null, "eyebrow": "BOOK", "headline": "*Rescue: From Global Crisis to a Better World*", "imageUrl": "http://page-builder.ted.com/system/baubles/files/000/009/008/original/hbg-title-9781529366877-20.jpeg", "linkUrl": "https://www.hachette.co.uk/titles/ian-goldin/rescue/9781529366877/", "published": true, "publisher": "Sceptre", "status": "APPROVED", "type": "BOOK", "visibleUrl": null, "year": "2021"}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/125000_800x600.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "bjorn_lomborg_global_priorities_bigger_than_climate_change", "id": "62"}, {"__typename": "Video", "slug": "martin_rees_is_this_our_final_century", "id": "42"}, {"__typename": "Video", "slug": "stephen_petranek_10_ways_the_world_could_end", "id": "167"}, {"__typename": "Video", "slug": "paul_gilding_the_earth_is_full", "id": "1374"}, {"__typename": "Video", "slug": "geoff_mulgan_post_crash_investing_in_a_better_world", "id": "625"}, {"__typename": "Video", "slug": "tim_jackson_an_economic_reality_check", "id": "972"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/bd2f99b254c756f6ca94dc04cbdab79972223ecf_254x191.jpg", "firstname": "Ian", "middlename": "", "lastname": "Goldin", "description": "Economist, development visionary", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Ian Goldin brings fresh thinking to bear on the big, looming issues of the future.", "whyListen": "<p>Ian Goldin is Professor of Globalisation and Development at the University of Oxford, Professorial Fellow at Balliol College, Oxford University, Director of the Oxford Martin Programme on Technological and Economic Change and founding Director of the Oxford Martin School. Previously he was Vice President of the World Bank and the Group&#39;s Director of Policy, after serving as Chief Executive of the Development Bank of Southern Africa and Economic Advisor to President Nelson Mandela.</p><p>Goldin has served as Principal Economist at the EBRD and the Director of the Trade and Sustainable Growth Programmes at the OECD Development Centre. He has a MSc from the London School of Economics and an MA and DPhil from the University of Oxford. Goldin has been knighted by the French Government and received numerous awards. He has published 22 books, including&nbsp;<a href=\"https://iangoldin.org/books/terra-incognita-100-maps-to-survive-the-next-100-years/\" target=\"_blank\"><em>Terra Incognita: 100 Maps to Survive the Next 100 Years</em></a><em>&nbsp;</em>(co-authored with Rober Muggah). His previous books include&nbsp;<a href=\"https://geni.us/Ct53lsY\" target=\"_blank\"><em>Age of Discovery: Navigating the Storms of Our Second Renaissance</em></a><em>;</em>&nbsp;<a href=\"https://geni.us/hMkV1Bj\" target=\"_blank\"><em>The Butterfly Defect: Why Globalization Creates Systemic Risks and What to Do</em></a>,&nbsp;in which he predicted that a pandemic was the most likely cause of the next financial crisis;&nbsp;<a href=\"https://www.amazon.com/Exceptional-People-Migration-Shaped-Define/dp/069115631X\" target=\"_blank\"><em>Exceptional People: How Migration Shaped Our World and Will Define Our Future</em></a>; and&nbsp;<a href=\"https://geni.us/FV2s\" target=\"_blank\"><em>Development: A Very Short Introduction</em></a>. He has authored and presented three BBC documentary series: <em>After The Crash</em>; <em>Will AI Kill Development?</em> and <em>The Pandemic that Changed the World</em>. He provides advisory and consultancy services to the IMF, UN, EU, OECD and numerous governments and companies. He has been nominated by the World Economic Forum as Global Leader of Tomorrow and regularly presents at their Davos meetings. He has served as a non-executive Director on globally listed companies, including as the Senior Independent Director and chaired all board committees. He is Chair of the core-econ.org initiative to transform economics, and is an honorary trustee of Comic Relief and other charities.</p>", "slug": "ian_goldin"}]}, "description": "As globalization and technological advances bring us hurtling towards a new integrated future, Ian Goldin warns that not all people may benefit equally. But, he says, if we can recognize this danger, we might yet realize the possibility of improved life for everyone.", "socialDescription": "As globalization and technological advances bring us hurtling towards a new integrated future, Ian Goldin warns that not all people may benefit equally. But, he says, if we can recognize this danger, we might yet realize the possibility of improved life for everyone.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"665\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1979-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1979-im2346\",\"duration\":426,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Finnish\",\"endonym\":\"Suomi\",\"languageCode\":\"fi\",\"ianaCode\":\"fi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovak\",\"endonym\":\"Sloven\u010dina\",\"languageCode\":\"sk\",\"ianaCode\":\"sk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/19/77/006/products/2009g-ian-goldin-006-fallback-8f6babdcccd34d9144d25ace75a26e69-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDGlobal%2B2009%26id%3D665%26tag%3Deconomics%2Cfuture%2Cglobal%2Bissues%2Ctechnology%2Cinternational%2Bdevelopment%2Cequality%26talk%3Dian_goldin_navigating_our_global_future%26year%3D2009&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"665\",\"talk\":\"ian_goldin_navigating_our_global_future\",\"tag\":\"economics,future,global issues,technology,international development,equality\",\"year\":\"2009\",\"event\":\"TEDGlobal 2009\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1979/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1979/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"665\",\"talk\":\"ian_goldin_navigating_our_global_future\",\"tag\":\"economics,future,global issues,technology,international development,equality\",\"year\":\"2009\",\"event\":\"TEDGlobal 2009\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/ian_goldin_navigating_our_global_future\",\"name\":\"Ian Goldin: Navigating our global future\",\"title\":\"Navigating our global future\",\"speaker\":\"Ian Goldin\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/125000_800x600.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"ian_goldin_navigating_our_global_future\",\"event\":\"TEDGlobal 2009\",\"published\":1256259600,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"KuWXfjyGhk0\",\"duration\":579.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDGlobal 2009", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "17657", "language": {"__typename": "Language", "id": "135", "endonym": "Sloven\u010dina", "englishName": "Slovak", "internalLanguageCode": "sk", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "1613575", "uri": "/profiles/1614612", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/d1/c3/250307.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1355514776.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Linda Magathova"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "3457289", "uri": "/profiles/3459024", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1413153331.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Lucia Daubnerova"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bud\u00facnos\u0165, ako ju pozn\u00e1me,\nje ve\u013emi nepredv\u00eddate\u013en\u00e1.", "time": 990}, {"__typename": "Cue", "text": "Najlep\u0161ie mozgy t\u00fdch najlep\u0161\u00edch in\u0161tit\u00faci\u00ed", "time": 4000}, {"__typename": "Cue", "text": "jej oby\u010dajne nerozumej\u00fa.", "time": 6000}, {"__typename": "Cue", "text": "St\u00e1va sa to vo svete techniky,\nv politickom svete,", "time": 8000}, {"__typename": "Cue", "text": "v ktorej jej odborn\u00edci, CIA, MI6\nnikdy nerozumej\u00fa.", "time": 11920}, {"__typename": "Cue", "text": "Bez poch\u00fdb sa to deje vo svete financi\u00ed.", "time": 15290}, {"__typename": "Cue", "text": "Existuj\u00fa in\u0161tit\u00facie zalo\u017een\u00e9,\naby mysleli na bud\u00facnos\u0165,", "time": 18030}, {"__typename": "Cue", "text": "MMF, BIS, Fond finan\u010dnej stability,", "time": 20620}, {"__typename": "Cue", "text": "no nevedeli, \u010do sa na n\u00e1s r\u00fatilo.", "time": 23070}, {"__typename": "Cue", "text": "Viac ako 20 000 ekon\u00f3mov\nsa tejto problematike", "time": 24830}, {"__typename": "Cue", "text": "venuje profesion\u00e1lne\na konkurencia je obrovsk\u00e1,", "time": 27010}, {"__typename": "Cue", "text": "no st\u00e1le nevedeli, \u010do sa dialo.", "time": 29210}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Globaliz\u00e1cia sa komplikuje.", "time": 30700}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00e1to zmena sa deje \u010doraz r\u00fdchlej\u0161ie.", "time": 32000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bud\u00facnos\u0165 bude e\u0161te nepredv\u00eddate\u013enej\u0161ia.", "time": 34000}, {"__typename": "Cue", "text": "Urbaniz\u00e1cia, integr\u00e1cia,", "time": 36000}, {"__typename": "Cue", "text": "ke\u010f sa spoja, ved\u00fa k obnove.", "time": 38000}, {"__typename": "Cue", "text": "To sa stalo pred 1000 rokmi.", "time": 41000}, {"__typename": "Cue", "text": "Posledn\u00fdch 40 rokov bolo v\u00fdnimo\u010dn\u00fdch.", "time": 43000}, {"__typename": "Cue", "text": "O\u010dak\u00e1van\u00e1 d\u013a\u017eka \u017eivota\nvzr\u00e1stla asi o 25 rokov.", "time": 46000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nepodarilo sa n\u00e1m to od doby kamennej.", "time": 49000}, {"__typename": "Cue", "text": "Vzr\u00e1stol pr\u00edjem v\u00e4\u010d\u0161iny\nsvetovej popul\u00e1cie,", "time": 52000}, {"__typename": "Cue", "text": "aj ke\u010f sa v tomto obdob\u00ed zv\u00fd\u0161il po\u010det\nobyvate\u013eov o pribli\u017ene 2 miliardy.", "time": 54000}, {"__typename": "Cue", "text": "Miera negramotnosti klesla z polovice\nna asi \u0161tvrtinu popul\u00e1cie.", "time": 59000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ohromn\u00e1 pr\u00edle\u017eitos\u0165,\noslobodzuje sa nov\u00fd potenci\u00e1l", "time": 62000}, {"__typename": "Cue", "text": "pre inov\u00e1ciu, rozvoj.", "time": 65000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "M\u00e1 to v\u0161ak h\u00e1\u010dik.", "time": 67000}, {"__typename": "Cue", "text": "Globaliz\u00e1cia m\u00e1 2 Achillove p\u00e4ty.", "time": 69000}, {"__typename": "Cue", "text": "Achillova p\u00e4ta \u010doraz v\u00e4\u010d\u0161ej nerovnosti.", "time": 72000}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00ed, \u010do zostan\u00fa mimo, t\u00ed nahnevan\u00ed,", "time": 74230}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00ed, \u010do sa nez\u00fa\u010dastnia.", "time": 77000}, {"__typename": "Cue", "text": "Globaliz\u00e1cia nezah\u0155\u0148a v\u0161etk\u00fdch.", "time": 79000}, {"__typename": "Cue", "text": "Druhou Achillovou p\u00e4tou je zlo\u017eitos\u0165.", "time": 81000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u010coraz v\u00e4\u010d\u0161ia krehkos\u0165,\n\u010doraz v\u00e4\u010d\u0161ia slabos\u0165.", "time": 84000}, {"__typename": "Cue", "text": "Udalosti na jednom mieste\nr\u00fdchlo ovplyvnia zvy\u0161ok.", "time": 88000}, {"__typename": "Cue", "text": "Je to syst\u00e9mov\u00e9 riziko, syst\u00e9mov\u00fd \u0161ok.", "time": 91000}, {"__typename": "Cue", "text": "Videli sme to v pr\u00edpade finan\u010dnej kr\u00edzy\n\u010d\u00ed pand\u00e9mie chr\u00edpky.", "time": 94000}, {"__typename": "Cue", "text": "Stane sa jedom globaliz\u00e1cie\na mus\u00edme sa vo\u010di tomu obrni\u0165.", "time": 97000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mnoh\u00e9 z t\u00fdchto probl\u00e9mov\ns\u00favisia s pokrokom v technike.", "time": 101840}, {"__typename": "Cue", "text": "Urobili sme ve\u013ek\u00e9 skoky.", "time": 104600}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00f4\u017eeme \u010daka\u0165 mili\u00f3nov\u00e9 zlep\u0161enie v tom,\n\u010do si budeme m\u00f4c\u0165 v informatike", "time": 106020}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00fapi\u0165 za rovnak\u00fa cenu v roku 2030.", "time": 109380}, {"__typename": "Cue", "text": "To je sk\u00fasenos\u0165 z posledn\u00fdch 20 rokov.", "time": 111420}, {"__typename": "Cue", "text": "Tento trend bude pokra\u010dova\u0165.", "time": 113760}, {"__typename": "Cue", "text": "Na\u0161e dne\u0161n\u00e9 po\u010d\u00edta\u010de a syst\u00e9my\nsa bud\u00fa zda\u0165 tak\u00e9 primit\u00edvne,", "time": 115260}, {"__typename": "Cue", "text": "ako sa dnes zdaj\u00fa tie v Apolle.", "time": 118370}, {"__typename": "Cue", "text": "Na\u0161e mobily s\u00fa v\u00fdkonnej\u0161ie\nako v\u00fdpo\u010dtov\u00fd v\u00fdkon Apolla.", "time": 120420}, {"__typename": "Cue", "text": "Na\u0161e mobily s\u00fa v\u00fdkonnej\u0161ie ako niektor\u00e9", "time": 123400}, {"__typename": "Cue", "text": "z najv\u00fdkonnej\u0161\u00edch po\u010d\u00edta\u010dov\nspred 20 rokov.", "time": 125350}, {"__typename": "Cue", "text": "\u010co to sp\u00f4sob\u00ed?", "time": 127570}, {"__typename": "Cue", "text": "V technologickej oblasti sa\nvytvoria obrovsk\u00e9 pr\u00edle\u017eitosti.", "time": 129000}, {"__typename": "Cue", "text": "Miniaturiz\u00e1cia.", "time": 132000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nevidite\u013en\u00e1 kapacita v na\u0161ich tel\u00e1ch,", "time": 134000}, {"__typename": "Cue", "text": "v na\u0161ich mozgoch, vo vzduchu.", "time": 137000}, {"__typename": "Cue", "text": "Toto je nanoreplika rozto\u010da.", "time": 139000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "T\u00e1to schopnos\u0165 robi\u0165 v\u0161etko inak\nuvo\u013e\u0148uje potenci\u00e1l", "time": 142000}, {"__typename": "Cue", "text": "nielen v oblasti medic\u00edny.", "time": 146130}, {"__typename": "Cue", "text": "Toto je kme\u0148ov\u00e1 bunka,\nktor\u00fa sme vyvinuli tu v Oxforde", "time": 148000}, {"__typename": "Cue", "text": "z kme\u0148ovej bunky z\u00e1rodku.", "time": 151000}, {"__typename": "Cue", "text": "Sme schopn\u00ed vytvori\u0165 ak\u00fako\u013evek \u010das\u0165 tela.", "time": 153000}, {"__typename": "Cue", "text": "Postupne to bude \u010doraz viac\nmo\u017en\u00e9 z na\u0161ej vlastnej ko\u017ee,", "time": 155000}, {"__typename": "Cue", "text": "budeme schopn\u00ed vyr\u00e1ba\u0165 repliky \u010dast\u00ed tela.", "time": 158000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00da\u017easn\u00fd potenci\u00e1l regenerat\u00edvnej medic\u00edny.", "time": 160000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nemysl\u00edm si, \u017ee po roku 2030\nbude dlho existova\u0165 paralympi\u00e1da,", "time": 162370}, {"__typename": "Cue", "text": "a to v\u010faka tejto schopnosti\nobnovova\u0165 \u010dasti tela.", "time": 166000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ot\u00e1zka v\u0161ak znie: Kto ich bude m\u00f4c\u0165 ma\u0165?", "time": 169000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Zna\u010dn\u00fdm rozvojom prejde", "time": 171000}, {"__typename": "Cue", "text": "aj oblas\u0165 genetiky.", "time": 173000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bude ma\u0165 schopnos\u0165 tvori\u0165, napr\u00edklad\nt\u00e1to my\u0161, ktor\u00e1 bola geneticky upraven\u00e1,", "time": 176320}, {"__typename": "Cue", "text": "dok\u00e1\u017ee be\u017ea\u0165 3-kr\u00e1t r\u00fdchlej\u0161ie,", "time": 181000}, {"__typename": "Cue", "text": "vydr\u017e\u00ed 3-kr\u00e1t dlh\u0161ie,\nm\u00f4\u017eeme ju vytvori\u0165 tak,", "time": 183000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ee sa do\u017eije ekvivalentu na\u0161ich 80 rokov", "time": 185320}, {"__typename": "Cue", "text": "a bude konzumova\u0165 pribli\u017ene \nrovnak\u00e9 mno\u017estvo potravy.", "time": 189000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bude to dostupn\u00e9 iba pre ve\u013emi bohat\u00fdch,\nktor\u00ed si to bud\u00fa m\u00f4c\u0165 dovoli\u0165?", "time": 192000}, {"__typename": "Cue", "text": "Smerujeme k novej eugenike?", "time": 195510}, {"__typename": "Cue", "text": "Iba t\u00ed, \u010do si to bud\u00fa m\u00f4c\u0165 dovoli\u0165,", "time": 197000}, {"__typename": "Cue", "text": "bud\u00fa m\u00f4c\u0165 tvori\u0165 t\u00fato superrasu?", "time": 200000}, {"__typename": "Cue", "text": "(smiech)", "time": 203000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ve\u013ek\u00e1 ot\u00e1zka je", "time": 204000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201eAko zvl\u00e1dneme t\u00fato\ntechnologick\u00fa zmenu?\u201c", "time": 206000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ako zabezpe\u010d\u00edme", "time": 208000}, {"__typename": "Cue", "text": "technol\u00f3giu pre v\u0161etk\u00fdch,", "time": 210000}, {"__typename": "Cue", "text": "technol\u00f3giu, ktor\u00e1 by znamenala,", "time": 212000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ee nebudeme len starn\u00fa\u0165,", "time": 215000}, {"__typename": "Cue", "text": "ale aj m\u00fadrie\u0165 a budeme schopn\u00ed u\u017eivi\u0165", "time": 217000}, {"__typename": "Cue", "text": "bud\u00face popul\u00e1cie?", "time": 219000}, {"__typename": "Cue", "text": "Jedn\u00fdm z najzna\u010dnej\u0161\u00edch\nprejavov t\u00fdchto zlep\u0161en\u00ed", "time": 221000}, {"__typename": "Cue", "text": "bude zmena tvaru popula\u010dn\u00fdch pyram\u00edd,", "time": 224000}, {"__typename": "Cue", "text": "na tzv. \u201epopula\u010dn\u00e9 rakvy\u201c.", "time": 226570}, {"__typename": "Cue", "text": "Je nepravdepodobn\u00e9, \u017ee by v roku 2030", "time": 229390}, {"__typename": "Cue", "text": "existoval d\u00f4chodok alebo d\u00f4chodkov\u00fd vek.", "time": 231510}, {"__typename": "Cue", "text": "Bud\u00fa to zastaral\u00e9 koncepty.\nNehovor\u00edm iba o z\u00e1pade.", "time": 234000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Najdrasticke\u0161ou zmenou bud\u00fa\nnov\u00e9 vekov\u00e9 pyram\u00eddy", "time": 237000}, {"__typename": "Cue", "text": "typu mrakodrap", "time": 240000}, {"__typename": "Cue", "text": "v \u010c\u00edne a mnoh\u00fdch \u010fal\u0161\u00edch krajin\u00e1ch.", "time": 242000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ak ste mlad\u00ed, zabudnite na d\u00f4chodkov\u00fd vek.", "time": 245000}, {"__typename": "Cue", "text": "Zabudnite na d\u00f4chodok.\nMyslite na \u017eivot a kde prebehne.", "time": 247000}, {"__typename": "Cue", "text": "Migr\u00e1cia, pravda\u017ee, zosilnie.", "time": 250370}, {"__typename": "Cue", "text": "Boj o talenty, potreba pritiahnu\u0165 \u013eud\u00ed", "time": 253000}, {"__typename": "Cue", "text": "s r\u00f4znymi zru\u010dnos\u0165ami,", "time": 255000}, {"__typename": "Cue", "text": "ktor\u00ed by n\u00e1s tla\u010dili na na\u0161ich voz\u00ed\u010dkoch,", "time": 257000}, {"__typename": "Cue", "text": "ale aj ako hnac\u00ed motor ekonomiky;\ninov\u00e1cia bude ve\u013emi d\u00f4le\u017eit\u00e1.", "time": 259000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Po\u010det pracovn\u00fdch miest", "time": 262200}, {"__typename": "Cue", "text": "v bohat\u00fdch krajin\u00e1ch klesne z 800", "time": 264200}, {"__typename": "Cue", "text": "na okolo 700 mili\u00f3nov.", "time": 266000}, {"__typename": "Cue", "text": "Toto sp\u00f4sob\u00ed obrovsk\u00fa zmenu v migr\u00e1cii.", "time": 268000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dne\u0161n\u00e9 xenof\u00f3bne obavy v s\u00favislosti", "time": 270000}, {"__typename": "Cue", "text": "s migr\u00e1ciou sa \u00faplne zmenia,", "time": 273000}, {"__typename": "Cue", "text": "lebo budeme potrebova\u0165 \u013eud\u00ed,\n\u010do by n\u00e1m pomohli", "time": 275000}, {"__typename": "Cue", "text": "vyrie\u0161i\u0165 d\u00f4chodky a hospod\u00e1rsku situ\u00e1ciu.", "time": 278000}, {"__typename": "Cue", "text": "Okrem toho tu s\u00fa syst\u00e9mov\u00e9 rizik\u00e1.", "time": 280000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bud\u00fa ove\u013ea nebezpe\u010dnej\u0161ie", "time": 282000}, {"__typename": "Cue", "text": "ako na\u0161e s\u00fa\u010dasn\u00e9", "time": 285000}, {"__typename": "Cue", "text": "kr\u00ed\u017eenie kult\u00far, syst\u00e9mov,", "time": 287000}, {"__typename": "Cue", "text": "podporovan\u00e9 technikou a ur\u00fdchlen\u00fdm\nsyst\u00e9mom dod\u00e1vok na\u010das.", "time": 290000}, {"__typename": "Cue", "text": "Menej z\u00e1sob n\u00fati \u013eud\u00ed\nk v\u00e4\u010d\u0161ej prisp\u00f4sobivosti.", "time": 295000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Rozpad biodiverzity,", "time": 300000}, {"__typename": "Cue", "text": "klimatick\u00e9 zmeny, pand\u00e9mie,\nfinan\u010dn\u00e9 kr\u00edzy:", "time": 302000}, {"__typename": "Cue", "text": "nad t\u00fdm v\u0161etk\u00fdm budeme prem\u00fd\u0161\u013ea\u0165.", "time": 305000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mus\u00ed vzr\u00e1s\u0165 nov\u00e9 povedomie o tom,", "time": 308000}, {"__typename": "Cue", "text": "ako sa s t\u00fdmito probl\u00e9mami vysporiadame,\nako sa zorganizujeme", "time": 310000}, {"__typename": "Cue", "text": "nov\u00fdm sp\u00f4sobom a ako ako komunita", "time": 313000}, {"__typename": "Cue", "text": "vyrie\u0161ime syst\u00e9mov\u00e9 rizik\u00e1.", "time": 316000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bude potrebn\u00e1 inov\u00e1cia.", "time": 318000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bude treba pochopi\u0165,\n\u017ee v\u00fdhody globaliz\u00e1cie", "time": 320000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00f4\u017eu st\u00e1\u0165 aj za jej p\u00e1dom.", "time": 324000}, {"__typename": "Cue", "text": "Toto m\u00f4\u017ee b\u00fd\u0165 v\u010faka na\u0161im \u00faspechom\nto najlep\u0161ie storo\u010die", "time": 326000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u013eudstva alebo aj najhor\u0161ie.", "time": 329000}, {"__typename": "Cue", "text": "A samozrejme se mus\u00edme stara\u0165", "time": 331000}, {"__typename": "Cue", "text": "o jednotlivcov, hlavne o t\u00fdch, \u010do c\u00edtia,", "time": 333000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ee boli ak\u00fdmko\u013evek sp\u00f4sobom vynechan\u00ed.", "time": 335000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u010clovek, po prv\u00fdkr\u00e1t v hist\u00f3rii \u013eudstva,", "time": 337000}, {"__typename": "Cue", "text": "bude v roku 2030 schopn\u00fd", "time": 340000}, {"__typename": "Cue", "text": "zni\u010di\u0165 plan\u00e9tu, zni\u010di\u0165 v\u0161etko", "time": 342000}, {"__typename": "Cue", "text": "prostredn\u00edctvom svojich v\u00fdtvorov,\nnapr\u00edklad biopatog\u00e9nov.", "time": 345000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ako to v\u0161etko za\u010dneme d\u00e1va\u0165 dokopy?", "time": 348000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ako budeme prem\u00fd\u0161\u013ea\u0165 o zlo\u017eit\u00fdch\nsyst\u00e9moch nov\u00fdm sp\u00f4sobom?", "time": 350000}, {"__typename": "Cue", "text": "To bude v\u00fdzva pro odborn\u00edkov", "time": 353000}, {"__typename": "Cue", "text": "a pre n\u00e1s v\u0161etk\u00fdch,\nktor\u00ed mysl\u00edme na bud\u00facnos\u0165.", "time": 355000}, {"__typename": "Cue", "text": "Zvy\u0161ok \u017eivota pre\u017eijeme v bud\u00facnosti.\nPotrebujeme sa pripravi\u0165.", "time": 358000}, {"__typename": "Cue", "text": "Potrebujeme si uvedomi\u0165, \u017ee dne\u0161n\u00e1\n\u0161trukt\u00fara vl\u00e1dy je zastaral\u00e1.", "time": 361470}, {"__typename": "Cue", "text": "Nie sme schopn\u00ed zvl\u00e1dnu\u0165 v\u00fdzvy,\nktor\u00e9 bud\u00facnos\u0165 prinesie.", "time": 364650}, {"__typename": "Cue", "text": "Potrebujeme vytvori\u0165 nov\u00fd\nsp\u00f4sob ako spravova\u0165 \u017eivot na Zemi,", "time": 368000}, {"__typename": "Cue", "text": "spolo\u010dn\u00fd, vyu\u017eij\u00fac spolo\u010dn\u00fa m\u00fadros\u0165.", "time": 371000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vieme a ja viem z vlastnej sk\u00fasenosti,", "time": 373000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ee sa m\u00f4\u017eu sta\u0165 \u00fa\u017easn\u00e9 veci,", "time": 375000}, {"__typename": "Cue", "text": "ke\u010f sa jednotlivci a spolo\u010dnosti spoja,", "time": 377000}, {"__typename": "Cue", "text": "aby zmenili bud\u00facnos\u0165.", "time": 379000}, {"__typename": "Cue", "text": "Odi\u0161iel som z Ju\u017enej Afriky", "time": 381000}, {"__typename": "Cue", "text": "a myslel som si, \u017ee sa tam u\u017e nevr\u00e1tim,", "time": 382750}, {"__typename": "Cue", "text": "ale o 15 rokov nesk\u00f4r som mal t\u00fa \u010des\u0165\npracova\u0165 vo vl\u00e1de Nelsona Mandelu.", "time": 384640}, {"__typename": "Cue", "text": "Bol to z\u00e1zrak.", "time": 388050}, {"__typename": "Cue", "text": "Dok\u00e1\u017eeme robi\u0165 z\u00e1zraky spolo\u010dne,\nv r\u00e1mci na\u0161ich \u017eivotov.", "time": 389150}, {"__typename": "Cue", "text": "Je \u017eivotne d\u00f4le\u017eit\u00e9 robi\u0165 ich.", "time": 392000}, {"__typename": "Cue", "text": "Je d\u00f4le\u017eit\u00e9, aby my\u0161lienky na TEDe\na na\u0161e my\u0161lienky smerovali do bud\u00facna,", "time": 394000}, {"__typename": "Cue", "text": "aby bolo toto storo\u010die to naj\u00fa\u017easnej\u0161ie,", "time": 398530}, {"__typename": "Cue", "text": "nie storo\u010die ekologick\u00fdch katastrof\na kolapsu \u017eivotn\u00e9ho prostredia.", "time": 400990}, {"__typename": "Cue", "text": "\u010eakujem.", "time": 404150}, {"__typename": "Cue", "text": "(potlesk)", "time": 405053}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "665", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}