{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6W3L", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2830", "slug": "ingrid_betancourt_what_six_years_in_captivity_taught_me_about_fear_and_faith", "title": "What six years in captivity taught me about fear and faith", "socialTitle": "What six years in captivity taught me about fear and faith", "presenterDisplayName": "Ingrid Betancourt", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2017-04-24", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1034895, "duration": 1171, "publishedAt": "2017-08-02T15:17:50Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "7", "name": "politics", "slug": "politics"}, {"__typename": "Topic", "id": "92", "name": "activism", "slug": "activism"}, {"__typename": "Topic", "id": "105", "name": "war", "slug": "war"}, {"__typename": "Topic", "id": "148", "name": "personal growth", "slug": "personal+growth"}, {"__typename": "Topic", "id": "198", "name": "violence", "slug": "violence"}, {"__typename": "Topic", "id": "264", "name": "fear", "slug": "fear"}, {"__typename": "Topic", "id": "426", "name": "South America", "slug": "south+america"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [{"__typename": "Recommendation", "blurb": "Check out these extra resources, curated by Ingrid Betancourt", "recLists": [{"__typename": "RecommendationList", "title": "Find out more about Ingrid Betancourt's kidnapping and rescue", "description": "", "recItems": [{"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "Footage talking against kidnapping before abduction/\u00a0Im\u00e1genes de la pol\u00edtica antes del secuestro", "isPdf": false, "label": "WATCH", "linkUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=GCtZcHE3ky8", "note": ""}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "Footage hours before being abducted/Horas antes del secuestro, aeropuerto de Florencia, Caquet\u00e1, Colombia", "isPdf": false, "label": "WATCH", "linkUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=nel6Ct-99zM", "note": ""}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "[Video 1](https://www.youtube.com/watch?v=y_huQpnqc4o) & [Video 2](https://www.youtube.com/watch?v=Wvxia6DM76I)", "eyebrow": "", "headline": "Footage captured by the rescue commando minutes before the extraction flight/\u00a0Im\u00e1genes desde el cautiverio abordando el helic\u00f3ptero de la Operacion Jaque en el helic\u00f3ptero/\u00a0", "isPdf": false, "label": "WATCH", "linkUrl": "", "note": ""}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "In the Colombian presidential plane back home / En el avi\u00f3n de vuelta a casa despu\u00e9s de la Operaci\u00f3n Jaque", "isPdf": false, "label": "WATCH", "linkUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=cyWE0z00yl8", "note": ""}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "Landing in freedom at Bogota's airport /\u00a0\u00a0Llegada al aeropuerto de Bogot\u00e1:\u00a0", "isPdf": false, "label": "WATCH", "linkUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=tIYbMyTmTZQ", "note": ""}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "Interview with Larry King a week after freedom", "isPdf": false, "label": "WATCH", "linkUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=xT69SysvggY", "note": ""}]}, {"__typename": "RecommendationList", "title": "Recommended reading", "description": "", "recItems": [{"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*S\u00ed Sab\u00eda*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Si-sabia-expediente-Ernesto-Grandes/dp/9586145476/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Ingrid Betancourt\r\nEditorial Planeta 1997"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*La rage au coeur* (French version)", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Rage-au-Coeur-Ingrid-Betancourt/dp/2845630131/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Ingrid Betancourt\r\n XO Editions, 2001"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*La Rabia en el Coraz\u00f3n* (Spanish version)", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Rabia-En-El-Corazon-Spanish/dp/9586391868/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Ingrid Betancourt\r\nGrijalbo, 2002"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*Until Death Do Us Part / My Struggle to Reclaim Colombia*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/UNTIL-DEATH-DO-US-PART/dp/0060008903/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Ingrid Betancourt\r\nHarper Collins, 2002"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*Lettres \u00e0 maman, Par-del\u00e0 l'enfer* \r\nPr\u00e9face d'Elie Wiesel (French version)", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.fr/Ingrid-Betancourt-Lettres-Par-del%C3%A0-lenfer/dp/2020977737", "note": "Ingrid Betancourt\r\nSeuil, 2008"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*Letters to My Mother, a Message of Love, a Plea for Freedom*\r\nForeword by Elie Wiesel\r\n", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "", "note": "Ingrid Betancourt\r\nHarry N. Abrams, 2008"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*Even Silence Has an End*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Even-Silence-Has-End-Captivity/dp/1594202656/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Ingrid Betancourt\r\nPenguin, 2010"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*M\u00eame le silence a une fin* ( French version)", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.fr/M%C3%AAme-silence-une-Ingrid-Betancourt/dp/2070126641", "note": "Ingrid Betancourt\r\nGallimard, 2010"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*La ligne bleue* (French version)", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Ligne-Bleue-Ingrid-Betancourt/dp/2070468100/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Ingrid Betancourt\r\nGallimard (Roman), 2014"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "", "eyebrow": "", "headline": "*The Blue Line*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "https://www.amazon.com/Blue-Line-Novel-Ingrid-Betancourt/dp/1594206589/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "note": "Ingrid Betancourt\r\nPenguin, 2016"}]}]}], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Explore the universe of ideas and develop new ways of thinking with the weekly TED en Espa\u00f1ol podcast.", "eyebrow": "LISTEN", "headline": "*TED en Espa\u00f1ol podcast*", "imageUrl": "https://page-builder.ted.com/system/baubles/files/000/006/643/original/TEDenEspan%CC%83ol_Logo_700x400.png?1530307452", "linkUrl": "https://www.ted.com/read/ted-podcasts/ted-en-espanol", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "EXTERNAL_WEBSITE", "visibleUrl": "TED en Espa\u00f1ol", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/b74ce5ba-4517-4a20-9e61-b35133e7c684/IngridBetancourt_2017-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/efffe8f0-4499-4cc2-a3ed-af23ea4508c8/IngridBetancourt_2017-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "jorge_ramos_why_journalists_have_an_obligation_to_challenge_power", "id": "2813"}, {"__typename": "Video", "slug": "gill_hicks_i_survived_a_terrorist_attack_here_s_what_i_learned", "id": "2535"}, {"__typename": "Video", "slug": "jose_miguel_sokoloff_how_christmas_lights_helped_guerrillas_put_down_their_guns", "id": "2126"}, {"__typename": "Video", "slug": "anand_giridharadas_a_letter_to_all_who_have_lost_in_this_era", "id": "2561"}, {"__typename": "Video", "slug": "casey_gerald_embrace_your_raw_strange_magic", "id": "31459"}, {"__typename": "Video", "slug": "damon_davis_courage_is_contagious", "id": "2837"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/3b971dac6a90743d497b0da5ef03e0e97720fb21_254x191.jpg", "firstname": "Ingrid", "middlename": "", "lastname": "Betancourt", "description": "Writer, peace advocate", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Ingrid Betancourt was a presidential candidate in Colombia in 2002 when she was kidnapped by guerilla rebels. After six years in captivity and a high-profile rescue, she now writes about what she learned about fear, forgiveness and the divine.", "whyListen": "<p>Born December 25, 1961, in Colombia, Ingrid Betancourt is a French-Colombian activist in the cause of freedom. She was a politician and presidential candidate in Colombia, celebrated for her determination to combat widespread corruption. In February 2002 she was taken hostage by the FARC, a communist guerrilla organization. For six and a half years, the FARC held her hostage in the Amazonian jungle. She was rescued on July 2, 2008.</p><p>Since her release, Betancourt has become a memoirist and fiction writer. Her first book,&nbsp;<a href=\"https://www.amazon.com/Even-Silence-Has-End-Captivity/dp/1594202656\" target=\"_blank\"><em>Even Silence Has Its End</em></a>, which lyrically recounts her six years in the impenetrable jungle, was published in 2010. In 2016, she published a second work -- this time of fiction -- called&nbsp;<em><a href=\"https://www.amazon.com/Blue-Line-Novel-Ingrid-Betancourt/dp/1594206589\" target=\"_blank\">The Blue Line</a>,</em>&nbsp;about the disappearances in Argentina during the Dirty War from 1976 to 1983.&nbsp;</p><p>Betancourt has received multiple international awards, including the French National Order of the L&eacute;gion d&rsquo;Honneur, the Spanish Prince of Asturias Prize of Concord, the Italian Prize Grinzane Cavour, and was nominated to the Nobel Peace Prize for her commitment to democratic values, freedom and tolerance.</p>", "slug": "ingrid_betancourt"}]}, "description": "In 2002, the Colombian guerrilla movement known as the FARC (Revolutionary Armed Forces of Colombia) kidnapped Ingrid Betancourt in the middle of her presidential campaign. For the next six years, Betancourt was held hostage in jungle prison camps where she was ravaged by malaria, fleas, hunger and human cruelty until her rescue by the Colombian government. In this deeply personal talk, the politician turned writer explains what it's like to live in a perpetual state of fear -- and how her faith sustained her. (In Spanish with English subtitles)", "socialDescription": "In 2002, the Colombian guerrilla movement known as the FARC (Revolutionary Armed Forces of Colombia) kidnapped Ingrid Betancourt in the middle of her presidential campaign. For the next six years, Betancourt was held hostage in jungle prison camps where she was ravaged by malaria, fleas, hunger and human cruelty until her rescue by the Colombian government. In this deeply personal talk, the politician turned writer explains what it's like to live in a perpetual state of fear -- and how her faith sustained her. (In Spanish with English subtitles)", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2830\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2905-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2905-im2346\",\"duration\":1180,\"languages\":[{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":true,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/28/88/002/products/2017u-ingrid-betancourt-002-fallback-9e49b515931e224663286427bbd37247-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED2017%26id%3D2830%26tag%3Dactivism%2Cpersonal%2Bgrowth%2CSouth%2BAmerica%2Cfear%2CTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%2Cviolence%2Cwar%2Cpolitics%26talk%3Dingrid_betancourt_what_six_years_in_captivity_taught_me_about_fear_and_faith%26year%3D2017&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2830\",\"talk\":\"ingrid_betancourt_what_six_years_in_captivity_taught_me_about_fear_and_faith\",\"tag\":\"activism,personal growth,South America,fear,TED en Espa\u00f1ol,violence,war,politics\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TED2017\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2905/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2905/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2830\",\"talk\":\"ingrid_betancourt_what_six_years_in_captivity_taught_me_about_fear_and_faith\",\"tag\":\"activism,personal growth,South America,fear,TED en Espa\u00f1ol,violence,war,politics\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TED2017\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/ingrid_betancourt_what_six_years_in_captivity_taught_me_about_fear_and_faith\",\"name\":\"Ingrid Betancourt: What six years in captivity taught me about fear and faith\",\"title\":\"What six years in captivity taught me about fear and faith\",\"speaker\":\"Ingrid Betancourt\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/b74ce5ba-4517-4a20-9e61-b35133e7c684/IngridBetancourt_2017-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"ingrid_betancourt_what_six_years_in_captivity_taught_me_about_fear_and_faith\",\"event\":\"TED2017\",\"published\":1501687070,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"LQq3NSoQH48\",\"duration\":1181.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED2017", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "115806", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": null, "translator": {"__typename": "User", "id": "451825", "uri": "/profiles/452246", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/58/a6/219302.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1352588400.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Camille Mart\u00ednez"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La primera vez", "time": 1698}, {"__typename": "Cue", "text": "que sent\u00ed miedo", "time": 3602}, {"__typename": "Cue", "text": "ten\u00eda cuarenta y un a\u00f1os.", "time": 6021}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Siempre me han dicho que yo era valiente.", "time": 8682}, {"__typename": "Cue", "text": "De peque\u00f1a me sub\u00eda al \u00e1rbol m\u00e1s alto", "time": 11679}, {"__typename": "Cue", "text": "y me acercaba a cualquier\nanimal sin miedo.", "time": 14322}, {"__typename": "Cue", "text": "Me gustaban los desaf\u00edos.", "time": 18001}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi padre dec\u00eda:", "time": 20286}, {"__typename": "Cue", "text": "\"El buen acero aguanta", "time": 22802}, {"__typename": "Cue", "text": "todas las temperaturas\".", "time": 25946}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y cuando yo ingres\u00e9\na la pol\u00edtica en Colombia,", "time": 28333}, {"__typename": "Cue", "text": "yo pens\u00e9 que yo aguantaba\ntodas las temperaturas.", "time": 32445}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo quer\u00eda acabar\ncon la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds;", "time": 34950}, {"__typename": "Cue", "text": "quer\u00eda cortar los v\u00ednculos", "time": 37145}, {"__typename": "Cue", "text": "entre la clase pol\u00edtica y el narcotr\u00e1fico.", "time": 38650}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la primera vez que sal\u00ed elegida", "time": 41348}, {"__typename": "Cue", "text": "fue porque denunci\u00e9, con nombre propio,", "time": 44030}, {"__typename": "Cue", "text": "a pol\u00edticos corruptos", "time": 46737}, {"__typename": "Cue", "text": "e intocables.", "time": 48577}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n denunci\u00e9 al presidente\nde la rep\u00fablica", "time": 50352}, {"__typename": "Cue", "text": "por sus nexos con los carteles.", "time": 53568}, {"__typename": "Cue", "text": "Ah\u00ed comenzaron las amenazas.", "time": 57640}, {"__typename": "Cue", "text": "Tuve que sacar a mis hijos muy peque\u00f1os", "time": 60629}, {"__typename": "Cue", "text": "del pa\u00eds una ma\u00f1ana,", "time": 63624}, {"__typename": "Cue", "text": "escondidos en el carro blindado\ndel embajador de Francia", "time": 65985}, {"__typename": "Cue", "text": "hasta llevarlos al avi\u00f3n.", "time": 68759}, {"__typename": "Cue", "text": "Y d\u00edas despu\u00e9s,", "time": 70605}, {"__typename": "Cue", "text": "fui v\u00edctima de un atentado\npero sal\u00ed ilesa.", "time": 72922}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Al a\u00f1o siguiente,", "time": 77124}, {"__typename": "Cue", "text": "los colombianos me eligieron\ncon el mayor n\u00famero de votos.", "time": 79315}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo sent\u00eda que la gente\nme celebraba por aguerrida.", "time": 83935}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo tambi\u00e9n pensaba que era valiente.", "time": 88404}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero no lo era.", "time": 91459}, {"__typename": "Cue", "text": "Simplemente nunca hab\u00eda experimentado", "time": 94894}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que era el verdadero miedo.", "time": 99085}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Esto cambi\u00f3", "time": 102737}, {"__typename": "Cue", "text": "el 23 de febrero del 2002.", "time": 105246}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo en ese momento era candidata\na la presidencia de Colombia", "time": 109246}, {"__typename": "Cue", "text": "y estaba alentando mi agenda de campa\u00f1a", "time": 113209}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando fui detenida\npor un grupo de hombres armados", "time": 116581}, {"__typename": "Cue", "text": "y uniformados", "time": 120402}, {"__typename": "Cue", "text": "con prendas militares.", "time": 121819}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces mir\u00e9 sus botas; eran de caucho.", "time": 124590}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo sab\u00eda", "time": 127367}, {"__typename": "Cue", "text": "que el ej\u00e9rcito de Colombia\nusaba botas de cuero.", "time": 128800}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo sab\u00eda que ellos eran guerrilleros", "time": 131947}, {"__typename": "Cue", "text": "de las FARC.", "time": 134375}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Todo sucedi\u00f3 a partir de ah\u00ed\nmuy r\u00e1pidamente.", "time": 136248}, {"__typename": "Cue", "text": "El jefe del comando nos dio\nla orden de detener el veh\u00edculo,", "time": 141637}, {"__typename": "Cue", "text": "mientras que uno de sus hombres\npisaba una mina quiebra-patas", "time": 146071}, {"__typename": "Cue", "text": "y vol\u00f3 por los aires.", "time": 150884}, {"__typename": "Cue", "text": "Y aterriz\u00f3, sentado,", "time": 153754}, {"__typename": "Cue", "text": "al frente m\u00edo", "time": 156436}, {"__typename": "Cue", "text": "y las miradas nuestras se cruzaron", "time": 158109}, {"__typename": "Cue", "text": "y entonces el muchacho comprendi\u00f3:", "time": 161021}, {"__typename": "Cue", "text": "su bota de caucho con la pierna", "time": 164426}, {"__typename": "Cue", "text": "hab\u00eda ca\u00eddo lejos.", "time": 166933}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Suspira)", "time": 169924}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Empez\u00f3", "time": 173003}, {"__typename": "Cue", "text": "a gritar enloquecido.", "time": 176869}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la verdad", "time": 181152}, {"__typename": "Cue", "text": "es que yo sent\u00ed,", "time": 182996}, {"__typename": "Cue", "text": "como lo siento ahora,\nporque revivo las emociones,", "time": 184455}, {"__typename": "Cue", "text": "yo sent\u00eda en ese momento\nque algo se quebraba en m\u00ed", "time": 189164}, {"__typename": "Cue", "text": "y sent\u00ed que me estaba contagiando su miedo", "time": 193720}, {"__typename": "Cue", "text": "y la mente se me puso en blanco\ny no pod\u00eda pensar,", "time": 196647}, {"__typename": "Cue", "text": "paralizada.", "time": 199535}, {"__typename": "Cue", "text": "Y cuando finalmente reaccion\u00e9", "time": 201423}, {"__typename": "Cue", "text": "fue para decirme:", "time": 205059}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Me van a matar", "time": 206896}, {"__typename": "Cue", "text": "y no me desped\u00ed de mis hijos\".", "time": 209308}, {"__typename": "Cue", "text": "Mientras me internaban\nen lo m\u00e1s profundo de la selva", "time": 214978}, {"__typename": "Cue", "text": "las FARC anunciaron", "time": 220976}, {"__typename": "Cue", "text": "que si el gobierno no negociaba", "time": 223349}, {"__typename": "Cue", "text": "me matar\u00edan.", "time": 226586}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo sab\u00eda", "time": 228854}, {"__typename": "Cue", "text": "que el gobierno no iba a negociar.", "time": 231449}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A partir de ah\u00ed", "time": 236045}, {"__typename": "Cue", "text": "me acost\u00e9 todas las noches", "time": 238078}, {"__typename": "Cue", "text": "con el miedo.", "time": 239930}, {"__typename": "Cue", "text": "Los sudores fr\u00edos,", "time": 241194}, {"__typename": "Cue", "text": "el temblor,", "time": 243219}, {"__typename": "Cue", "text": "el dolor de est\u00f3mago,", "time": 245367}, {"__typename": "Cue", "text": "el insomnio.", "time": 247391}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero peor le pas\u00f3 a mi mente", "time": 249973}, {"__typename": "Cue", "text": "porque de mi memoria,", "time": 252020}, {"__typename": "Cue", "text": "quedaron borrados todos los tel\u00e9fonos,", "time": 254592}, {"__typename": "Cue", "text": "las direcciones,", "time": 257100}, {"__typename": "Cue", "text": "nombres de gente muy cercana,", "time": 258611}, {"__typename": "Cue", "text": "aun eventos de mi vida significativos.", "time": 260704}, {"__typename": "Cue", "text": "Y entonces,", "time": 266566}, {"__typename": "Cue", "text": "comenc\u00e9 a dudar de m\u00ed misma,\nde mi salud mental.", "time": 268590}, {"__typename": "Cue", "text": "Y con la duda", "time": 273042}, {"__typename": "Cue", "text": "lleg\u00f3 el desespero,", "time": 274801}, {"__typename": "Cue", "text": "y con el desespero lleg\u00f3 la depresi\u00f3n.", "time": 276825}, {"__typename": "Cue", "text": "Estaba sufriendo cambios notorios\nde comportamiento", "time": 279967}, {"__typename": "Cue", "text": "y no era solo la paranoia\nen momentos de p\u00e1nico.", "time": 282769}, {"__typename": "Cue", "text": "Era", "time": 287149}, {"__typename": "Cue", "text": "la desconfianza,", "time": 288618}, {"__typename": "Cue", "text": "era el odio,", "time": 290872}, {"__typename": "Cue", "text": "y eran tambi\u00e9n las ganas de matar.", "time": 292896}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y de eso me di cuenta", "time": 295754}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando me ten\u00edan encadenada", "time": 298045}, {"__typename": "Cue", "text": "por el cuello a un \u00e1rbol.", "time": 300904}, {"__typename": "Cue", "text": "Ese d\u00eda me mantuvieron a la intemperie", "time": 303947}, {"__typename": "Cue", "text": "bajo un aguacero tropical.", "time": 308266}, {"__typename": "Cue", "text": "Me acuerdo que me entr\u00f3", "time": 311262}, {"__typename": "Cue", "text": "la urgencia de ir al ba\u00f1o.", "time": 313968}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Lo que tenga que hacer", "time": 321012}, {"__typename": "Cue", "text": "lo hace al frente m\u00edo,", "time": 324796}, {"__typename": "Cue", "text": "perra\",", "time": 331661}, {"__typename": "Cue", "text": "me grit\u00f3 el guardia.", "time": 339051}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y yo", "time": 349301}, {"__typename": "Cue", "text": "tom\u00e9 la decisi\u00f3n en ese momento", "time": 352977}, {"__typename": "Cue", "text": "de matarlo.", "time": 364840}, {"__typename": "Cue", "text": "Y estoy, durante d\u00edas,", "time": 370335}, {"__typename": "Cue", "text": "planeando y buscando el momento,\ny buscando la forma,", "time": 374606}, {"__typename": "Cue", "text": "llena de odio,", "time": 378743}, {"__typename": "Cue", "text": "llena de miedo.", "time": 380252}, {"__typename": "Cue", "text": "Hasta que de pronto,", "time": 382164}, {"__typename": "Cue", "text": "sal\u00ed", "time": 383980}, {"__typename": "Cue", "text": "me sacud\u00ed", "time": 385264}, {"__typename": "Cue", "text": "y pens\u00e9:", "time": 387389}, {"__typename": "Cue", "text": "\"No me van a convertir en uno de ellos.", "time": 389585}, {"__typename": "Cue", "text": "No me voy a volver una asesina.", "time": 391713}, {"__typename": "Cue", "text": "Todav\u00eda me queda suficiente libertad", "time": 394650}, {"__typename": "Cue", "text": "para decidir", "time": 400936}, {"__typename": "Cue", "text": "qui\u00e9n quiero ser\".", "time": 403507}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ah\u00ed aprend\u00ed que el miedo", "time": 408012}, {"__typename": "Cue", "text": "me enfrentaba conmigo misma.", "time": 412314}, {"__typename": "Cue", "text": "Me obligaba", "time": 415227}, {"__typename": "Cue", "text": "a alinear mis energ\u00edas,", "time": 417392}, {"__typename": "Cue", "text": "a alinear mis meridianos.", "time": 419878}, {"__typename": "Cue", "text": "Aprend\u00ed que enfrentar el miedo", "time": 423501}, {"__typename": "Cue", "text": "pod\u00eda transformarse\nen una senda de crecimiento.", "time": 427897}, {"__typename": "Cue", "text": "Son muchas las emociones\ncuando hablo de todo esto", "time": 433730}, {"__typename": "Cue", "text": "pero cuando pienso hacia atr\u00e1s,", "time": 437118}, {"__typename": "Cue", "text": "logro identificar", "time": 440781}, {"__typename": "Cue", "text": "los pasos que di para lograrlo.", "time": 443159}, {"__typename": "Cue", "text": "Y quiero compartir con ustedes", "time": 446273}, {"__typename": "Cue", "text": "tres de ellos.", "time": 448515}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "El primero", "time": 449698}, {"__typename": "Cue", "text": "fue", "time": 451294}, {"__typename": "Cue", "text": "guiarme por principios,", "time": 453563}, {"__typename": "Cue", "text": "porque me di cuenta", "time": 456606}, {"__typename": "Cue", "text": "que en medio del p\u00e1nico\ny el bloqueo mental", "time": 457808}, {"__typename": "Cue", "text": "si iba a los principios,", "time": 461489}, {"__typename": "Cue", "text": "actuaba acertadamente.", "time": 464814}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Recuerdo la primera noche", "time": 468445}, {"__typename": "Cue", "text": "en un campo de concentraci\u00f3n\nque la guerrilla hab\u00eda construido", "time": 471640}, {"__typename": "Cue", "text": "en medio de la selva,", "time": 475512}, {"__typename": "Cue", "text": "con rejas de cuatro metros de altas", "time": 477628}, {"__typename": "Cue", "text": "alambres de p\u00faas,", "time": 481006}, {"__typename": "Cue", "text": "garitas en las cuatro esquinas,", "time": 482635}, {"__typename": "Cue", "text": "y hombres armados,\napunt\u00e1ndonos las 24 horas.", "time": 484999}, {"__typename": "Cue", "text": "Esa ma\u00f1ana, la primera ma\u00f1ana,", "time": 489498}, {"__typename": "Cue", "text": "llegaron unos hombres, gritando:", "time": 492858}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00a1Num\u00e9rense, num\u00e9rense!\"", "time": 495589}, {"__typename": "Cue", "text": "Mis compa\u00f1eros se despertaron asustados", "time": 498747}, {"__typename": "Cue", "text": "y comenzaron a identificarse\ncon n\u00fameros en secuencia.", "time": 502950}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero cuando me toc\u00f3 mi turno", "time": 506817}, {"__typename": "Cue", "text": "yo le dije:", "time": 509912}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Ingrid Betancourt.", "time": 512038}, {"__typename": "Cue", "text": "Si quieren saber si estoy ac\u00e1\nme llaman por mi nombre\".", "time": 513407}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La furia de los guardias", "time": 517566}, {"__typename": "Cue", "text": "no fue tanta como la furia\nde mis compa\u00f1eros,", "time": 520849}, {"__typename": "Cue", "text": "porque, claro, ellos estaban", "time": 524020}, {"__typename": "Cue", "text": "asustados, todos est\u00e1bamos asustados,", "time": 526520}, {"__typename": "Cue", "text": "y ellos ten\u00edan miedo que por culpa m\u00eda,", "time": 528552}, {"__typename": "Cue", "text": "los castigaran.", "time": 530437}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero para m\u00ed, por encima del miedo", "time": 532656}, {"__typename": "Cue", "text": "estaba la necesidad\nde defender mi identidad,", "time": 535741}, {"__typename": "Cue", "text": "de no dejar que me transformaran\nen una cosa, en un n\u00famero.", "time": 540636}, {"__typename": "Cue", "text": "Ese era un principio,", "time": 544207}, {"__typename": "Cue", "text": "era defender", "time": 546318}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que yo consideraba ser\nla dignidad humana.", "time": 549596}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero f\u00edjense ustedes:", "time": 553457}, {"__typename": "Cue", "text": "eso la guerrilla, lo ten\u00eda", "time": 555384}, {"__typename": "Cue", "text": "muy bien analizado;\nellos llevaban a\u00f1os secuestrando,", "time": 558714}, {"__typename": "Cue", "text": "y ellos hab\u00edan desarrollado", "time": 562600}, {"__typename": "Cue", "text": "una t\u00e9cnica para ...", "time": 564077}, {"__typename": "Cue", "text": "quebrarnos,", "time": 567045}, {"__typename": "Cue", "text": "para doblegarnos, para dividirnos.", "time": 568674}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que", "time": 571015}, {"__typename": "Cue", "text": "el segundo paso", "time": 572888}, {"__typename": "Cue", "text": "fue aprender a construir\nconfianza solidaria,", "time": 576157}, {"__typename": "Cue", "text": "aprender a unirnos.", "time": 579188}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La selva es otro planeta.", "time": 583448}, {"__typename": "Cue", "text": "Es ...", "time": 587713}, {"__typename": "Cue", "text": "es un mundo", "time": 589232}, {"__typename": "Cue", "text": "de penumbra, h\u00famedo,", "time": 592203}, {"__typename": "Cue", "text": "con el zumbido de millones de bichos,", "time": 596117}, {"__typename": "Cue", "text": "las maji\u00f1as, los pitos, las congas.", "time": 600731}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo no par\u00e9 de rascar ni un solo d\u00eda\nmientras que estuve en la selva.", "time": 603676}, {"__typename": "Cue", "text": "Y bueno, las tar\u00e1ntulas, los escorpiones", "time": 609212}, {"__typename": "Cue", "text": "las anacondas.", "time": 612535}, {"__typename": "Cue", "text": "Una vez estuve en una cara a cara", "time": 613823}, {"__typename": "Cue", "text": "con una anaconda de ocho metros de largo", "time": 615581}, {"__typename": "Cue", "text": "que me hubiera tragado de un bocado.", "time": 618050}, {"__typename": "Cue", "text": "Los jaguares ...", "time": 620228}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero lo que les quiero decir", "time": 622101}, {"__typename": "Cue", "text": "es que ninguno de estos animales", "time": 624125}, {"__typename": "Cue", "text": "nos hizo tanto da\u00f1o", "time": 626831}, {"__typename": "Cue", "text": "como el ser humano.", "time": 628921}, {"__typename": "Cue", "text": "La guerrilla nos aterrorizaba.", "time": 635159}, {"__typename": "Cue", "text": "Y propagaba", "time": 637845}, {"__typename": "Cue", "text": "chismes,", "time": 639869}, {"__typename": "Cue", "text": "y estimulaba la delaci\u00f3n entre compa\u00f1eros,", "time": 641694}, {"__typename": "Cue", "text": "y las envidias,", "time": 645267}, {"__typename": "Cue", "text": "los rencores,", "time": 647291}, {"__typename": "Cue", "text": "la desconfianza.", "time": 649315}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La primera vez", "time": 651775}, {"__typename": "Cue", "text": "que me escap\u00e9", "time": 653674}, {"__typename": "Cue", "text": "por largo tiempo", "time": 655640}, {"__typename": "Cue", "text": "fue con Lucho.", "time": 657096}, {"__typename": "Cue", "text": "Lucho llevaba dos a\u00f1os m\u00e1s\nde secuestrado que yo.", "time": 658273}, {"__typename": "Cue", "text": "Y tomamos la decisi\u00f3n de amarrarnos", "time": 661737}, {"__typename": "Cue", "text": "con cuerdas", "time": 665690}, {"__typename": "Cue", "text": "para tener la fuerza\nde meternos en esa agua oscura", "time": 667361}, {"__typename": "Cue", "text": "llena de pira\u00f1as", "time": 671802}, {"__typename": "Cue", "text": "y de caimanes.", "time": 673556}, {"__typename": "Cue", "text": "Nosotros lo que hac\u00edamos es que", "time": 676451}, {"__typename": "Cue", "text": "durante el d\u00eda, nos escond\u00edamos\nen los manglares.", "time": 678236}, {"__typename": "Cue", "text": "Y por la noche,", "time": 681882}, {"__typename": "Cue", "text": "sal\u00edamos, nos met\u00edamos al agua,", "time": 683573}, {"__typename": "Cue", "text": "y nad\u00e1bamos y dej\u00e1bamos\nque nos llevara la corriente.", "time": 686557}, {"__typename": "Cue", "text": "Pasaron varios d\u00edas as\u00ed.", "time": 690958}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero Lucho", "time": 693795}, {"__typename": "Cue", "text": "se puso enfermo.", "time": 697184}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9l era diab\u00e9tico,", "time": 698566}, {"__typename": "Cue", "text": "y le dio un coma diab\u00e9tico.", "time": 700590}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces", "time": 703328}, {"__typename": "Cue", "text": "la guerrilla nos captur\u00f3.", "time": 705375}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero despu\u00e9s de haber vivido\neso con Lucho,", "time": 708798}, {"__typename": "Cue", "text": "de haber enfrentado\njuntos, unidos, el miedo,", "time": 712882}, {"__typename": "Cue", "text": "ni los castigos ni la violencia, nada,", "time": 716551}, {"__typename": "Cue", "text": "pudo nunca m\u00e1s", "time": 720891}, {"__typename": "Cue", "text": "dividirnos.", "time": 722915}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo que s\u00ed es verdad", "time": 727308}, {"__typename": "Cue", "text": "es que todas esas manipulaciones\nde la guerrilla nos hicieron tanto da\u00f1o", "time": 729126}, {"__typename": "Cue", "text": "que a\u00fan hoy,", "time": 734237}, {"__typename": "Cue", "text": "entre algunos de los secuestrados", "time": 737068}, {"__typename": "Cue", "text": "de ese entonces,", "time": 740766}, {"__typename": "Cue", "text": "subsisten tensiones,", "time": 743711}, {"__typename": "Cue", "text": "heredadas", "time": 746284}, {"__typename": "Cue", "text": "de todo ese envenenamiento", "time": 747759}, {"__typename": "Cue", "text": "que produjo la guerrilla.", "time": 751766}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "El tercer paso", "time": 755925}, {"__typename": "Cue", "text": "es para m\u00ed, muy importante", "time": 758639}, {"__typename": "Cue", "text": "y es un regalo que les quiero hacer.", "time": 761060}, {"__typename": "Cue", "text": "El tercer paso es", "time": 764343}, {"__typename": "Cue", "text": "aprender a desarrollar la fe.", "time": 765944}, {"__typename": "Cue", "text": "Quiero explicarlo de esta manera:", "time": 771174}, {"__typename": "Cue", "text": "Jhon Frank Pinchao", "time": 775790}, {"__typename": "Cue", "text": "era un suboficial de la polic\u00eda", "time": 778109}, {"__typename": "Cue", "text": "que llevaba m\u00e1s de ocho a\u00f1os secuestrado.", "time": 780461}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9l ten\u00eda fama de ser\nel m\u00e1s miedoso de todos nosotros.", "time": 783565}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero Pincho,", "time": 790343}, {"__typename": "Cue", "text": "yo le dec\u00eda \"Pincho\",", "time": 791702}, {"__typename": "Cue", "text": "Pincho tom\u00f3 la decisi\u00f3n", "time": 793122}, {"__typename": "Cue", "text": "de que se quer\u00eda escapar.", "time": 796199}, {"__typename": "Cue", "text": "Y me pidi\u00f3 que lo ayudara.", "time": 798372}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo, para ese momento, ya ten\u00eda\ncomo un m\u00e1ster en intentos de fuga.", "time": 799759}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 803288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Entonces", "time": 805192}, {"__typename": "Cue", "text": "comenzamos pero nos demoramos", "time": 808194}, {"__typename": "Cue", "text": "porque Pincho primero\nten\u00eda que aprender a nadar.", "time": 809953}, {"__typename": "Cue", "text": "Y todos los preparativos", "time": 813437}, {"__typename": "Cue", "text": "ten\u00edamos que adelantarlos\nen total secreto.", "time": 815628}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero bueno,", "time": 819035}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando ya finalmente tuvimos todo listo,", "time": 820216}, {"__typename": "Cue", "text": "Pincho se acerc\u00f3", "time": 822437}, {"__typename": "Cue", "text": "una tarde y me dijo:", "time": 824607}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"Ingrid, supongamos que estoy en la selva", "time": 826631}, {"__typename": "Cue", "text": "y doy vueltas y doy vueltas\ny no logro encontrar la salida.", "time": 829814}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 hago?\"", "time": 833459}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"Pincho,", "time": 836026}, {"__typename": "Cue", "text": "coges un tel\u00e9fono,", "time": 838751}, {"__typename": "Cue", "text": "y llamas a el de arriba\".", "time": 841240}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"Ingrid,", "time": 844011}, {"__typename": "Cue", "text": "sabes que yo no creo en Dios\".", "time": 845344}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"A Dios no le importa.", "time": 851757}, {"__typename": "Cue", "text": "Igual te va a ayudar\".", "time": 853050}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 857259}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "El caso es que esa noche\nllovi\u00f3 toda la noche.", "time": 863627}, {"__typename": "Cue", "text": "Y a la ma\u00f1ana siguiente,", "time": 867204}, {"__typename": "Cue", "text": "el campamento amaneci\u00f3 en gran conmoci\u00f3n,", "time": 869918}, {"__typename": "Cue", "text": "porque Pincho se hab\u00eda fugado.", "time": 872017}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos hicieron desmantelar,\ncomenzamos a marchar,", "time": 874725}, {"__typename": "Cue", "text": "y durante la marcha,", "time": 877510}, {"__typename": "Cue", "text": "los jefes guerrilleros nos dijeron\nque Pincho hab\u00eda muerto,", "time": 880329}, {"__typename": "Cue", "text": "y que hab\u00edan encontrado sus restos", "time": 884909}, {"__typename": "Cue", "text": "comido por un g\u00fcio, por una anaconda.", "time": 886853}, {"__typename": "Cue", "text": "Pasaron 17 d\u00edas,", "time": 892559}, {"__typename": "Cue", "text": "y cr\u00e9anme que los cont\u00e9,", "time": 894277}, {"__typename": "Cue", "text": "porque fueron una tortura para m\u00ed.", "time": 896060}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero a los 17 d\u00edas,", "time": 902160}, {"__typename": "Cue", "text": "estall\u00f3 la noticia en la radio:", "time": 906183}, {"__typename": "Cue", "text": "Pincho estaba libre", "time": 908123}, {"__typename": "Cue", "text": "y obviamente estaba vivo.", "time": 909848}, {"__typename": "Cue", "text": "Y esto fue", "time": 912204}, {"__typename": "Cue", "text": "la primera declaraci\u00f3n\nque dio en la radio:", "time": 913870}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"S\u00e9 que mis compa\u00f1eros me est\u00e1n oyendo.", "time": 917052}, {"__typename": "Cue", "text": "Ingrid,", "time": 919813}, {"__typename": "Cue", "text": "hice lo que me dijiste.", "time": 921331}, {"__typename": "Cue", "text": "Llam\u00e9 a el de arriba,", "time": 923077}, {"__typename": "Cue", "text": "y me mand\u00f3 la patrulla\nque me sac\u00f3 de la selva\".", "time": 924772}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ese fue un momento extraordinario,", "time": 931464}, {"__typename": "Cue", "text": "porque", "time": 934537}, {"__typename": "Cue", "text": "obviamente que el miedo es contagioso.", "time": 936301}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero la fe tambi\u00e9n lo es.", "time": 938909}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la fe no es ni racional ni emocional.", "time": 940363}, {"__typename": "Cue", "text": "La fe", "time": 943811}, {"__typename": "Cue", "text": "es un ejercicio de la voluntad.", "time": 946040}, {"__typename": "Cue", "text": "Es una disciplina de la voluntad.", "time": 949267}, {"__typename": "Cue", "text": "Es lo que nos permite transformar", "time": 952353}, {"__typename": "Cue", "text": "todo lo que somos,", "time": 954670}, {"__typename": "Cue", "text": "nuestras flaquezas, nuestras debilidades,", "time": 955848}, {"__typename": "Cue", "text": "en fuerza, en poder.", "time": 958170}, {"__typename": "Cue", "text": "Realmente es una transformaci\u00f3n.", "time": 959784}, {"__typename": "Cue", "text": "Es lo que nos da la fuerza", "time": 962821}, {"__typename": "Cue", "text": "de ponernos de pie", "time": 965706}, {"__typename": "Cue", "text": "frente el miedo", "time": 968444}, {"__typename": "Cue", "text": "y de mirar por encima", "time": 970664}, {"__typename": "Cue", "text": "y mirar m\u00e1s all\u00e1.", "time": 972412}, {"__typename": "Cue", "text": "Espero que esto lo recuerden,", "time": 976222}, {"__typename": "Cue", "text": "porque yo s\u00e9 que todos necesitamos", "time": 979785}, {"__typename": "Cue", "text": "conectarnos con esa fuerza\nque hay en nosotros", "time": 982643}, {"__typename": "Cue", "text": "para los momentos", "time": 986237}, {"__typename": "Cue", "text": "en que hay tempestad\nalrededor de nuestro barco.", "time": 987686}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pasaron muchos, muchos,\nmuchos, muchos a\u00f1os", "time": 991440}, {"__typename": "Cue", "text": "antes de que yo pudiera volver a mi casa.", "time": 997579}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero cuando nos subieron, esposados,", "time": 1004116}, {"__typename": "Cue", "text": "al helic\u00f3ptero que finalmente\nnos sac\u00f3 de la selva,", "time": 1008478}, {"__typename": "Cue", "text": "todo sucedi\u00f3 tan r\u00e1pido\ncomo cuando me secuestraron.", "time": 1011248}, {"__typename": "Cue", "text": "En un segundo,", "time": 1015977}, {"__typename": "Cue", "text": "vi a mis pies", "time": 1017633}, {"__typename": "Cue", "text": "al comandante guerrillero,", "time": 1019246}, {"__typename": "Cue", "text": "amordazado,", "time": 1021680}, {"__typename": "Cue", "text": "y el jefe del rescate,", "time": 1023746}, {"__typename": "Cue", "text": "gritando:", "time": 1027190}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"\u00a1Somos el ej\u00e9rcito de Colombia!", "time": 1029107}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1Est\u00e1n libres!\"", "time": 1032547}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "El alarido", "time": 1036484}, {"__typename": "Cue", "text": "que sali\u00f3 de todos nosotros,", "time": 1038800}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando recobramos nuestra libertad,", "time": 1040896}, {"__typename": "Cue", "text": "sigue vibrando en m\u00ed hasta este momento.", "time": 1043381}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ahora,", "time": 1050269}, {"__typename": "Cue", "text": "yo s\u00e9 que a todos nos pueden dividir,", "time": 1052543}, {"__typename": "Cue", "text": "a todos nos pueden manipular con el miedo.", "time": 1055774}, {"__typename": "Cue", "text": "El \"No\" en el referendo\npor la paz en Colombia,", "time": 1060826}, {"__typename": "Cue", "text": "o el Brexit,", "time": 1065118}, {"__typename": "Cue", "text": "o la idea un muro entre M\u00e9xico\ny los Estados Unidos,", "time": 1066911}, {"__typename": "Cue", "text": "o el terrorismo isl\u00e1mico,", "time": 1071323}, {"__typename": "Cue", "text": "son todos casos", "time": 1073029}, {"__typename": "Cue", "text": "de utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de miedo", "time": 1075002}, {"__typename": "Cue", "text": "para dividirnos y para reclutarnos.", "time": 1078035}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora, todos sentimos miedo.", "time": 1082370}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero todos podemos evitar ser reclutados,", "time": 1085092}, {"__typename": "Cue", "text": "usando esos recursos que tenemos,\nnuestros principios, la uni\u00f3n, la fe.", "time": 1089434}, {"__typename": "Cue", "text": "El miedo es, claro,\nparte de nuestra condici\u00f3n humana", "time": 1095839}, {"__typename": "Cue", "text": "y adicionalmente, es necesario\npara sobrevivir.", "time": 1099471}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero sobre todo,", "time": 1103385}, {"__typename": "Cue", "text": "el referente sobre el cual\ncada uno de nosotros construimos", "time": 1105148}, {"__typename": "Cue", "text": "nuestra identidad, nuestra personalidad.", "time": 1110754}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Es verdad,", "time": 1116802}, {"__typename": "Cue", "text": "yo ten\u00eda 41 a\u00f1os\nla primera vez que sent\u00ed miedo,", "time": 1118152}, {"__typename": "Cue", "text": "y sentir miedo no fue mi decisi\u00f3n,", "time": 1123833}, {"__typename": "Cue", "text": "pero s\u00ed lo fue decidir\nqu\u00e9 hacer con ese miedo.", "time": 1128241}, {"__typename": "Cue", "text": "Uno puede sobrevivir", "time": 1135234}, {"__typename": "Cue", "text": "arrastr\u00e1ndose", "time": 1139640}, {"__typename": "Cue", "text": "con el miedo.", "time": 1141172}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero uno tambi\u00e9n puede", "time": 1143078}, {"__typename": "Cue", "text": "pasar por encima del miedo,", "time": 1146027}, {"__typename": "Cue", "text": "elevarse, desplegar las alas,", "time": 1148586}, {"__typename": "Cue", "text": "y subir, volar alto, alto, alto, alto,", "time": 1151422}, {"__typename": "Cue", "text": "hasta las estrellas,", "time": 1154719}, {"__typename": "Cue", "text": "all\u00ed donde cada uno de nosotros\nqueremos llegar.", "time": 1156123}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Gracias.", "time": 1161547}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 1162723}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2830", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}