{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/LLps", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "91991", "slug": "iseult_gillespie_love_vs_honor_the_irish_myth_of_diarmuid_s_betrayal", "title": "Love vs. Honor: The Irish myth of Diarmuid's betrayal", "socialTitle": "Love vs. Honor: The Irish myth of Diarmuid's betrayal", "presenterDisplayName": "Iseult Gillespie", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2022-05-05", "curatorApproved": true, "viewedCount": 657958, "duration": 286, "publishedAt": "2022-05-05T15:18:46Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "52", "name": "education", "slug": "education"}, {"__typename": "Topic", "id": "73", "name": "love", "slug": "love"}, {"__typename": "Topic", "id": "75", "name": "relationships", "slug": "relationships"}, {"__typename": "Topic", "id": "85", "name": "storytelling", "slug": "storytelling"}, {"__typename": "Topic", "id": "345", "name": "TED-Ed", "slug": "ted+ed"}, {"__typename": "Topic", "id": "525", "name": "animation", "slug": "animation"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/abfa4ef7-46f6-44ef-a2c6-ca802993ce11/mythtextless.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "iseult_gillespie_the_irish_myth_of_the_giant_s_causeway", "id": "17848"}, {"__typename": "Video", "slug": "shannon_zhao_the_myth_of_the_original_star_crossed_lovers", "id": "91373"}, {"__typename": "Video", "slug": "iseult_gillespie_the_myth_of_ireland_s_two_greatest_warriors", "id": "65397"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Iseult", "middlename": "", "lastname": "Gillespie", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "", "whyListen": "", "slug": "iseult_gillespie"}]}, "description": "Gr\u00e1inne, princess of Tara and bride-to-be, was furious. She had thought she was betrothed to a young soldier, bold and brilliant enough to be her equal. Yet it soon became clear she was expected to marry Fionn, a warrior far past his prime. Not willing to suffer this insult, Gr\u00e1inne decided that before the wedding she would exact her revenge. Iseult Gillespie shares the Irish myth of Fionn's fury. [Directed by Efa Blosse-Mason, narrated by Jack Cutmore-Scott, music by Stephen LaRosa].", "socialDescription": "Gr\u00e1inne, princess of Tara and bride-to-be, was furious. She had thought she was betrothed to a young soldier, bold and brilliant enough to be her equal. Yet it soon became clear she was expected to marry Fionn, a warrior far past his prime. Not willing to suffer this insult, Gr\u00e1inne decided that before the wedding she would exact her revenge. Iseult Gillespie shares the Irish myth of Fionn's fury. [Directed by Efa Blosse-Mason, narrated by Jack Cutmore-Scott, music by Stephen LaRosa].", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"91991\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm7821\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm7821\",\"duration\":286,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Irish\",\"endonym\":\"Gaeilge\",\"languageCode\":\"ga\",\"ianaCode\":\"ga\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Danish\",\"endonym\":\"Dansk\",\"languageCode\":\"da\",\"ianaCode\":\"da\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/60/18/001/products/2021e-iseult-gillespie-diarmuid-and-grainne-001-fallback-0ba55a4112facfb8322454eb4dc4a159-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED-Ed%26id%3D91991%26tag%3DTED-Ed%2Canimation%2Ceducation%2Crelationships%2Cstorytelling%2Clove%2Cculture%26talk%3Diseult_gillespie_love_vs_honor_the_irish_myth_of_diarmuid_s_betrayal%26year%3D2022&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"91991\",\"talk\":\"iseult_gillespie_love_vs_honor_the_irish_myth_of_diarmuid_s_betrayal\",\"tag\":\"TED-Ed,animation,education,relationships,storytelling,love,culture\",\"year\":\"2022\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7821/manifest.m3u8\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7821/metadata.json\"}},\"targeting\":{\"id\":\"91991\",\"talk\":\"iseult_gillespie_love_vs_honor_the_irish_myth_of_diarmuid_s_betrayal\",\"tag\":\"TED-Ed,animation,education,relationships,storytelling,love,culture\",\"year\":\"2022\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/iseult_gillespie_love_vs_honor_the_irish_myth_of_diarmuid_s_betrayal\",\"name\":\"Iseult Gillespie: Love vs. Honor: The Irish myth of Diarmuid's betrayal\",\"title\":\"Love vs. Honor: The Irish myth of Diarmuid's betrayal\",\"speaker\":\"Iseult Gillespie\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/abfa4ef7-46f6-44ef-a2c6-ca802993ce11/mythtextless.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"iseult_gillespie_love_vs_honor_the_irish_myth_of_diarmuid_s_betrayal\",\"event\":\"TED-Ed\",\"published\":1651763926,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"fZNUcyAhOGI\",\"duration\":306.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED-Ed", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "3", "name": "TED-Ed Original"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "208402", "language": {"__typename": "Language", "id": "161", "endonym": "T\u00fcrk\u00e7e", "englishName": "Turkish", "internalLanguageCode": "tr", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "13227183", "uri": "/profiles/12574142", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/19/f2/99/1700505.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1552461715.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Sara Ozturk "}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "11356012", "uri": "/profiles/10773590", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/19/2c/29/1649705.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1536517255.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "G\u00f6zde Alp\u00e7etin"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Kral Cormac mac Airt\u2019in k\u0131z\u0131,\nTara prensesi ve gelin aday\u0131 Gr\u00e1inne", "time": 6919}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00fcplere binmi\u015fti.", "time": 11466}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130rlanda\u2019n\u0131n en me\u015fhur sava\u015f\u00e7\u0131 grubu\nFianna\u2019n\u0131n lideri Fionn Mac Cumhaill,", "time": 13301}, {"__typename": "Cue", "text": "kalesine varm\u0131\u015ft\u0131.", "time": 17680}, {"__typename": "Cue", "text": "Gr\u00e1inne gen\u00e7 bir askerle\nni\u015fanland\u0131\u011f\u0131n\u0131 zannediyordu,", "time": 20141}, {"__typename": "Cue", "text": "onun dengi olmaya yetecek kadar\ncesur ve zeki bir askerle tabiri caizse.", "time": 23394}, {"__typename": "Cue", "text": "Fakat vard\u0131klar\u0131nda Fionn\u2019la\nevlenmesi beklendi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131,", "time": 26814}, {"__typename": "Cue", "text": "bir zamanlar bir efsane olsa da\neski halinden eser kalmam\u0131\u015ft\u0131.", "time": 32070}, {"__typename": "Cue", "text": "Gr\u00e1inne bu hakarete g\u00f6z yummayacakt\u0131.", "time": 36199}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "D\u00fc\u011f\u00fcnden \u00f6nce\nkral b\u00fcy\u00fck bir ziyafet verdi.", "time": 40286}, {"__typename": "Cue", "text": "Sava\u015f\u00e7\u0131lar Fionn\u2019un g\u00fcc\u00fcn\u00fc ve sihirli\n\u015fifal\u0131 ellerinin hikayelerini anlat\u0131rken", "time": 43164}, {"__typename": "Cue", "text": "Gr\u00e1inne intikam\u0131n\u0131 almay\u0131 bekledi.", "time": 47543}, {"__typename": "Cue", "text": "Odaya bir g\u00f6z atarken\ng\u00f6zleri davetlilerden birine tak\u0131ld\u0131.", "time": 51380}, {"__typename": "Cue", "text": "Fionn\u2019un en cesur askerlerinden biri\nve A\u015fk Tanr\u0131s\u0131\u2019n\u0131n evlatl\u0131\u011f\u0131 Diarmuid", "time": 55593}, {"__typename": "Cue", "text": "ba\u015f d\u00f6nd\u00fcren g\u00fczelli\u011fiyle bilinirdi.", "time": 60890}, {"__typename": "Cue", "text": "Prensesin hayalini kurdu\u011fu\ncesur sava\u015f\u00e7\u0131 oydu belki de.", "time": 64060}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00d6\u011frenmenin tek bir yolu var.", "time": 67939}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Gr\u00e1inne harekete ge\u00e7ti", "time": 70441}, {"__typename": "Cue", "text": "ve davetlilerin kadehlerine\nuyku ilac\u0131 damlatt\u0131.", "time": 72652}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7ok ge\u00e7meden salon sessizli\u011fe g\u00f6m\u00fcld\u00fc,\netkilenmemi\u015f iki davetli hari\u00e7.", "time": 76114}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130kili hemen g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ba\u011f hissetti.", "time": 81828}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama Diarmuid teredd\u00fct etti.", "time": 84497}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7\u0131karlar\u0131n\u0131 asla\nFianna\u2019dan \u00fcst\u00fcn tutamazd\u0131.", "time": 86666}, {"__typename": "Cue", "text": "Diarmuid\u2019un vazife ve arzu\naras\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren Gr\u00e1inne", "time": 90294}, {"__typename": "Cue", "text": "onun yerine karar\u0131 verdi.", "time": 93339}, {"__typename": "Cue", "text": "Ufak bir \u00f6p\u00fcc\u00fckle\nka\u015f\u0131na bir geas yerle\u015ftirdi,", "time": 96551}, {"__typename": "Cue", "text": "yani ne olursa olsun onlar\u0131 \nbirbirine ba\u011flayan eski bir b\u00fcy\u00fc yapt\u0131.", "time": 100680}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c7ift ka\u00e7arken Diarmuid\u2019un kalbi\ng\u00fcm g\u00fcm at\u0131yordu.", "time": 106227}, {"__typename": "Cue", "text": "Daha yeni tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir kad\u0131n i\u00e7in\nFionn\u2019a ger\u00e7ekten de ihanet etmi\u015f miydi?", "time": 109272}, {"__typename": "Cue", "text": "O\u011flunun sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlamak i\u00e7in\nAngus \u00d3g yanlar\u0131nda belirdi.", "time": 113109}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u015fk Tanr\u0131s\u0131 birlikteliklerini kutsad\u0131\nve o\u011flunun endi\u015felerini yat\u0131\u015ft\u0131rd\u0131.", "time": 117738}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama onlar\u0131 bekleyen\nsay\u0131s\u0131z zorluk hakk\u0131nda da uyard\u0131.", "time": 122743}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Sarayda ise\nFionn\u2019un \u00f6fkeden g\u00f6z\u00fc d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc.", "time": 127874}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7abucak a\u015f\u0131klara yeti\u015fen\ndestans\u0131 bir sava\u015f\u00e7\u0131 grubu toplad\u0131.", "time": 131586}, {"__typename": "Cue", "text": "Zaman kazanmak i\u00e7in Diarmuid ve Gr\u00e1inne\nyedi kap\u0131l\u0131, devasa bir duvar yaratt\u0131.", "time": 134839}, {"__typename": "Cue", "text": "Gr\u00e1inne Angus \u00d3g ile ka\u00e7arken Diarmuid\nFionn\u2019u aramak i\u00e7in kap\u0131 kap\u0131 dola\u015ft\u0131.", "time": 140303}, {"__typename": "Cue", "text": "Fianna\u2019n\u0131n baz\u0131 sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131\nbar\u0131\u015f\u00e7\u0131l bir teslimiyet umarken", "time": 145516}, {"__typename": "Cue", "text": "di\u011ferleri sava\u015f i\u00e7in can at\u0131yordu.", "time": 148311}, {"__typename": "Cue", "text": "Diarmuid ikisini de yapmad\u0131.", "time": 149937}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama nihayet liderinin\nintikam \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 duydu\u011funda", "time": 152607}, {"__typename": "Cue", "text": "art\u0131k geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyordu.", "time": 155860}, {"__typename": "Cue", "text": "Duvar\u0131n \u00fcst\u00fcnden atlayan Diarmuid\nGr\u00e1inne\u2019in taraf\u0131na ge\u00e7ti", "time": 158279}, {"__typename": "Cue", "text": "ve kovalamaca ba\u015flad\u0131.", "time": 162909}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c7ift, k\u0131sa bir s\u00fcre sonra dev Modan\u2019la\nkar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 bat\u0131ya do\u011fru ilerledi.", "time": 165244}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u015f\u0131klara yard\u0131m etmeye istekli dev,\ngece onlar\u0131 korudu ve g\u00fcnd\u00fcz ise ta\u015f\u0131d\u0131.", "time": 169457}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7ift say\u0131s\u0131z nehir ve tepeyi ge\u00e7ti\u011finde", "time": 173085}, {"__typename": "Cue", "text": "korkular\u0131 hafiflemeye ba\u015flad\u0131.", "time": 176547}, {"__typename": "Cue", "text": "Orman\u0131n emniyetini g\u00fclerek, fl\u00f6rt ederek", "time": 178799}, {"__typename": "Cue", "text": "ve her g\u00fcn\ndaha da cesurla\u015farak terk ettiler.", "time": 182094}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Fakat Fionn g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131klar\u0131n\u0131\nbir f\u0131rsat olarak g\u00f6rd\u00fc.", "time": 184597}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00dc\u00e7 kaptandan\ngezinen a\u015f\u0131klar\u0131 yakalamas\u0131n\u0131 istedi.", "time": 188351}, {"__typename": "Cue", "text": "Diarmuid esrarengiz k\u0131l\u0131\u00e7 numaralar\u0131yla\nonlar\u0131 korkutup ka\u00e7\u0131rd\u0131,", "time": 192063}, {"__typename": "Cue", "text": "Fionn bu sefer de\nzehirli taz\u0131lar g\u00f6nderdi.", "time": 195066}, {"__typename": "Cue", "text": "Diarmuid ve Gr\u00e1inne ise\ndaha da kar\u0131\u015f\u0131k bir ormana ka\u00e7t\u0131lar,", "time": 198527}, {"__typename": "Cue", "text": "Fianna\u2019y\u0131 bitkinlikle dolduran\nbir g\u00f6r\u00fcnt\u00fcyd\u00fc.", "time": 203491}, {"__typename": "Cue", "text": "Fionn\u2019dan avdan vazge\u00e7melerini istediler\nve bu noktada liderleri sessizle\u015fti.", "time": 206869}, {"__typename": "Cue", "text": "K\u0131ymetli bir arkada\u015f\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti zaten", "time": 213042}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fimdi de \u00f6fkesi adamlar\u0131n\u0131n sayg\u0131s\u0131na\nmal oluyormu\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyordu.", "time": 215086}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00d6fkesini bir yana b\u0131rakarak\ntakibe son verdi.", "time": 219882}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y\u0131llarca Gr\u00e1inne ve Diarmuid\nhuzur i\u00e7inde ya\u015fad\u0131.", "time": 225429}, {"__typename": "Cue", "text": "Zamanla Angus \u00d3g sava\u015f\u00e7\u0131lar aras\u0131ndaki\nbir anla\u015fmaya bile arac\u0131 oldu", "time": 229183}, {"__typename": "Cue", "text": "ve aralar\u0131ndaki kavga unutuldu.", "time": 232520}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama Gr\u00e1inne A\u015fk Tanr\u0131s\u0131\u2019n\u0131n\nuyar\u0131s\u0131n\u0131 asla unutmad\u0131.", "time": 236023}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Fionn bir g\u00fcn da\u011flardaki bir ay\u0131 av\u0131na\nDiarmuid\u2019u davet etti.", "time": 240861}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130kili at s\u00fcrerken\ng\u00fc\u00e7l\u00fc bir ay\u0131 onlara sald\u0131rd\u0131", "time": 245408}, {"__typename": "Cue", "text": "ve Diarmuid\u2019u \n\u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir \u015fekilde yaralad\u0131.", "time": 248452}, {"__typename": "Cue", "text": "Kan kaybederken eski sava\u015f\u00e7\u0131\narkada\u015f\u0131na su i\u00e7in yalvard\u0131", "time": 250621}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7\u00fcnk\u00fc t\u00fcm Fianna, Fionn Mac Cumhaill\u2019in \nelinden su i\u00e7menin", "time": 253958}, {"__typename": "Cue", "text": "hayatlar\u0131n\u0131 kurtarabilece\u011fini biliyordu.", "time": 257753}, {"__typename": "Cue", "text": "Fakat Fionn, Diarmuid\u2019a yard\u0131m etmeye\nkoyuldu\u011funda eski \u00f6fkesi geri d\u00f6nd\u00fc.", "time": 259839}, {"__typename": "Cue", "text": "Bir anl\u0131\u011f\u0131na parmaklar\u0131 araland\u0131\nve suyun yere damlamas\u0131na izin verdi.", "time": 265511}, {"__typename": "Cue", "text": "Fionn hatas\u0131n\u0131 fark edesiye kadar", "time": 272560}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u015f i\u015ften ge\u00e7mi\u015fti.", "time": 276105}, {"__typename": "Cue", "text": "Uzun zamand\u0131r i\u00e7ini yakan \u00f6fkenin korlar\u0131\nsonunda g\u00f6z ya\u015flar\u0131yla s\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc.", "time": 278190}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "91991", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}