{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Jut", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "65257", "slug": "javier_olivares_las_historias_de_la_historia", "title": "Las historias de la Historia | Javier Olivares | TEDxMadrid", "socialTitle": "Las historias de la Historia | Javier Olivares | TEDxMadrid", "presenterDisplayName": "Javier Olivares", "internalLanguageCode": "es", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2016-09-10", "curatorApproved": true, "viewedCount": 66613, "duration": 993, "publishedAt": "2020-07-20T17:41:42Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "37", "name": "entertainment", "slug": "entertainment"}, {"__typename": "Topic", "id": "85", "name": "storytelling", "slug": "storytelling"}, {"__typename": "Topic", "id": "273", "name": "TEDx", "slug": "tedx"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/0855dc7c-3e79-4730-b1ef-376c0eaf69b4/Javier+Olivares.001.jpeg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "natalie_merchant_singing_old_poems_to_life", "id": "823"}, {"__typename": "Video", "slug": "sheikha_al_mayassa_globalizing_the_local_localizing_the_global", "id": "1351"}, {"__typename": "Video", "slug": "rachelle_garniez_la_vie_en_rose", "id": "115"}, {"__typename": "Video", "slug": "david_binder_the_arts_festival_revolution", "id": "1552"}, {"__typename": "Video", "slug": "shea_hembrey_how_i_became_100_artists", "id": "1169"}, {"__typename": "Video", "slug": "amanda_mattes_kabuki_the_people_s_dramatic_art", "id": "23980"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Javier", "middlename": "", "lastname": "Olivares", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Javier Olivares es redactor jefe de La Luna de Madrid. Como novelista ha escrito \u201cIsabel\u201d (Plaza y Jan\u00e9s) y \u201cFelipe: heredar\u00e1s el mundo\u201d (Ediciones B). Es creador y productor ejecutivo de series como \u201cInfidels\u201d y Kubala, Moreno y Manch\u00f3n\u201d (TV3) as\u00ed como de \u201cEl Ministerio del Tiempo\u201d (TVE), de la que tambi\u00e9n es productor ejecutivo. Sus series han ganado el Premio Ondas en dos ocasiones, el Premio Nacional de Televisi\u00f3n, Premio a la mejor serie en dos ocasiones en el Festival de Vitoria y en el MIM de Madrid.", "whyListen": "", "slug": "javier_olivares_TEDxMadrid20160917-17543"}]}, "description": "\u00bfC\u00f3mo lograr que millones se apasionen por la historia? En su charla en TEDxMadrid, Javier Olivares nos cuenta algunos secretos sobre c\u00f3mo se cre\u00f3 la serie \"El ministerio del tiempo\" que revolucion\u00f3 la forma de acercarse a la historia en Espa\u00f1a y se transform\u00f3 en un fen\u00f3meno mundial.", "socialDescription": "\u00bfC\u00f3mo lograr que millones se apasionen por la historia? En su charla en TEDxMadrid, Javier Olivares nos cuenta algunos secretos sobre c\u00f3mo se cre\u00f3 la serie \"El ministerio del tiempo\" que revolucion\u00f3 la forma de acercarse a la historia en Espa\u00f1a y se transform\u00f3 en un fen\u00f3meno mundial.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"65257\",\"mediaIdentifier\":\"\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":null,\"duration\":993,\"languages\":[{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":null,\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxMadrid%26id%3D65257%26tag%3DTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%2CTEDx%2Cstorytelling%2Centertainment%26talk%3Djavier_olivares_las_historias_de_la_historia%26year%3D2016&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"65257\",\"talk\":\"javier_olivares_las_historias_de_la_historia\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,TEDx,storytelling,entertainment\",\"year\":\"2016\",\"event\":\"TEDxMadrid\"},\"stream\":null,\"metadata\":null}},\"targeting\":{\"id\":\"65257\",\"talk\":\"javier_olivares_las_historias_de_la_historia\",\"tag\":\"TED en Espa\u00f1ol,TEDx,storytelling,entertainment\",\"year\":\"2016\",\"event\":\"TEDxMadrid\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/javier_olivares_las_historias_de_la_historia\",\"name\":\"Javier Olivares: Las historias de la Historia | Javier Olivares | TEDxMadrid\",\"title\":\"Las historias de la Historia | Javier Olivares | TEDxMadrid\",\"speaker\":\"Javier Olivares\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/0855dc7c-3e79-4730-b1ef-376c0eaf69b4/Javier+Olivares.001.jpeg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"javier_olivares_las_historias_de_la_historia\",\"event\":\"TEDxMadrid\",\"published\":1595266902,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"S6kYZjoMMpM\",\"duration\":993.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxMadrid", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "es", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "102378", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "1586314", "uri": "/profiles/1587351", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/06/35/af/406959.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1354033760.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Omar E Avila"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "6507645", "uri": "/profiles/6509382", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1474811501.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "M\u00f3nica Garc\u00eda"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Cuando era un cr\u00edo mis padres\nno paraban de repetirme una frase:", "time": 15858}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Javier, por favor, de mayor\nded\u00edcate a lo que quieras,", "time": 21189}, {"__typename": "Cue", "text": "pero por favor, estudia una carrera.\n(Risas)", "time": 25683}, {"__typename": "Cue", "text": "Ese \"por favor\" ten\u00eda un\ndoble matiz;", "time": 29633}, {"__typename": "Cue", "text": "por un lado quer\u00edan\nque estudiara una carrera", "time": 32763}, {"__typename": "Cue", "text": "porque ellos no la hab\u00edan podido estudiar\ny quer\u00edan que fuera mejor que ellos,", "time": 35370}, {"__typename": "Cue", "text": "pero tambi\u00e9n hab\u00eda un subtexto,\nen realidad me estaban diciendo:", "time": 38978}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Por favor, estudia arquitectura,\n(Risas)", "time": 43033}, {"__typename": "Cue", "text": "estudia medicina,", "time": 49014}, {"__typename": "Cue", "text": "estudia derecho\".", "time": 51840}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo decid\u00ed estudiar Historia.\n(Risas)", "time": 53880}, {"__typename": "Cue", "text": "Y como adem\u00e1s estaba con mis amigos", "time": 56600}, {"__typename": "Cue", "text": "haciendo t\u00edteres y teatro, \nahora ya no tiene remedio", "time": 58834}, {"__typename": "Cue", "text": "y de mayor soy guionista historiador.", "time": 62603}, {"__typename": "Cue", "text": "Hay gente que cree que son dos oficios\nque no tienen nada que ver uno con otro.", "time": 66506}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo no estoy tan de acuerdo.", "time": 70694}, {"__typename": "Cue", "text": "Haciendo series como Isabel, \ncomo V\u00edctor Ros,", "time": 72734}, {"__typename": "Cue", "text": "como El Ministerio del Tiempo,", "time": 76790}, {"__typename": "Cue", "text": "he viajado por la Historia con \nmay\u00fasculas, document\u00e1ndola.", "time": 79447}, {"__typename": "Cue", "text": "Mientras al mismo tiempo \nfabulaba peque\u00f1as historias.", "time": 83247}, {"__typename": "Cue", "text": "Y he llegado a una conclusi\u00f3n:", "time": 86490}, {"__typename": "Cue", "text": "ambos tipos de historias\nmerecen ser contados.", "time": 89360}, {"__typename": "Cue", "text": "Son relatos que necesitan un narrador.", "time": 92430}, {"__typename": "Cue", "text": "Y ahora, vamos a viajar un momento\npor la historia", "time": 97462}, {"__typename": "Cue", "text": "para hablar de esa diferencia\nentre f\u00e1bula y documentaci\u00f3n.", "time": 100352}, {"__typename": "Cue", "text": "Esa relaci\u00f3n entre ser guionista \ny ser historiador.", "time": 103921}, {"__typename": "Cue", "text": "Aqu\u00ed hay cuatro fotos de ni\u00f1os.", "time": 107593}, {"__typename": "Cue", "text": "Dos son muy conocidos, hist\u00f3ricamente,\ny dos no.", "time": 111827}, {"__typename": "Cue", "text": "El primero, Ernest, a\u00f1o 1933.", "time": 116947}, {"__typename": "Cue", "text": "De \u00e9l solo sabemos por esta foto.\nNada m\u00e1s.", "time": 121382}, {"__typename": "Cue", "text": "Si quisi\u00e9ramos plantearnos\nc\u00f3mo fue su vida,", "time": 126152}, {"__typename": "Cue", "text": "tendr\u00edamos que imagin\u00e1rnosla.", "time": 128963}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora tendr\u00eda ochenta y tantos a\u00f1os, \nsi estuviera vivo.", "time": 131593}, {"__typename": "Cue", "text": "1933, uno piensa en esa \u00e9poca\ny lo primero es:", "time": 134483}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSobrevivir\u00eda a la 2\u00aa Guerra Mundial?", "time": 139113}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero, m\u00e1s en general, \nsiempre piensa", "time": 141144}, {"__typename": "Cue", "text": "que es como cuando en el cine", "time": 143954}, {"__typename": "Cue", "text": "nos pon\u00edan un cartel de un trozo\nde pel\u00edcula para que entr\u00e1ramos,", "time": 145655}, {"__typename": "Cue", "text": "porque quer\u00edamos ver\nlo que pasaba antes y despu\u00e9s \u00bfno?", "time": 148685}, {"__typename": "Cue", "text": "Es decir, cuando vemos una foto\nde alguien del que no sabemos nada", "time": 150994}, {"__typename": "Cue", "text": "luego nos imaginamos si fue feliz,\nsi se enamor\u00f3, si sigue vivo...", "time": 154486}, {"__typename": "Cue", "text": "De hecho, Roland Barthes\ncuando vio esta foto dijo:\n", "time": 158366}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00a1Qu\u00e9 novela!\".", "time": 161228}, {"__typename": "Cue", "text": "El segundo ni\u00f1o, 1886,\nes conocido hist\u00f3ricamente.", "time": 163648}, {"__typename": "Cue", "text": "Se llama Pablo\ny se apellida Ruiz Picasso.", "time": 167999}, {"__typename": "Cue", "text": "Y cuando uno le ve ah\u00ed tan jovencito,", "time": 171969}, {"__typename": "Cue", "text": "piensa si ya ten\u00eda en la cabeza el Cubismo", "time": 175420}, {"__typename": "Cue", "text": "o si sus padres le hab\u00edan llevado\nal Museo del Prado a ver Las Meninas,", "time": 178210}, {"__typename": "Cue", "text": "que tantas veces volvi\u00f3 a repintar \ny pintar y pintar.", "time": 182359}, {"__typename": "Cue", "text": "El tercer ni\u00f1o, 1890,\ntambi\u00e9n es muy conocido, hist\u00f3ricamente.", "time": 185845}, {"__typename": "Cue", "text": "Se llama Adolfo. Es Adolf Hitler.", "time": 192585}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando uno ve este angelito, piensa...", "time": 196045}, {"__typename": "Cue", "text": "qu\u00e9 le tuvo que pasar\n(Risas)", "time": 199718}, {"__typename": "Cue", "text": "qu\u00e9 le hicieron en su vida\npara hacer todo lo que hizo.", "time": 202431}, {"__typename": "Cue", "text": "Atenci\u00f3n, si nosotros queremos \nsaber algo de Pablo o de Adolfo,", "time": 207535}, {"__typename": "Cue", "text": "lo tenemos muy claro: \nvamos a los libros de historia.", "time": 212625}, {"__typename": "Cue", "text": "Para saber algo de Ernest, \nnecesitar\u00edamos un novelista,", "time": 216755}, {"__typename": "Cue", "text": "un guionista que fabulara su vida.", "time": 221365}, {"__typename": "Cue", "text": "Sin embargo, tanto esa novela", "time": 224075}, {"__typename": "Cue", "text": "como la documentaci\u00f3n\nde los libros de histor\u00eda", "time": 226835}, {"__typename": "Cue", "text": "nos dar\u00edan una imagen \nmuy similar de lo que es el siglo XX.", "time": 229225}, {"__typename": "Cue", "text": "El cuarto ni\u00f1o tampoco es \nconocido hist\u00f3ricamente,", "time": 234107}, {"__typename": "Cue", "text": "se llama Javier y soy yo.\n(Risas)", "time": 239181}, {"__typename": "Cue", "text": "Como veis, no hab\u00eda le\u00eddo a Stephen King,", "time": 243631}, {"__typename": "Cue", "text": "pero me daban un miedo \nlos payasos de... (Risas)", "time": 245646}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta foto me la hicieron en el a\u00f1o 1964.", "time": 251696}, {"__typename": "Cue", "text": "En el a\u00f1o 1964,", "time": 255276}, {"__typename": "Cue", "text": "Martin Luther King\nfue Premio Nobel de la Paz.", "time": 258256}, {"__typename": "Cue", "text": "Tokyo fue sede de los Juegos Ol\u00edmpicos", "time": 261476}, {"__typename": "Cue", "text": "Los Beatles publicaron -cuidado-\nQu\u00e9 noche la de aquel d\u00eda.", "time": 264364}, {"__typename": "Cue", "text": "Espa\u00f1a llevaba ya 25 a\u00f1os de dictadura \n", "time": 268424}, {"__typename": "Cue", "text": "despu\u00e9s de una guerra civil \nterrible y cruenta.", "time": 271816}, {"__typename": "Cue", "text": "1964. Vamos a seguir \nviajando por el tiempo.", "time": 275666}, {"__typename": "Cue", "text": "Tres a\u00f1os antes, en el 61, naci\u00f3 Obama.", "time": 279407}, {"__typename": "Cue", "text": "Un a\u00f1o despu\u00e9s, en el 65,\nnaci\u00f3 mi hermano Pablo,", "time": 285257}, {"__typename": "Cue", "text": "con el que he hecho todas estas series.", "time": 288737}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi hermano Pablo nos dej\u00f3 en el a\u00f1o 2014", "time": 291837}, {"__typename": "Cue", "text": "por una enfermedad terrible\nde tres letras que se llama ELA.", "time": 294059}, {"__typename": "Cue", "text": "Dos a\u00f1os despu\u00e9s, en 1966, \nse estren\u00f3 Star Trek.", "time": 297759}, {"__typename": "Cue", "text": "Maravillosa.", "time": 305459}, {"__typename": "Cue", "text": "Entre 1964 y 2016, en el que estamos,\n", "time": 307820}, {"__typename": "Cue", "text": "han pasado un mont\u00f3n de cosas.", "time": 313420}, {"__typename": "Cue", "text": "Cay\u00f3 el Muro de Berl\u00edn, \nacab\u00f3 la Guerra Fr\u00eda,", "time": 318180}, {"__typename": "Cue", "text": "el hombre lleg\u00f3 a la Luna,", "time": 321672}, {"__typename": "Cue", "text": "algunos no se lo creen,\npero creo que lleg\u00f3.", "time": 323282}, {"__typename": "Cue", "text": "Cayeron las Torres Gemelas.", "time": 327538}, {"__typename": "Cue", "text": "Incluso Espa\u00f1a fue campeona\nmundial de f\u00fatbol, por fin.", "time": 330038}, {"__typename": "Cue", "text": "Entre 1964 y 2016, \nhan pasado muchas cosas.", "time": 333898}, {"__typename": "Cue", "text": "Por ejemplo:\nvuestros padres se conocieron,", "time": 340298}, {"__typename": "Cue", "text": "se enamoraron, os tuvieron.", "time": 344108}, {"__typename": "Cue", "text": "Desde 1964 al 2016,\nal d\u00eda de hoy", "time": 348738}, {"__typename": "Cue", "text": "hemos perdido a mucha\ngente que quer\u00edamos, mucho.", "time": 353858}, {"__typename": "Cue", "text": "Y nos hemos encontrado con otra nueva \ngente a la que seguimos queriendo mucho.", "time": 357029}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque mientras la historia avanza\nnuestras vidas crecen.", "time": 361609}, {"__typename": "Cue", "text": "Y probablemente\njam\u00e1s ser\u00edan las vidas que son", "time": 365231}, {"__typename": "Cue", "text": "si los hechos hist\u00f3ricos que han \npasado antes, hubieran sido distintos.", "time": 367971}, {"__typename": "Cue", "text": "Es muy dif\u00edcil imaginar que \nEspa\u00f1a ser\u00eda igual que es hoy,", "time": 372241}, {"__typename": "Cue", "text": "si la Constituci\u00f3n de C\u00e1diz \nhubiera durado todo el siglo XX.", "time": 376409}, {"__typename": "Cue", "text": "Es imposible imaginar \nque Espa\u00f1a ser\u00eda la misma que es hoy", "time": 380259}, {"__typename": "Cue", "text": "si los jud\u00edos no hubieran sido expulsados", "time": 384157}, {"__typename": "Cue", "text": "o si Felipe II no hubiera estado\nde guerra en guerra en vez de pactar,", "time": 386707}, {"__typename": "Cue", "text": "por ejemplo, con los \nprotestantes en Flandes.", "time": 390517}, {"__typename": "Cue", "text": "De mi relaci\u00f3n con la historia \nhe aprendido tres cosas:", "time": 393236}, {"__typename": "Cue", "text": "La primera, que la historia \nno empez\u00f3 el d\u00eda que nac\u00ed yo.", "time": 397666}, {"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 402049}, {"__typename": "Cue", "text": "Y que todos los hechos hist\u00f3ricos\nmarcan mi vida,", "time": 405059}, {"__typename": "Cue", "text": "marcan nuestro presente, nuestras vidas.", "time": 407551}, {"__typename": "Cue", "text": "La segunda, que la historia no es \nsolo una sucesi\u00f3n de reyes,", "time": 410771}, {"__typename": "Cue", "text": "de generales, \nde grandes victorias.", "time": 416571}, {"__typename": "Cue", "text": "La historia es tambi\u00e9n \nesos seres an\u00f3nimos", "time": 419571}, {"__typename": "Cue", "text": "que no salen en\nlos libros de historia,", "time": 421631}, {"__typename": "Cue", "text": "que comparten \u00e9poca con\nesos generales y con esos reyes.", "time": 423551}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la tercera cosa que he aprendido,", "time": 427180}, {"__typename": "Cue", "text": "es que hay que contar la Historia \ncon may\u00fascula, document\u00e1ndose", "time": 430761}, {"__typename": "Cue", "text": "y, la historia con min\u00fascula, fabulando.", "time": 435291}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero sobre todo hay que contarla \npara sumar.", "time": 439381}, {"__typename": "Cue", "text": "No para restar.", "time": 443892}, {"__typename": "Cue", "text": "Para hacer comunidad. \n", "time": 445722}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso, mi hermano Pablo y yo,", "time": 447172}, {"__typename": "Cue", "text": "invitamos a la gente a viajar \npor el Ministerio del Tiempo,", "time": 449203}, {"__typename": "Cue", "text": "bajando estas escaleras,\nentrando por unas puertas m\u00e1gicas,", "time": 453683}, {"__typename": "Cue", "text": "en las que uno se puede encontrar", "time": 457432}, {"__typename": "Cue", "text": "a Vel\u00e1zquez tomando un vino con Picasso,", "time": 459792}, {"__typename": "Cue", "text": "puede reencontrarse \ncon Isabel La Cat\u00f3lica", "time": 463221}, {"__typename": "Cue", "text": "o puede, incluso, imaginar una batalla", "time": 466201}, {"__typename": "Cue", "text": "entre soldados nazis\ny los Tercios de Flandes.", "time": 469521}, {"__typename": "Cue", "text": "Contar la historia \nde una manera diferente.", "time": 472309}, {"__typename": "Cue", "text": "Eso es el Ministerio del Tiempo.", "time": 475989}, {"__typename": "Cue", "text": "Que por cierto, \nes una serie de televisi\u00f3n,", "time": 478929}, {"__typename": "Cue", "text": "y como serie de televisi\u00f3n,", "time": 481363}, {"__typename": "Cue", "text": "su principal objetivo es entretener.", "time": 483133}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero a veces no basta \nsolo con entretener.", "time": 485463}, {"__typename": "Cue", "text": "Si se puede conseguir \nm\u00e1s cosas, mejor \u00bfno?", "time": 488944}, {"__typename": "Cue", "text": "Y nosotros hablamos\nde cosas importantes porque", "time": 491174}, {"__typename": "Cue", "text": "hablamos de las oportunidades perdidas,", "time": 494015}, {"__typename": "Cue", "text": "hablamos de los tiempos pasados,", "time": 497275}, {"__typename": "Cue", "text": "hablamos de aquello que \npudimos hacer y no hicimos,", "time": 501545}, {"__typename": "Cue", "text": "que pudo ser y no fue.", "time": 505185}, {"__typename": "Cue", "text": "Eso en historia tiene \nun nombre t\u00e9cnico,", "time": 507355}, {"__typename": "Cue", "text": "aplic\u00e1ndolo a lo que \nes el estudio de historia,", "time": 509435}, {"__typename": "Cue", "text": "se llama historia contrafactual, \nhistoria virtual.", "time": 512235}, {"__typename": "Cue", "text": "Es la historia de\n\"\u00bfqu\u00e9 habr\u00eda pasado si...?\".", "time": 516417}, {"__typename": "Cue", "text": "Qu\u00e9 habr\u00eda pasado si Hitler \nhubiera ganado la 2\u00aa Guerra Mundial.", "time": 519917}, {"__typename": "Cue", "text": "Qu\u00e9 habr\u00eda pasado si la Armada Invencible\nno hubiera sido derrotada por los ingleses", "time": 525677}, {"__typename": "Cue", "text": "y Espa\u00f1a, a d\u00eda de hoy,\nfuera la primera potencia mundial.", "time": 530385}, {"__typename": "Cue", "text": "Pues a lo mejor pasar\u00eda esto:", "time": 536765}, {"__typename": "Cue", "text": "(Video):\n- (TV) Se esperan tormentas fuertes", "time": 538588}, {"__typename": "Cue", "text": "al oeste del pa\u00eds, sobre todo\nen la zona de Las Californias,", "time": 540642}, {"__typename": "Cue", "text": "recordarles tambi\u00e9n que\nen las Indias es temporada de lluvias,", "time": 544096}, {"__typename": "Cue", "text": "especialmente en el sector\nde San Salvador y de Nueva Espa\u00f1a. \n", "time": 547796}, {"__typename": "Cue", "text": "Por otro lado, se mantiene el riesgo de tifones,", "time": 551456}, {"__typename": "Cue", "text": "especialmente en Filipinas,\ncon vientos de m\u00e1s de 190 km por hora.", "time": 554306}, {"__typename": "Cue", "text": "Finalmente, en Castilla,\nsigue la sequ\u00eda.", "time": 559046}, {"__typename": "Cue", "text": "En este sentido, les \nrecordamos la necesidad", "time": 562192}, {"__typename": "Cue", "text": "de participar en las procesiones \nque se organizan", "time": 564564}, {"__typename": "Cue", "text": "para pedirle a Dios que llueva.", "time": 568204}, {"__typename": "Cue", "text": "- Amelia, \u00a1esta chanza\nno tiene ninguna gracia!", "time": 570154}, {"__typename": "Cue", "text": "- Ser\u00e1 mejor que disimulemos,\nque parezca que nada nos sorprende.", "time": 573064}, {"__typename": "Cue", "text": "- (TV) Yo soy Espa\u00f1a.", "time": 579184}, {"__typename": "Cue", "text": "- (TV) Yo, soy Espa\u00f1a.", "time": 581139}, {"__typename": "Cue", "text": "- (TV) Yo soy Espa\u00f1a.", "time": 582669}, {"__typename": "Cue", "text": "- (TV) Yo soy Espa\u00f1a.", "time": 583765}, {"__typename": "Cue", "text": "- (TV) Yo, soy Espa\u00f1a.", "time": 585092}, {"__typename": "Cue", "text": "- (TV) Yo soy Espa\u00f1a.", "time": 586499}, {"__typename": "Cue", "text": "- (TV) Yo soy Espa\u00f1a.", "time": 587959}, {"__typename": "Cue", "text": "- (TV) \u00a1Yo tambi\u00e9n soy Espa\u00f1a, oye!", "time": 589159}, {"__typename": "Cue", "text": "- (TV) \u00a1T\u00fa tambi\u00e9n tienes que serlo!", "time": 591009}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00a1La cruz de Borgo\u00f1a!", "time": 593539}, {"__typename": "Cue", "text": "El Ministerio del Tiempo tiene \ncuatro conceptos muy claros:", "time": 596089}, {"__typename": "Cue", "text": "Primero, fabular para contar la verdad.", "time": 599578}, {"__typename": "Cue", "text": "Es evidente que un oficial de Napole\u00f3n \nno puede encontrarse, as\u00ed como as\u00ed,", "time": 602018}, {"__typename": "Cue", "text": "con los rockeros de la Gran V\u00eda.\n", "time": 606178}, {"__typename": "Cue", "text": "No est\u00e1 basado en hechos reales.", "time": 608228}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero hicimos una historia contrafactual.", "time": 609927}, {"__typename": "Cue", "text": "El oficial franc\u00e9s viaja al futuro", "time": 612647}, {"__typename": "Cue", "text": "para saber si Francia sin Napole\u00f3n\nperdi\u00f3 o gan\u00f3 la guerra.", "time": 614477}, {"__typename": "Cue", "text": "Y si la perdi\u00f3, tomar las medidas\nnecesarias para volverlo a arreglar.", "time": 618068}, {"__typename": "Cue", "text": "Fabulamos, pero documentamos.", "time": 622408}, {"__typename": "Cue", "text": "El segundo concepto claro \nes hablar de los perdedores.", "time": 625818}, {"__typename": "Cue", "text": "De aquellos a los que\nla historia o el poder,", "time": 628687}, {"__typename": "Cue", "text": "no ha tratado todo lo bien que, \na lo mejor, hubieran merecido.", "time": 631148}, {"__typename": "Cue", "text": "Es el caso de Lorca, en muchos\nlibros de ense\u00f1anza, pone:", "time": 634208}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Federico Garc\u00eda Lorca falleci\u00f3 en 1936\".", "time": 638654}, {"__typename": "Cue", "text": "Es un dato cierto,\npero no dicen c\u00f3mo muri\u00f3.", "time": 642194}, {"__typename": "Cue", "text": "Ni dicen de qu\u00e9 muri\u00f3.", "time": 647020}, {"__typename": "Cue", "text": "Y de gripe no muri\u00f3.", "time": 649432}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n hablamos no ya de los perdedores,", "time": 652360}, {"__typename": "Cue", "text": "sino de los que acompa\u00f1aban\na los ganadores", "time": 655114}, {"__typename": "Cue", "text": "y no son conocidos,\nson an\u00f3nimos.", "time": 657574}, {"__typename": "Cue", "text": "Hay un poema de Bertolt Brecht que\nse llama \"Preguntas de un obrero que lee\"", "time": 659564}, {"__typename": "Cue", "text": "que se pregunta cosas como:", "time": 663144}, {"__typename": "Cue", "text": "Alejandro Magno conquist\u00f3 la India,\n\u00bflo hizo \u00e9l solo?", "time": 664934}, {"__typename": "Cue", "text": "Cada d\u00e9cada un gran hombre, \npero \u00bfqui\u00e9n pagaba los banquetes?", "time": 669834}, {"__typename": "Cue", "text": "El tercer concepto es: \nponer en valor el papel de la mujer.", "time": 676164}, {"__typename": "Cue", "text": "Nuestra protagonista, Amelia Folch,", "time": 680815}, {"__typename": "Cue", "text": "es un homenaje a las primeras\nmujeres universitarias.", "time": 682825}, {"__typename": "Cue", "text": "Aquellas mujeres", "time": 685565}, {"__typename": "Cue", "text": "-que parece que la gente\nse ha olvidado y no es tan lejos-", "time": 686695}, {"__typename": "Cue", "text": "ten\u00edan que vestirse de hombres\ny a veces hasta cortarse el pelo", "time": 690255}, {"__typename": "Cue", "text": "para poder entrar en la Facultad.", "time": 694046}, {"__typename": "Cue", "text": "Y sobre todo, el cuarto concepto,", "time": 696586}, {"__typename": "Cue", "text": "es que nos dimos cuenta de que\nuna serie de televisi\u00f3n a d\u00eda de hoy,", "time": 698216}, {"__typename": "Cue", "text": "tiene que ser algo m\u00e1s que \nuna serie de televisi\u00f3n.", "time": 701425}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque la gente no solo ve la serie\nel d\u00eda que la emiten en su casa,", "time": 704257}, {"__typename": "Cue", "text": "de hecho, hay gente que ve series\ny no tiene televisi\u00f3n en casa.", "time": 707657}, {"__typename": "Cue", "text": "Las redes sociales, \nel fen\u00f3meno transmedia.", "time": 710762}, {"__typename": "Cue", "text": "Y construimos, o se \nconstruyeron ellos solos,", "time": 712961}, {"__typename": "Cue", "text": "porque confiaron en nosotros,", "time": 716260}, {"__typename": "Cue", "text": "una comunidad\nque se llaman \"Los Minist\u00e9ricos\".", "time": 718320}, {"__typename": "Cue", "text": "A los que incluso invitamos al rodaje.", "time": 721972}, {"__typename": "Cue", "text": "Son una comunidad tan cr\u00edtica como leal,\ntan leal como cr\u00edtica.", "time": 724344}, {"__typename": "Cue", "text": "No es f\u00e1cil contar la \nhistoria para todos,", "time": 729093}, {"__typename": "Cue", "text": "buscar un sitio en el pasado, com\u00fan.", "time": 731136}, {"__typename": "Cue", "text": "Siempre hay gente que cree \nque la historia es suya.", "time": 733286}, {"__typename": "Cue", "text": "Voy a poner cuatro r\u00e1pidos ejemplos.", "time": 735290}, {"__typename": "Cue", "text": "El primero: Isabel La Cat\u00f3lica.", "time": 737507}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando pens\u00e9 en la serie de \nIsabel La Cat\u00f3lica,", "time": 739377}, {"__typename": "Cue", "text": "muchos dijeron: \"Fue una santa,\nespero que escribas en la serie de eso\".", "time": 741905}, {"__typename": "Cue", "text": "Otros dijeron: \"Era una malvada,\nque expuls\u00f3 a los jud\u00edos, la Inquisici\u00f3n,", "time": 746257}, {"__typename": "Cue", "text": "y adem\u00e1s era una guarra porque \nno se cambiaba de camisa.", "time": 750798}, {"__typename": "Cue", "text": "Espero que hables de eso\".", "time": 753499}, {"__typename": "Cue", "text": "Nosotros preferimos hablar\nde algo tan objetivo,", "time": 755750}, {"__typename": "Cue", "text": "como que una mujer de apenas 20 a\u00f1os,\nfue reina y gobern\u00f3 en pleno siglo XV,", "time": 759141}, {"__typename": "Cue", "text": "mientras que la anterior que\nlo hab\u00eda intentado,", "time": 765331}, {"__typename": "Cue", "text": "la quemaron viva: Juana de Arco.", "time": 768073}, {"__typename": "Cue", "text": "El Cid: \"\u00a1Qu\u00e9 buen vasallo \nsi hubiese buen se\u00f1or!\".", "time": 770613}, {"__typename": "Cue", "text": "Alguien se quej\u00f3 de que le \ntratamos como un mercenario.", "time": 774305}, {"__typename": "Cue", "text": "El Cid combati\u00f3 para \nseis reyes distintos.", "time": 777285}, {"__typename": "Cue", "text": "Y a veces luego combati\u00f3 a favor de alguno\ncon el que hab\u00eda combatido en contra.", "time": 779394}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00a1Qu\u00e9 buen vasallo si\nhubiese buen se\u00f1or!\",", "time": 783274}, {"__typename": "Cue", "text": "maravillosa frase que define Espa\u00f1a.", "time": 785361}, {"__typename": "Cue", "text": "Esa frase no la dijo nunca nadie.", "time": 787291}, {"__typename": "Cue", "text": "Como veis, alguien fabul\u00f3 antes que \nnosotros en el Ministerio del Tiempo.", "time": 790131}, {"__typename": "Cue", "text": "Es un Romance. Esa frase se dice\nque se dijo en la Jura de Santa Gadea.", "time": 794163}, {"__typename": "Cue", "text": "No existi\u00f3 la Jura de Santa Gadea\nseg\u00fan la mayor parte de los historiadores.", "time": 798713}, {"__typename": "Cue", "text": "Unos h\u00e9roes p\u00e9rdidos:\nlos \u00faltimos de Filipinas.", "time": 803255}, {"__typename": "Cue", "text": "Docenas de hombres que no tuvieron dinero\npara poder librarse de la guerra", "time": 805714}, {"__typename": "Cue", "text": "y que fueron a Cuba y a Filipinas", "time": 809235}, {"__typename": "Cue", "text": "y estuvieron combatiendo en\nuna esquina completamente alejada", "time": 811145}, {"__typename": "Cue", "text": "de aqu\u00ed, del mundo, dos a\u00f1os,", "time": 814335}, {"__typename": "Cue", "text": "sin saber que Espa\u00f1a ya hab\u00eda capitulado.", "time": 816773}, {"__typename": "Cue", "text": "Que ya hab\u00eda perdido la guerra.", "time": 820201}, {"__typename": "Cue", "text": "Alguien dijo que no se deber\u00eda hablar\nde estos temas tan tristes.", "time": 821919}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo creo que los grandes h\u00e9roes surgen\nm\u00e1s de las derrotas que de las victorias.", "time": 825200}, {"__typename": "Cue", "text": "Sin embargo, la confianza de la gente \nfue mayor que las cr\u00edticas.", "time": 829467}, {"__typename": "Cue", "text": "La prueba es que nosotros\na la ma\u00f1ana siguiente...", "time": 834067}, {"__typename": "Cue", "text": "Bueno, se dice que todo creador, \n", "time": 836185}, {"__typename": "Cue", "text": "el peor d\u00eda de su vida \nes el d\u00eda siguiente,", "time": 839157}, {"__typename": "Cue", "text": "porque si no tiene audiencia, piensa \nque le van a echar de la televisi\u00f3n.", "time": 841237}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo me acostaba tranquilo\nporque en el d\u00eda anterior", "time": 844747}, {"__typename": "Cue", "text": "hab\u00edamos convertido en Trending Topic", "time": 847275}, {"__typename": "Cue", "text": "al Empecinado, hasta Luis Aragon\u00e9s, \nLope de Vega...", "time": 850045}, {"__typename": "Cue", "text": "El Ministerio del Tiempo fue, \nen la segunda temporada,", "time": 856202}, {"__typename": "Cue", "text": "de sus trece cap\u00edtulos, \ndoce veces primer T.T. mundial.", "time": 859684}, {"__typename": "Cue", "text": "Multiplicamos en Wikipedia, \ncasi por 100 las entradas.", "time": 864367}, {"__typename": "Cue", "text": "Y se calcula, porque alguien \nlo ha estudiado, en tablets y m\u00f3viles", "time": 868898}, {"__typename": "Cue", "text": "que llegan a las 80.000-100.000 b\u00fasquedas,", "time": 872118}, {"__typename": "Cue", "text": "dependiendo de cada semana.", "time": 875544}, {"__typename": "Cue", "text": "No so lo fue eso, tambi\u00e9n nos acompa\u00f1\u00f3 \nuna instituci\u00f3n emblem\u00e1tica", "time": 877814}, {"__typename": "Cue", "text": "como La Biblioteca Nacional\nque nos llam\u00f3 y nos dijo:", "time": 880624}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Oye, \u00bfnos pod\u00edais decir de qu\u00e9\nvais a tratar en los cap\u00edtulos,", "time": 883084}, {"__typename": "Cue", "text": "para que lo documentemos\ny mostremos las im\u00e1genes?", "time": 887634}, {"__typename": "Cue", "text": "Eso es confianza.", "time": 890432}, {"__typename": "Cue", "text": "La Biblioteca Municipal de Burgos,", "time": 891799}, {"__typename": "Cue", "text": "los profesores haciendo \nplanes de estudios con ni\u00f1os", "time": 893583}, {"__typename": "Cue", "text": "que convert\u00edan en \"patrulleritos\"", "time": 896643}, {"__typename": "Cue", "text": "que estudiaban la historia,\nla geograf\u00eda, las matem\u00e1ticas...", "time": 899293}, {"__typename": "Cue", "text": "Y una asociaci\u00f3n sevillana que lucha\ncontra el da\u00f1o cerebral adquirido,", "time": 902393}, {"__typename": "Cue", "text": "eligi\u00f3 el \"Ministerio del Tiempo\"", "time": 906144}, {"__typename": "Cue", "text": "como un m\u00e9todo para que \nsus pacientes pudieran recordar,", "time": 909934}, {"__typename": "Cue", "text": "recuperar sus recuerdos.", "time": 913023}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque dec\u00eda: da datos de la historia \nreal que pod\u00edan haber estudiado,", "time": 914303}, {"__typename": "Cue", "text": "muestra emociones que\npueden haber sentido,", "time": 917653}, {"__typename": "Cue", "text": "y son cap\u00edtulos autoconclusivos\nque acaban en s\u00ed mismos la historia", "time": 920484}, {"__typename": "Cue", "text": "y no tienen que ver\nen plan novela r\u00edo o culebr\u00f3n.", "time": 923643}, {"__typename": "Cue", "text": "Bien, la Historia habla\nde nuestros valores", "time": 926394}, {"__typename": "Cue", "text": "-y ya acabo-", "time": 929014}, {"__typename": "Cue", "text": "por eso se tiene que investigar \nen la Universidad,", "time": 930486}, {"__typename": "Cue", "text": "se tiene que estudiar \nen los colegios", "time": 932936}, {"__typename": "Cue", "text": "y se tiene que comunicar \nen prensa, novelas o series.", "time": 934977}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero la historia es mucho m\u00e1s \nque una sucesi\u00f3n de datos.", "time": 938180}, {"__typename": "Cue", "text": "Es nuestra memoria emocional,\ny si nos quitan la memoria,", "time": 940988}, {"__typename": "Cue", "text": "somos nosotros los que nos convertir\u00edamos\nen meros datos de estad\u00edstica,", "time": 945088}, {"__typename": "Cue", "text": "en seres desterrados de \nnosotros mismos.", "time": 948864}, {"__typename": "Cue", "text": "Es conveniente mirar a la cara,\na los ojos a la historia,", "time": 951748}, {"__typename": "Cue", "text": "porque conoci\u00e9ndola,\naprendemos de nosotros mismos", "time": 956121}, {"__typename": "Cue", "text": "Conoci\u00e9ndola sabemos de nuestros defectos\npara no repetirlos,", "time": 959961}, {"__typename": "Cue", "text": "y de nuestros aciertos\npara estar orgullosos de ellos.", "time": 963022}, {"__typename": "Cue", "text": "Seremos m\u00e1s inteligentes, mejores.", "time": 966313}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero sobre todo seremos capaces\nde crear la historia del futuro,", "time": 968885}, {"__typename": "Cue", "text": "para que nuestros nietos y nuestros hijos\nest\u00e9n orgullosos de ella.", "time": 972745}, {"__typename": "Cue", "text": "Muchas gracias.", "time": 977915}, {"__typename": "Cue", "text": "(Aplauso)", "time": 979247}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "65257", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}