{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6W75", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2374", "slug": "jean_paul_mari_the_chilling_aftershock_of_a_brush_with_death", "title": "The chilling aftershock of a brush with death", "socialTitle": "The chilling aftershock of a brush with death", "presenterDisplayName": "Jean-Paul Mari", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2015-03-28", "curatorApproved": true, "viewedCount": 889545, "duration": 920, "publishedAt": "2015-11-13T15:55:26Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "6", "name": "global issues", "slug": "global+issues"}, {"__typename": "Topic", "id": "24", "name": "military", "slug": "military"}, {"__typename": "Topic", "id": "47", "name": "death", "slug": "death"}, {"__typename": "Topic", "id": "59", "name": "health", "slug": "health"}, {"__typename": "Topic", "id": "74", "name": "psychology", "slug": "psychology"}, {"__typename": "Topic", "id": "105", "name": "war", "slug": "war"}, {"__typename": "Topic", "id": "198", "name": "violence", "slug": "violence"}, {"__typename": "Topic", "id": "273", "name": "TEDx", "slug": "tedx"}, {"__typename": "Topic", "id": "305", "name": "Middle East", "slug": "middle+east"}, {"__typename": "Topic", "id": "549", "name": "PTSD", "slug": "ptsd"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/3520a00c-1cb9-401d-83f2-a16ff2255ca1/JeanPaulMari_2015X-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/a55da1c7-109b-4f77-b491-5c61ecaaae2f/JeanPaulMari_2015X-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "peter_van_uhm_why_i_chose_a_gun", "id": "1342"}, {"__typename": "Video", "slug": "jake_wood_a_new_mission_for_veterans_disaster_relief", "id": "1608"}, {"__typename": "Video", "slug": "bj_miller_what_really_matters_at_the_end_of_life", "id": "2325"}, {"__typename": "Video", "slug": "lindy_lou_isonhood_a_juror_s_reflections_on_the_death_penalty", "id": "32265"}, {"__typename": "Video", "slug": "suleika_jaouad_what_almost_dying_taught_me_about_living", "id": "44040"}, {"__typename": "Video", "slug": "alex_gendler_the_wars_that_inspired_game_of_thrones", "id": "24205"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/79463eedfc9bc61a59413ee9ebc4d3e679d90059_254x191.jpg", "firstname": "Jean-Paul", "middlename": "", "lastname": "Mari", "description": "Journalist and psychologist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Jean-Paul Mari has reported on conflicts in more than three dozen countries.", "whyListen": "<p>Journalist and international correspondent, psychologist and physiotherapist, Jean-Paul Mari published several hundred reports abroad and several works.</p><p>He produced a documentary, <em>Irak: quand les soldats meurent</em> (<em>Iraq, wen the soldiers die),</em> as well as a movie,&nbsp;<em>Sans blessures apparentes (Without Visible Wounds),</em> based on his book of the same name, for which he won the 2010&nbsp;Grand Prix et le Prix du Public. In 2009, he was the recipient of the Grand prix des lectrices de Elle</p><p>He is the creator and the manager of&nbsp;<a href=\"http://www.grands-reporters.com/\" target=\"_blank\">grands-reporters.com</a>&nbsp;and has just published a novel,&nbsp;<a href=\"http://geni.us/tentation\" target=\"_blank\"><em>La Tentation d&#39;Antoine</em> (<em>The Temptation of Antoine)</em></a>.</p>", "slug": "jean_paul_mari"}]}, "description": "In April 2003, just as American troops began rolling into Baghdad, a shell smashed into the building author and war correspondent Jean-Paul Mari was reporting from. There he had a face-to-face encounter with death, beginning his acquaintance with a phantom that has haunted those who have risked their lives on battlefields since ancient times. \"What is this thing that can kill you without leaving any visible scars?\" Mari asks. We know it as post-traumatic stress disorder -- or, as Mari describes it, an experience with the void of death. In this probing talk, he searches for answers to questions about mortality and psychosis and in the aftermath of horror and trauma.", "socialDescription": "In April 2003, just as American troops began rolling into Baghdad, a shell smashed into the building author and war correspondent Jean-Paul Mari was reporting from. There he had a face-to-face encounter with death, beginning his acquaintance with a phantom that has haunted those who have risked their lives on battlefields since ancient times. \"What is this thing that can kill you without leaving any visible scars?\" Mari asks. We know it as post-traumatic stress disorder -- or, as Mari describes it, an experience with the void of death. In this probing talk, he searches for answers to questions about mortality and psychosis and in the aftermath of horror and trauma.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2374\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2470-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2470-im2346\",\"duration\":930,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Telugu\",\"endonym\":\"\u0c24\u0c46\u0c32\u0c41\u0c17\u0c41\",\"languageCode\":\"te\",\"ianaCode\":\"te\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"fr\",\"isSubtitleRequired\":true,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/24/58/003/products/2015x-jean-paul-mari-003-fallback-7ac5fe7bdba42062612f622c111b60c7-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxCannes%26id%3D2374%26tag%3DTEDx%2Cdeath%2Cmilitary%2Cglobal%2Bissues%2Cpsychology%2Cviolence%2Cwar%2CPTSD%2CMiddle%2BEast%2Chealth%26talk%3Djean_paul_mari_the_chilling_aftershock_of_a_brush_with_death%26year%3D2015&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2374\",\"talk\":\"jean_paul_mari_the_chilling_aftershock_of_a_brush_with_death\",\"tag\":\"TEDx,death,military,global issues,psychology,violence,war,PTSD,Middle East,health\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDxCannes\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2470/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2470/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2374\",\"talk\":\"jean_paul_mari_the_chilling_aftershock_of_a_brush_with_death\",\"tag\":\"TEDx,death,military,global issues,psychology,violence,war,PTSD,Middle East,health\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDxCannes\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/jean_paul_mari_the_chilling_aftershock_of_a_brush_with_death\",\"name\":\"Jean-Paul Mari: The chilling aftershock of a brush with death\",\"title\":\"The chilling aftershock of a brush with death\",\"speaker\":\"Jean-Paul Mari\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/3520a00c-1cb9-401d-83f2-a16ff2255ca1/JeanPaulMari_2015X-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"jean_paul_mari_the_chilling_aftershock_of_a_brush_with_death\",\"event\":\"TEDxCannes\",\"published\":1447430126,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"87ro2-kT7kQ\",\"duration\":931.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxCannes", "audioInternalLanguageCode": "fr", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "91859", "language": {"__typename": "Language", "id": "140", "endonym": "\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski", "englishName": "Serbian", "internalLanguageCode": "sr", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "377201", "uri": "/profiles/377323", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/13/88/56/1280086.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425649.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Ivana Korom"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "1702558", "uri": "/profiles/1703609", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/08/0b/0f/527119.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1360705012.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Mile \u017divkovi\u0107"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bio je to 8. april 2003.", "time": 1063}, {"__typename": "Cue", "text": "Bio sam u Bagdadu\ni izve\u0161tavao o ratu u Iraku.", "time": 5856}, {"__typename": "Cue", "text": "Tog dana, ameri\u010dki tenkovi\npo\u010deli su da dolaze u Bagdad.", "time": 10405}, {"__typename": "Cue", "text": "Bilo je nekoliko nas novinara\nu hotelu \"Palestina\"", "time": 16039}, {"__typename": "Cue", "text": "i kako se to u ratu de\u0161ava,", "time": 23435}, {"__typename": "Cue", "text": "pucnjava je po\u010dela da se pribli\u017eava\nna\u0161im prozorima.", "time": 25882}, {"__typename": "Cue", "text": "Bagdad je bio prekriven\ncrnim dimom i naftom.", "time": 30327}, {"__typename": "Cue", "text": "U\u017easno je smrdelo.", "time": 34395}, {"__typename": "Cue", "text": "Nismo mogli da vidimo ni\u0161ta,\nali smo znali \u0161ta se de\u0161avalo.", "time": 36037}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Naravno, trebalo je da pi\u0161em \u010dlanak,", "time": 38852}, {"__typename": "Cue", "text": "ali tako se uvek desi -", "time": 41366}, {"__typename": "Cue", "text": "treba da pi\u0161ete i desi se ne\u0161to veliko.", "time": 42926}, {"__typename": "Cue", "text": "Bio sam u svojoj sobi na 16. spratu,", "time": 45588}, {"__typename": "Cue", "text": "pisao sam i povremeno gledao kroz prozor", "time": 48339}, {"__typename": "Cue", "text": "da vidim \u0161ta se de\u0161ava.", "time": 51245}, {"__typename": "Cue", "text": "Odjednom, desila se velika eksplozija.", "time": 53053}, {"__typename": "Cue", "text": "Tokom prethodne tri nedelje,", "time": 55547}, {"__typename": "Cue", "text": "bilo je bombardovanja\ngranatama od pola tone,", "time": 57507}, {"__typename": "Cue", "text": "ali ovog puta, udar -", "time": 61650}, {"__typename": "Cue", "text": "osetio sam ga u sebi", "time": 64728}, {"__typename": "Cue", "text": "i pomislio sam: \"Veoma je blizu.", "time": 67249}, {"__typename": "Cue", "text": "Veoma, veoma blizu.\"", "time": 69274}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Si\u0161ao sam da vidim \u0161ta se de\u0161ava.", "time": 71296}, {"__typename": "Cue", "text": "Si\u0161ao sam na 15. sprat", "time": 73700}, {"__typename": "Cue", "text": "da izvidim.", "time": 77671}, {"__typename": "Cue", "text": "Video sam ljude, novinare,\nkako vri\u0161te po hodnicima.", "time": 79043}, {"__typename": "Cue", "text": "U\u0161ao sam u sobu", "time": 82670}, {"__typename": "Cue", "text": "i shvatio da ju je pogodila granata.", "time": 84925}, {"__typename": "Cue", "text": "Neko je bio ranjen.", "time": 90169}, {"__typename": "Cue", "text": "Pored prozora je bio \u010dovek,", "time": 93304}, {"__typename": "Cue", "text": "kamerman, Taras Protsjuk,", "time": 95396}, {"__typename": "Cue", "text": "i le\u017eao je licem na dole.", "time": 100245}, {"__typename": "Cue", "text": "Po\u0161to sam pre radio u bolnici,\n\u017eeleo sam da pomognem.", "time": 106796}, {"__typename": "Cue", "text": "Okrenuo sam ga.", "time": 110996}, {"__typename": "Cue", "text": "Kada sam ga okrenuo,", "time": 112521}, {"__typename": "Cue", "text": "primetio sam da je otvoren\nod grudne kosti do karlice,", "time": 116334}, {"__typename": "Cue", "text": "ali nisam mogao da vidim ni\u0161ta,\nba\u0161 ni\u0161ta.", "time": 119509}, {"__typename": "Cue", "text": "Video sam samo belu, sedefastu,\nsjajnu ta\u010dku koja me je zaslepljivala", "time": 122467}, {"__typename": "Cue", "text": "i nisam razumeo \u0161ta se de\u0161ava.", "time": 129245}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Kada je ta\u010dka nestala\ni kada sam mogao da vidim njegovu ranu,", "time": 131289}, {"__typename": "Cue", "text": "koja je bila veoma ozbiljna,", "time": 134555}, {"__typename": "Cue", "text": "moji prijatelji i ja\npod njega smo stavili \u010dar\u0161av", "time": 135896}, {"__typename": "Cue", "text": "i nosili ga do lifta koji se zaustavljao\nna svakom od 15 spratova.", "time": 138275}, {"__typename": "Cue", "text": "Stavili smo ga u automobil\nkoji ga je odveo do bolnice.", "time": 142206}, {"__typename": "Cue", "text": "Preminuo je na putu do bolnice.", "time": 144984}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0160panski kamerman \u017doze Kuzo,\nkoji je bio pogo\u0111en na 14. spratu -", "time": 146770}, {"__typename": "Cue", "text": "jer je granata eksplodirala\nizme\u0111u dva sprata,", "time": 151784}, {"__typename": "Cue", "text": "preminuo je na operacionom stolu.", "time": 155118}, {"__typename": "Cue", "text": "\u010cim je automobil oti\u0161ao, vratio sam se.", "time": 157078}, {"__typename": "Cue", "text": "Morao sam da napi\u0161em \u010dlanak -", "time": 159499}, {"__typename": "Cue", "text": "da ga napi\u0161em.", "time": 161856}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "I tako -", "time": 164117}, {"__typename": "Cue", "text": "vratio sam se u glavni hodnik hotela\nruku prekrivenih krvlju", "time": 165870}, {"__typename": "Cue", "text": "kada me je zaustavio\njedan od slu\u017ebenika hotela", "time": 172792}, {"__typename": "Cue", "text": "i pitao me da platim taksu\nkoju nisam platio deset dana.", "time": 175356}, {"__typename": "Cue", "text": "Rekao sam mu da se gubi.", "time": 179227}, {"__typename": "Cue", "text": "Rekao sam sebi:\n\"Razbistri glavu, skloni sve u stranu.", "time": 181059}, {"__typename": "Cue", "text": "Ako \u017eeli\u0161 da pi\u0161e\u0161,\nmora\u0161 sve da skloni\u0161 na stranu.", "time": 187097}, {"__typename": "Cue", "text": "To sam i uradio.", "time": 189570}, {"__typename": "Cue", "text": "Popeo sam se, napisao \u010dlanak i poslao ga.", "time": 190809}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Kasnije, osim ose\u0107aja\ngubitka mojih kolega,", "time": 195077}, {"__typename": "Cue", "text": "jo\u0161 ne\u0161to me je mu\u010dilo.", "time": 199895}, {"__typename": "Cue", "text": "Stalno sam vi\u0111ao tu sjajnu,\nsedefastu ta\u010dku", "time": 202442}, {"__typename": "Cue", "text": "i nisam mogao da razumem\n\u0161ta je ona zna\u010dila.", "time": 208735}, {"__typename": "Cue", "text": "Onda, rat se zavr\u0161io.", "time": 211731}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Kasnije sam pomislio: \"To nije mogu\u0107e.\nNe mogu da ne znam \u0161ta se desilo.\"", "time": 216572}, {"__typename": "Cue", "text": "Jer to nije bio prvi put,\ni nije se desilo samo meni.", "time": 222692}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi\u0111ao sam da se takve stvari\nde\u0161avaju drugima", "time": 226177}, {"__typename": "Cue", "text": "u mojih 20 do 35 godina izve\u0161tavanja.", "time": 230106}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi\u0111ao sam stvari koje su\ni na mene ostavljale posledice.", "time": 232798}, {"__typename": "Cue", "text": "Na primer, bio je \u010dovek iz Libana\nkojeg sam poznavao,", "time": 236108}, {"__typename": "Cue", "text": "25-godi\u0161nji veteran\nkoji se borio pet godina,", "time": 239177}, {"__typename": "Cue", "text": "pravi veteran, kojeg bismo pratili svuda.", "time": 242107}, {"__typename": "Cue", "text": "Sa samopouzdanjem\nbi se provla\u010dio u mraku -", "time": 244474}, {"__typename": "Cue", "text": "bio je sjajan vojnik, pravi vojnik -", "time": 248731}, {"__typename": "Cue", "text": "mi bismo ga pratili, sa znanjem\nda \u0107emo s njim biti bezbedni.", "time": 251167}, {"__typename": "Cue", "text": "Jednog dana, kako su mi rekli -", "time": 254548}, {"__typename": "Cue", "text": "a video sam ga od tada -", "time": 256880}, {"__typename": "Cue", "text": "bio je u kampu, kartao se,", "time": 258500}, {"__typename": "Cue", "text": "kada je neko u\u0161ao kroz susedna vrata", "time": 260865}, {"__typename": "Cue", "text": "i pucao iz oru\u017eja.", "time": 264158}, {"__typename": "Cue", "text": "Kako je pu\u0161ka opalila,", "time": 266318}, {"__typename": "Cue", "text": "od toga udara, od jednog hica,\nbrzo se sakrio pod stolom,", "time": 267850}, {"__typename": "Cue", "text": "poput deteta.", "time": 274204}, {"__typename": "Cue", "text": "Tresao se i pani\u010dio.", "time": 275442}, {"__typename": "Cue", "text": "Od tada nikada vi\u0161e nije mogao\nda ustane i da se bori.", "time": 277357}, {"__typename": "Cue", "text": "Zavr\u0161io je kao krupije", "time": 282189}, {"__typename": "Cue", "text": "u kazinu u Bejrutu,\ngde sam ga kasnije prona\u0161ao", "time": 284735}, {"__typename": "Cue", "text": "jer nije mogao da spava,\ntako da je to bio zgodan posao.", "time": 287051}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pomislio sam u sebi:", "time": 290378}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u0160ta je to \u0161to mo\u017ee da te ubije", "time": 292957}, {"__typename": "Cue", "text": "a da ne ostavi vidljiv o\u017eiljak?", "time": 296035}, {"__typename": "Cue", "text": "Kako se to de\u0161ava?", "time": 300974}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0160ta je ta nepoznata stvar?", "time": 304040}, {"__typename": "Cue", "text": "Bilo je previ\u0161e \u010desto\nda bi bila slu\u010dajnost.", "time": 307206}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Po\u010deo sam da istra\u017eujem -", "time": 311597}, {"__typename": "Cue", "text": "to je sve \u0161to znam da radim.", "time": 313279}, {"__typename": "Cue", "text": "Po\u010deo sam da istra\u017eujem", "time": 315297}, {"__typename": "Cue", "text": "tako \u0161to sam \u010ditao knjige,", "time": 317164}, {"__typename": "Cue", "text": "raspitivao se kod psihijatara,", "time": 320836}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u0161ao u muzeje, biblioteke itd.", "time": 323202}, {"__typename": "Cue", "text": "Kona\u010dno sam otkrio\nda su neki ljudi znali za ovo -", "time": 326224}, {"__typename": "Cue", "text": "\u010desto vojni psihijatri", "time": 330950}, {"__typename": "Cue", "text": "i da smo se nosili sa onim\n\u0161to se zove trauma.", "time": 332904}, {"__typename": "Cue", "text": "Amerikanci to nazivaju PTSD\nili traumatskom neurozom.", "time": 337817}, {"__typename": "Cue", "text": "Bilo je to ne\u0161to", "time": 342667}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0161to je postojalo", "time": 346262}, {"__typename": "Cue", "text": "ali o \u010demu nikad nismo pri\u010dali.", "time": 348206}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ova trauma -", "time": 352206}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0161ta je to?", "time": 354452}, {"__typename": "Cue", "text": "To je susret sa smr\u0107u.", "time": 355633}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne znam da li ste ikada\nimali iskustvo sa smr\u0107u -", "time": 359126}, {"__typename": "Cue", "text": "ne pri\u010dam o mrtvim telima", "time": 361952}, {"__typename": "Cue", "text": "ili ne\u010dijem dedi\nkoji le\u017ei u bolni\u010dkom krevetu", "time": 363859}, {"__typename": "Cue", "text": "ili nekome koga je udario automobil.", "time": 367484}, {"__typename": "Cue", "text": "Pri\u010dam o suo\u010davanju\nsa prazninom smrti.", "time": 372134}, {"__typename": "Cue", "text": "A to je ne\u0161to\n\u0161to niko ne bi trebalo da vidi.", "time": 377688}, {"__typename": "Cue", "text": "Ljudi bi govorili:", "time": 383885}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Sunce i smrt ne mogu se gledati\n\u010dvrstim pogledom.\"", "time": 385751}, {"__typename": "Cue", "text": "Ljudsko bi\u0107e ne bi trebalo\nda se suo\u010di s prazninom smrti.", "time": 389750}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ali kada se to desi,", "time": 394008}, {"__typename": "Cue", "text": "mo\u017ee ostati nevidljivo neko vreme -", "time": 397801}, {"__typename": "Cue", "text": "danima, nedeljama, mesecima,\nponekad godinama.", "time": 401573}, {"__typename": "Cue", "text": "Onda, u nekom trenutku,", "time": 404365}, {"__typename": "Cue", "text": "ono eksplodira", "time": 407587}, {"__typename": "Cue", "text": "jer je to ne\u0161to\n\u0161to vam je u\u0161lo u mozak -", "time": 408897}, {"__typename": "Cue", "text": "ne\u0161to poput prozora izme\u0111u slike\ni va\u0161eg uma -", "time": 412665}, {"__typename": "Cue", "text": "u\u0161lo vam je u mozak,", "time": 417340}, {"__typename": "Cue", "text": "ostalo tamo i zauzelo sav prostor.", "time": 419689}, {"__typename": "Cue", "text": "Tu su ljudi - mu\u0161karci, \u017eene,", "time": 425541}, {"__typename": "Cue", "text": "koji odjednom vi\u0161e ne spavaju.", "time": 428858}, {"__typename": "Cue", "text": "Oni do\u017eivljavaju\nu\u017easne napade anksioznosti -", "time": 432376}, {"__typename": "Cue", "text": "pani\u010dne napade, ne samo manje strahove.", "time": 434745}, {"__typename": "Cue", "text": "Odjednom ne \u017eele da spavaju,", "time": 437799}, {"__typename": "Cue", "text": "jer kada spavaju,\nsvake no\u0107i imaju isti ko\u0161mar.", "time": 440129}, {"__typename": "Cue", "text": "Svake no\u0107i vide istu sliku.", "time": 444687}, {"__typename": "Cue", "text": "Kakvu sliku?", "time": 446631}, {"__typename": "Cue", "text": "Na primer, vojnika koji ulazi u zgradu", "time": 448282}, {"__typename": "Cue", "text": "i susre\u0107e se licem u lice\nsa drugim vojnikom koji ni\u0161ani na njega.", "time": 450789}, {"__typename": "Cue", "text": "Gleda u pu\u0161ku, pravo u cev.", "time": 453967}, {"__typename": "Cue", "text": "Ova cev odjednom postaje ogromna,\ndeformi\u0161e se,", "time": 456554}, {"__typename": "Cue", "text": "postaje \u010dupava, guta sve.", "time": 460162}, {"__typename": "Cue", "text": "I on ka\u017ee -", "time": 462940}, {"__typename": "Cue", "text": "kasnije \u0107e re\u0107i: \"Video sam smrt.", "time": 466376}, {"__typename": "Cue", "text": "Video sam sebe mrtvog,\nstoga ja jesam mrtav.\"", "time": 468742}, {"__typename": "Cue", "text": "Od tada nadalje, on zna da je mrtav.", "time": 471267}, {"__typename": "Cue", "text": "To nije utisak -\nube\u0111en je da je mrtav.", "time": 475148}, {"__typename": "Cue", "text": "Zapravo, neko je u\u0161ao, tip sleva\nje oti\u0161ao ili nije pucao, \u0161ta god,", "time": 480057}, {"__typename": "Cue", "text": "i zapravo nije pogo\u0111en -", "time": 483613}, {"__typename": "Cue", "text": "ali za njega, umro je tog trenutka.", "time": 485284}, {"__typename": "Cue", "text": "To mo\u017ee biti i miris masovne grobnice -", "time": 487016}, {"__typename": "Cue", "text": "video sam dosta toga u Ruandi.", "time": 489147}, {"__typename": "Cue", "text": "Mo\u017ee biti glas prijatelja koji doziva,", "time": 491510}, {"__typename": "Cue", "text": "a upravo ga kolju,\na vi ne mo\u017eete da uradite ni\u0161ta.", "time": 495113}, {"__typename": "Cue", "text": "\u010cujete taj glas", "time": 498897}, {"__typename": "Cue", "text": "i budite se svake no\u0107i,\nnedeljama, mesecima -", "time": 500127}, {"__typename": "Cue", "text": "u stanju poput transa,\nnapeti i isprepadani,", "time": 505657}, {"__typename": "Cue", "text": "poput deteta.", "time": 508438}, {"__typename": "Cue", "text": "Video sam mu\u0161karce koji pla\u010du,", "time": 509817}, {"__typename": "Cue", "text": "poput dece -", "time": 512652}, {"__typename": "Cue", "text": "od iste slike koja se ponavlja.", "time": 514442}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Prizor te slike strave u va\u0161em mozgu -", "time": 516162}, {"__typename": "Cue", "text": "gledanje praznine smrti -", "time": 522659}, {"__typename": "Cue", "text": "to nali\u010dje strave koja ne\u0161to krije -", "time": 524521}, {"__typename": "Cue", "text": "to vas potpuno obuzima.", "time": 528250}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne mo\u017eete da uradite ba\u0161 ni\u0161ta.", "time": 529528}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi\u0161e ne mo\u017eete da radite,", "time": 531859}, {"__typename": "Cue", "text": "ne mo\u017eete da volite.", "time": 533177}, {"__typename": "Cue", "text": "Odete ku\u0107i i ne prepoznajete nikoga.", "time": 534484}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne prepoznajete \u010dak ni sebe.", "time": 536435}, {"__typename": "Cue", "text": "Skrivate se i ne napu\u0161tate ku\u0107u,\nzaklju\u010date se, razbolite se.", "time": 541181}, {"__typename": "Cue", "text": "Znam ljude koji su oko ku\u0107a postavili\nlimenke sa kovanicama,", "time": 544729}, {"__typename": "Cue", "text": "za slu\u010daj da neko poku\u0161a da u\u0111e.", "time": 549167}, {"__typename": "Cue", "text": "Odjednom ose\u0107ate se\nkao da \u017eelite da umrete ili ubijete nekog", "time": 551057}, {"__typename": "Cue", "text": "ili se sakrijete ili pobegnete.", "time": 553953}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017delite da budete voljeni,\nali mrzite svakoga.", "time": 555525}, {"__typename": "Cue", "text": "To je ose\u0107aj koji vas potpuno obuzme,", "time": 557700}, {"__typename": "Cue", "text": "tokom celog dana", "time": 562644}, {"__typename": "Cue", "text": "i neverovatno patite.", "time": 564399}, {"__typename": "Cue", "text": "I niko ne razume.", "time": 569351}, {"__typename": "Cue", "text": "Ka\u017eu: \"Tebi ne fali ni\u0161ta.\nIzgleda\u0161 u redu, nema\u0161 povreda.", "time": 570852}, {"__typename": "Cue", "text": "I\u0161ao si na rati\u0161te, vratio si se,\nu redu si.\"", "time": 574644}, {"__typename": "Cue", "text": "Ovi ljudi neverovatno pate.", "time": 578231}, {"__typename": "Cue", "text": "Neki po\u010dine samoubistvo.", "time": 580137}, {"__typename": "Cue", "text": "Samoubistvo je, nakon svega,\nkao nova stavka u va\u0161oj agendi -", "time": 581735}, {"__typename": "Cue", "text": "ve\u0107 sam mrtav, mogao bih i da se ubijem.", "time": 584773}, {"__typename": "Cue", "text": "Plus, bola vi\u0161e nema.", "time": 587108}, {"__typename": "Cue", "text": "Neki se ubiju,\nneki zavr\u0161e pod mostom, piju\u0107i.", "time": 589067}, {"__typename": "Cue", "text": "Svako se se\u0107a tog dede,\nujaka ili suseda,", "time": 593121}, {"__typename": "Cue", "text": "koji je pio, nikad nije ni\u0161ta govorio,", "time": 597517}, {"__typename": "Cue", "text": "uvek lo\u0161e raspolo\u017een,\ntukao je suprugu,", "time": 599421}, {"__typename": "Cue", "text": "a koji bi zavr\u0161io ili mrtav\nili bi potonuo u alkoholizam.", "time": 601304}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A za\u0161to ne pri\u010damo o ovome?", "time": 605457}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne pri\u010damo o ovome jer je to tabu.", "time": 608261}, {"__typename": "Cue", "text": "Nije da nemamo re\u010di\nda opi\u0161emo prazninu smrti.", "time": 612157}, {"__typename": "Cue", "text": "Ali drugi ne \u017eele da \u010duju o tome.", "time": 615948}, {"__typename": "Cue", "text": "Prvi put kada sam se vratio s terena,", "time": 617740}, {"__typename": "Cue", "text": "rekli su: \"Oh, vratio se!\"", "time": 619878}, {"__typename": "Cue", "text": "Bila je tu sve\u010dana ve\u010dera -\nbeli stolnjak, sve\u0107e, gosti.", "time": 621428}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Sve nam ispri\u010daj!\"", "time": 624548}, {"__typename": "Cue", "text": "To sam i uradio.", "time": 625764}, {"__typename": "Cue", "text": "Nakon 20 minuta, ljudi su me gledali\nsa u\u017easnutim pogledima,", "time": 627465}, {"__typename": "Cue", "text": "doma\u0107ica je zabila nos u pepeljaru.", "time": 630583}, {"__typename": "Cue", "text": "Bilo je u\u017easno i shvatio sam\nda sam upropastio celo ve\u010de.", "time": 632612}, {"__typename": "Cue", "text": "Tako da o tome vi\u0161e ne pri\u010dam.", "time": 635607}, {"__typename": "Cue", "text": "Prosto nismo spremni da slu\u0161amo.", "time": 637540}, {"__typename": "Cue", "text": "Ljudi odmah ka\u017eu: \"Molim te, prestani.\"", "time": 639085}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Da li se to retko de\u0161ava?", "time": 641023}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne, veoma je \u010desto.", "time": 642978}, {"__typename": "Cue", "text": "Jedna tre\u0107ina vojnika\nkoji su poginuli u Iraku -", "time": 645234}, {"__typename": "Cue", "text": "dobro, ne \"poginuli\", \ndozvolite da preformuli\u0161em,", "time": 647581}, {"__typename": "Cue", "text": "jedna tre\u0107ina ameri\u010dkih vojnika\nkoji su oti\u0161li u Irak", "time": 650127}, {"__typename": "Cue", "text": "pate od PTSD-a.", "time": 653291}, {"__typename": "Cue", "text": "Godine 1939, jo\u0161 je bilo 200 000 vojnika\niz Prvog svetskog rata", "time": 654953}, {"__typename": "Cue", "text": "koji su se le\u010dili u britanskim\npsihijatrijskim bolnicama.", "time": 660898}, {"__typename": "Cue", "text": "U Vijetnamu, poginulo je 54 000 ljudi -", "time": 665066}, {"__typename": "Cue", "text": "Amerikanaca.", "time": 667524}, {"__typename": "Cue", "text": "Godine 1987, ameri\u010dka vlada\nidentifikovala je 102 000 -", "time": 668891}, {"__typename": "Cue", "text": "duplo vi\u0161e -", "time": 673088}, {"__typename": "Cue", "text": "102 000 veterana\nkoji su oduzeli sebi \u017eivot.", "time": 674326}, {"__typename": "Cue", "text": "Duplo vi\u0161e preminulih od samoubistva\nnego od borbe u Vijetnamu.", "time": 676814}, {"__typename": "Cue", "text": "Vidite, ovo ima veze sa svime,", "time": 679814}, {"__typename": "Cue", "text": "ne samo s modernim ratovanjem\nve\u0107 i drevnim ratovanjem -", "time": 682686}, {"__typename": "Cue", "text": "mo\u017eete \u010ditati o tome, dokazi su tu.", "time": 685359}, {"__typename": "Cue", "text": "Za\u0161to onda ne pri\u010damo o tome?", "time": 688382}, {"__typename": "Cue", "text": "Za\u0161to nismo pri\u010dali o tome?", "time": 690651}, {"__typename": "Cue", "text": "Problem je u tome\nda ako ne pri\u010date o tome,", "time": 693120}, {"__typename": "Cue", "text": "idete ka propasti.", "time": 698642}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jedini na\u010din za izle\u010denje -", "time": 701528}, {"__typename": "Cue", "text": "a dobra vest je da je ovo izle\u010divo -", "time": 704367}, {"__typename": "Cue", "text": "pomislite na Munkov \"Vrisak\", Goju, itd -", "time": 708829}, {"__typename": "Cue", "text": "zaista je izle\u010divo.", "time": 710924}, {"__typename": "Cue", "text": "Jedini na\u010din da se izle\u010dite od ove traume,", "time": 712233}, {"__typename": "Cue", "text": "od ovog susreta sa smr\u0107u\nkoji pro\u017eima, ledi i ubija vas", "time": 716817}, {"__typename": "Cue", "text": "je da prona\u0111ete na\u010din da je izrazite.", "time": 721897}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ljudi bi govorili:", "time": 726540}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Jezik je jedina stvar\nkoja nas dr\u017ei na okupu.\"", "time": 728303}, {"__typename": "Cue", "text": "Bez jezika nismo ni\u0161ta.", "time": 731894}, {"__typename": "Cue", "text": "To je no \u0161to nas \u010dini ljudima", "time": 734259}, {"__typename": "Cue", "text": "Uprkos tako u\u017easnom prizoru -", "time": 736900}, {"__typename": "Cue", "text": "tihom prizoru zaborava\nkoji nas zaposeda,", "time": 738901}, {"__typename": "Cue", "text": "jedini na\u010din da se nosite s tim", "time": 744451}, {"__typename": "Cue", "text": "je da to preto\u010dite u ljudske re\u010di.", "time": 748109}, {"__typename": "Cue", "text": "Ovi ljudi ose\u0107aju se\nizuzetim od ljudskosti.", "time": 750234}, {"__typename": "Cue", "text": "Niko vi\u0161e ne \u017eeli da ih vidi\ni ne \u017eele da vide nikoga.", "time": 752684}, {"__typename": "Cue", "text": "Ose\u0107aju se prljavo, obe\u0161\u010da\u0161\u0107eno,\nposramljeno.", "time": 755914}, {"__typename": "Cue", "text": "Neko je rekao: \"Doktore,\nvi\u0161e ne idem podzemnom \u017eeleznicom", "time": 758359}, {"__typename": "Cue", "text": "jer se boljim da \u0107e ljudi videti\nu\u017eas u mojim o\u010dima.\"", "time": 761627}, {"__typename": "Cue", "text": "Drugi tip je mislio da ima\nodvratnu bolest ko\u017ee", "time": 764865}, {"__typename": "Cue", "text": "i proveo je \u0161est meseci kod dermatologa,\nidu\u0107i od lekara do lekara.", "time": 767755}, {"__typename": "Cue", "text": "Onda su ga jednog dana\nposlali kod psihijatra.", "time": 771616}, {"__typename": "Cue", "text": "Tokom druge posete, rekao je psihijatru", "time": 774179}, {"__typename": "Cue", "text": "da je od glave do pete\nimao odvratnu bolest ko\u017ee.", "time": 776608}, {"__typename": "Cue", "text": "Psihijatar je pitao:\n\"Za\u0161to ste u ovakvom stanju?\"", "time": 778962}, {"__typename": "Cue", "text": "A \u010dovek je rekao: \"Pa, za\u0161to sam mrtav,\nmora da trunem.\"", "time": 781905}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vidite, ovo je ne\u0161to \u0161to ima\ndubok uticaj na ljude.", "time": 785255}, {"__typename": "Cue", "text": "Kako bi se izle\u010dili,\nmoramo da pri\u010damo o tome.", "time": 789692}, {"__typename": "Cue", "text": "U\u017eas mora da se preto\u010di u re\u010di -", "time": 792125}, {"__typename": "Cue", "text": "ljudske re\u010di, tako da mo\u017eemo\nda ga organizujemo i opet pri\u010damo o tome.", "time": 796093}, {"__typename": "Cue", "text": "Moramo smrti da pogledamo u lice.", "time": 800300}, {"__typename": "Cue", "text": "Ako mo\u017eemo da uradimo to,\nako mo\u017eemo da pri\u010damo o ovim stvarima,", "time": 805061}, {"__typename": "Cue", "text": "onda korak po korak,\nverbalno rade\u0107i na tome,", "time": 810180}, {"__typename": "Cue", "text": "mo\u017eemo vratiti svoje mesto u ljudskosti.", "time": 813629}, {"__typename": "Cue", "text": "A ovo je bitno.", "time": 817549}, {"__typename": "Cue", "text": "Ti\u0161ina nas ubija.", "time": 818837}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u0160ta onda ovo zna\u010di?", "time": 821789}, {"__typename": "Cue", "text": "Zna\u010di da nakon traume,", "time": 823235}, {"__typename": "Cue", "text": "bez pitanja, gubimo svoju\n\"nepodno\u0161ljivu lako\u0107u postojanja\",", "time": 825275}, {"__typename": "Cue", "text": "taj ose\u0107aj besmrtnosti\nkoji nas odr\u017eava ovde -", "time": 828934}, {"__typename": "Cue", "text": "zna\u010di, ako smo ovde, ose\u0107amo se skoro\nkao da smo besmrtni, a nismo,", "time": 831712}, {"__typename": "Cue", "text": "ali ako ne bismo verovali u to,\nrekli bismo: \"Koji je smisao svega?\"", "time": 835648}, {"__typename": "Cue", "text": "Ali oni koji pre\u017eive traumu\ngube taj ose\u0107aj besmrtnosti.", "time": 839015}, {"__typename": "Cue", "text": "Izgubili su svoju lako\u0107u.", "time": 841829}, {"__typename": "Cue", "text": "Ali prona\u0161li su ne\u0161to drugo.", "time": 843248}, {"__typename": "Cue", "text": "Ovo zna\u010di da ako uspemo\nda smrt pogledamo u lice,", "time": 845011}, {"__typename": "Cue", "text": "i suo\u010dimo se s njom,\numesto da \u0107utimo i da se krijemo,", "time": 849546}, {"__typename": "Cue", "text": "kao \u0161to su radili neki mu\u0161karci\ni \u017eene koje sam poznavao,", "time": 854092}, {"__typename": "Cue", "text": "popuz Majkla iz Ruande, Kerol iz Iraka,\nFilipa iz Konga,", "time": 856975}, {"__typename": "Cue", "text": "i drugih koje poznajem,", "time": 863653}, {"__typename": "Cue", "text": "poput Sor\u017ea \u0160alandona,\nkoji je sada sjajan pisac,", "time": 864903}, {"__typename": "Cue", "text": "koji je odustao od terenskog rada\nnakon traume.", "time": 867201}, {"__typename": "Cue", "text": "Petoro mojih prijatelja\nsebi je oduzelo \u017eivot,", "time": 869426}, {"__typename": "Cue", "text": "oni su ti koji nisu pre\u017eiveli traumu.", "time": 871818}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ako mo\u017eemo smrt da pogledamo u lice,", "time": 874182}, {"__typename": "Cue", "text": "ako mi, smrtni ljudi, ljudski smrtnici,", "time": 879752}, {"__typename": "Cue", "text": "razumemo da smo ljudi i smrtni,\nsmrtni i ljudi,", "time": 882554}, {"__typename": "Cue", "text": "ako mo\u017eemo da se suo\u010dimo sa smr\u0107u\ni opet je identifikujemo", "time": 885419}, {"__typename": "Cue", "text": "kao najmisteroznije mesto\nod svih misterioznih mesta,", "time": 891690}, {"__typename": "Cue", "text": "po\u0161to je niko nikad nije video -", "time": 895570}, {"__typename": "Cue", "text": "ako mo\u017eemo da joj vratimo ovo zna\u010denje,", "time": 898150}, {"__typename": "Cue", "text": "da, mo\u017eda \u0107emo umreti,", "time": 900837}, {"__typename": "Cue", "text": "pre\u017eiveti", "time": 905686}, {"__typename": "Cue", "text": "i vratiti se me\u0111u \u017eive,", "time": 908011}, {"__typename": "Cue", "text": "ali vrati\u0107emo se ja\u010di nego pre.", "time": 909462}, {"__typename": "Cue", "text": "Mnogo ja\u010di.", "time": 912579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hvala vam.", "time": 913913}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauz)", "time": 915091}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2374", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}