{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6RC3", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "945", "slug": "johan_rockstrom_let_the_environment_guide_our_development", "title": "Let the environment guide our development", "socialTitle": "Let the environment guide our development", "presenterDisplayName": "Johan Rockstr\u00f6m", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2010-07-16", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1893041, "duration": 1073, "publishedAt": "2010-08-31T08:42:00Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "3", "name": "climate change", "slug": "climate+change"}, {"__typename": "Topic", "id": "5", "name": "environment", "slug": "environment"}, {"__typename": "Topic", "id": "6", "name": "global issues", "slug": "global+issues"}, {"__typename": "Topic", "id": "45", "name": "cities", "slug": "cities"}, {"__typename": "Topic", "id": "277", "name": "agriculture", "slug": "agriculture"}, {"__typename": "Topic", "id": "548", "name": "Anthropocene", "slug": "anthropocene"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/195010_800x600.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "al_gore_what_comes_after_an_inconvenient_truth", "id": "535"}, {"__typename": "Video", "slug": "martin_rees_is_this_our_final_century", "id": "42"}, {"__typename": "Video", "slug": "stewart_brand_4_environmental_heresies", "id": "598"}, {"__typename": "Video", "slug": "james_hansen_why_i_must_speak_out_about_climate_change", "id": "1380"}, {"__typename": "Video", "slug": "david_keith_a_critical_look_at_geoengineering_against_climate_change", "id": "192"}, {"__typename": "Video", "slug": "gavin_schmidt_the_emergent_patterns_of_climate_change", "id": "1988"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/1f816a532797ba6d31a543b4ae66379b7ebc0e92_254x191.jpg", "firstname": "Johan", "middlename": "", "lastname": "Rockstr\u00f6m", "description": "Climate impact scholar", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "A co-developer of the planetary boundaries framework, Johan Rockstr\u00f6m works to understand Earth\u2019s resilience.", "whyListen": "<p>Johan Rockstr&ouml;m is an internationally recognized scientist for his work on global sustainability. He helped lead a team of scientists that presented the planetary boundaries framework, first published in 2009 and updated in 2015. The nine planetary boundaries presented in the framework are assessed to be fundamental in maintaining a &quot;safe operating space for humanity.&quot; This framework has been embraced as an approach to sustainable development and has been used to help guide governments, international organizations, NGOs and companies considering sustainable development.</p><p>Before focusing on the planetary scale, Rockstr&ouml;m&#39;s research focused on water resources and building resilience in water-scarce regions. After completing a PhD at Stockholm University&#39;s Systems Ecology Department in 1997, he spent over a decade working on applied water research in tropical regions.&nbsp;</p><p>Rockstr&ouml;m cofounded the Stockholm Resilience Centre and is currently director of the Potsdam Institute for Climate Impact Research. He co-chaired the EAT-Lancet Commission on healthy diets from sustainable food systems, published in 2019 and he is co-chair of Future Earth and the Earth Commission.&nbsp;</p><p>Rockstr&ouml;m has published more than 150 research articles, including articles in <em>Science</em> and <em>Nature</em>, and 20 book chapters. He is a regular speaker at the World Economic Forum in Davos and has also published four books:&nbsp;<a href=\"http://geni.us/cdlb\" target=\"_blank\"><em>The Human Quest</em></a>&nbsp;(2012) and&nbsp;<a href=\"http://geni.us/PBId\" target=\"_blank\"><em>Big World Small Planet</em></a>&nbsp;(2015), with National Geographic photographer Mattias Klum; coauthored&nbsp;<a href=\"http://geni.us/Icrjqut\" target=\"_blank\"><em>Water Resilience for Human Prosperity</em></a>&nbsp;(2014); and coauthored&nbsp;<a href=\"http://geni.us/6a8L\" target=\"_blank\"><em>Bankrupting Nature</em></a>&nbsp;(2012) with Swedish writer and politician Anders Wijkman.</p>", "slug": "johan_rockstrom"}]}, "description": "Human growth has strained the earth's resources, but as Johan Rockstr\u00f6m reminds us, our advances also give us the science to recognize this and change behavior. His research has found nine \"planetary boundaries\" that can guide us in protecting our planet's many overlapping ecosystems.", "socialDescription": "Human growth has strained the earth's resources, but as Johan Rockstr\u00f6m reminds us, our advances also give us the science to recognize this and change behavior. His research has found nine \"planetary boundaries\" that can guide us in protecting our planet's many overlapping ecosystems.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"945\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2041-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2041-im2346\",\"duration\":1090,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Finnish\",\"endonym\":\"Suomi\",\"languageCode\":\"fi\",\"ianaCode\":\"fi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/20/39/005/products/2010g-johan-rockstrom-005-fallback-7f4f0a05104c24482d5de36754b51e9d-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDGlobal%2B2010%26id%3D945%26tag%3Dagriculture%2Ccities%2Cclimate%2Bchange%2Cenvironment%2Cglobal%2Bissues%2CAnthropocene%26talk%3Djohan_rockstrom_let_the_environment_guide_our_development%26year%3D2010&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"945\",\"talk\":\"johan_rockstrom_let_the_environment_guide_our_development\",\"tag\":\"agriculture,cities,climate change,environment,global issues,Anthropocene\",\"year\":\"2010\",\"event\":\"TEDGlobal 2010\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2041/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2041/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"945\",\"talk\":\"johan_rockstrom_let_the_environment_guide_our_development\",\"tag\":\"agriculture,cities,climate change,environment,global issues,Anthropocene\",\"year\":\"2010\",\"event\":\"TEDGlobal 2010\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/johan_rockstrom_let_the_environment_guide_our_development\",\"name\":\"Johan Rockstr\u00f6m: Let the environment guide our development\",\"title\":\"Let the environment guide our development\",\"speaker\":\"Johan Rockstr\u00f6m\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/195010_800x600.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"johan_rockstrom_let_the_environment_guide_our_development\",\"event\":\"TEDGlobal 2010\",\"published\":1283244120,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"RgqtrlixYR4\",\"duration\":1122.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDGlobal 2010", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "32723", "language": {"__typename": "Language", "id": "59", "endonym": "Magyar", "englishName": "Hungarian", "internalLanguageCode": "hu", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "239689", "uri": "/profiles/239801", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/b5/2e/242990.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425189.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Laszlo Kereszturi"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "766169", "uri": "/profiles/767025", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/01/aa/b6/109238.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345426847.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Orsolya Szemere"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Emberuralta bolyg\u00f3n \u00e9l\u00fcnk,", "time": 0}, {"__typename": "Cue", "text": "ami p\u00e9ld\u00e1tlan nyom\u00e1st gyakorol", "time": 3000}, {"__typename": "Cue", "text": "a F\u00f6ld rendszereire.", "time": 5000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez rossz h\u00edr ugyan, de tal\u00e1n meglepi \u00d6n\u00f6ket,", "time": 7000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy ugyanennek van j\u00f3 oldala is.", "time": 9000}, {"__typename": "Cue", "text": "A tudom\u00e1nynak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en mi vagyunk", "time": 11000}, {"__typename": "Cue", "text": "az els\u0151 gener\u00e1ci\u00f3, akik megtudj\u00e1k,", "time": 14000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy lehet, hogy al\u00e1\u00e1stuk a F\u00f6ld bolyg\u00f3", "time": 16000}, {"__typename": "Cue", "text": "stabilit\u00e1s\u00e1t \u00e9s f\u00f6nnmarad\u00e1s\u00e1t", "time": 18000}, {"__typename": "Cue", "text": "az emberi fejl\u0151d\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben, ahogy mi ezt nevezz\u00fck.", "time": 20000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ugyanakkor j\u00f3 h\u00edr is, mert a planet\u00e1ris kock\u00e1zat,", "time": 22000}, {"__typename": "Cue", "text": "amivel szembes\u00fcl\u00fcnk, olyan \u00f3ri\u00e1si,", "time": 25000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a r\u00e9gi \u00fcgymenet nem jelent alternat\u00edv\u00e1t!", "time": 27000}, {"__typename": "Cue", "text": "Val\u00f3j\u00e1ban egy olyan f\u00e1zisba ker\u00fclt\u00fcnk,", "time": 29000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol transzform\u00e1ci\u00f3s v\u00e1ltoz\u00e1s sz\u00fcks\u00e9ges,", "time": 31000}, {"__typename": "Cue", "text": "amely sz\u00e9lesre t\u00e1rja a kapukat a fejleszt\u00e9sek,", "time": 34000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00faj \u00f6tletek, \u00faj paradigm\u00e1k el\u0151tt.", "time": 36000}, {"__typename": "Cue", "text": "A kih\u00edv\u00e1sok ir\u00e1ny\u00e1ba vezet\u0151 tudom\u00e1nyos utaz\u00e1s \u00e1ll az emberis\u00e9g el\u0151tt,", "time": 39000}, {"__typename": "Cue", "text": "a fenntarthat\u00f3s\u00e1g glob\u00e1lis szakasz\u00e1ban.", "time": 42000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Erre az utaz\u00e1sra szeretn\u00e9k magunkkal hozni", "time": 44000}, {"__typename": "Cue", "text": "rajtunk k\u00edv\u00fcl egy j\u00f3bar\u00e1tot is,", "time": 47000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy olyan \u00e9rintettet, aki soha sincs jelen,", "time": 49000}, {"__typename": "Cue", "text": "mikor a k\u00f6rnyezeti t\u00e9m\u00e1kkal kapcsolatos egyeztet\u00e9sekkel foglalkozunk,", "time": 51000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy olyan \u00e9rintettet, aki nem hajland\u00f3 kompromisszumra --", "time": 53000}, {"__typename": "Cue", "text": "a F\u00f6ld bolyg\u00f3t.", "time": 56000}, {"__typename": "Cue", "text": "Arra gondoltam, felhozom ma \u0151t is a sz\u00ednpadra,", "time": 58000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy tan\u00fak\u00e9nt jelen legyen", "time": 61000}, {"__typename": "Cue", "text": "enn\u00e9l a figyelemrem\u00e9lt\u00f3 utaz\u00e1sn\u00e1l,", "time": 63000}, {"__typename": "Cue", "text": "amely al\u00e1zatosan eml\u00e9keztet benn\u00fcnket,", "time": 66000}, {"__typename": "Cue", "text": "az elm\u00falt 10 ezer \u00e9v", "time": 68000}, {"__typename": "Cue", "text": "dics\u0151s\u00e9ges peri\u00f3dus\u00e1ra.", "time": 70000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez itt az \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek alakul\u00e1sa a bolyg\u00f3nkon az elm\u00falt 100 ezer \u00e9v sor\u00e1n.", "time": 72000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nagyon fontos peri\u00f3dus.", "time": 75000}, {"__typename": "Cue", "text": "Durv\u00e1n fele annak az id\u0151nek ami\u00f3ta teljesen modern emberk\u00e9nt vagyunk a bolyg\u00f3n.", "time": 77000}, {"__typename": "Cue", "text": "Durv\u00e1n ugyanazok a k\u00e9pess\u00e9geink vannak meg,", "time": 80000}, {"__typename": "Cue", "text": "mint m\u00e1s fejlett civiliz\u00e1ci\u00f3knak, tudom\u00e1sunk szerint.", "time": 82000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezek a k\u00f6rnyezeti felt\u00e9telek a bolyg\u00f3n.", "time": 84000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Itt, proxik\u00e9nt haszn\u00e1lva, a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet v\u00e1ltoz\u00e1sok.", "time": 86000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ugr\u00e1ndoz\u00f3s utaz\u00e1s volt! 80 ezer \u00e9vvel ezel\u0151tt kr\u00edzis volt,", "time": 89000}, {"__typename": "Cue", "text": "elhagytuk Afrik\u00e1t, ben\u00e9pes\u00edtett\u00fck Ausztr\u00e1li\u00e1t", "time": 92000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy m\u00e1sik kr\u00edzis sor\u00e1n, 60 ezer \u00e9vvel ezel\u0151tt,", "time": 94000}, {"__typename": "Cue", "text": "elindultunk \u00c1zsi\u00e1b\u00f3l Eur\u00f3p\u00e1ba", "time": 96000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy \u00fajabb kr\u00edziskor, 40 ezer \u00e9vvel ezel\u0151tt,", "time": 98000}, {"__typename": "Cue", "text": "majd bel\u00e9pt\u00fcnk a figyelemre m\u00e9lt\u00f3an", "time": 100000}, {"__typename": "Cue", "text": "stabil Holoc\u00e9n szakaszba,", "time": 102000}, {"__typename": "Cue", "text": "a bolyg\u00f3 t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek egyetlen szakasz\u00e1ba,", "time": 105000}, {"__typename": "Cue", "text": "amir\u0151l tudjuk, hogy k\u00e9pes az emberi fejl\u0151d\u00e9snek alapot biztos\u00edtani.", "time": 108000}, {"__typename": "Cue", "text": "Eltelik ezer \u00e9v ebben a szakaszban,", "time": 110000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s elhagyjuk a vad\u00e1sz\u00f3-gy\u0171jt\u00f6get\u0151 mint\u00e1kat.", "time": 112000}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e9h\u00e1ny milli\u00f3 emberb\u0151l", "time": 115000}, {"__typename": "Cue", "text": "a mai 7 milli\u00e1rdra n\u00f6veksz\u00fcnk.", "time": 117000}, {"__typename": "Cue", "text": "A mezopot\u00e1miai kult\u00far\u00e1ban: feltal\u00e1ljuk a mez\u0151gazdas\u00e1got,", "time": 119000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e1llatokat \u00e9s n\u00f6v\u00e9nyeket h\u00e1zias\u00edtunk.", "time": 121000}, {"__typename": "Cue", "text": "J\u00f6ttek azt\u00e1n a r\u00f3maiak, a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k \u00e9s egyebek, tudj\u00e1k.", "time": 123000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ismereteink szerint, az egyetlen szakasz,", "time": 126000}, {"__typename": "Cue", "text": "amely az emberis\u00e9get p\u00e1rtfogolja.", "time": 128000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A baj az, hogy 4-szeres nyom\u00e1st gyakorlunk", "time": 130000}, {"__typename": "Cue", "text": "erre a szeg\u00e9ny bolyg\u00f3ra,", "time": 132000}, {"__typename": "Cue", "text": "4-szereset, amelyb\u0151l az els\u0151 nyom\u00e1s", "time": 134000}, {"__typename": "Cue", "text": "a n\u00e9pess\u00e9gn\u00f6veked\u00e9s term\u00e9szetesen.", "time": 137000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez nem csak a sz\u00e1mokr\u00f3l sz\u00f3l.", "time": 140000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem csak arr\u00f3l a t\u00e9nyr\u0151l sz\u00f3l, hogy 7 milli\u00e1rdan lett\u00fcnk emberek,", "time": 142000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s 9 milli\u00e1rdnyian lesz\u00fcnk, hanem m\u00e9lt\u00e1nyoss\u00e1gi k\u00e9rd\u00e9s is.", "time": 144000}, {"__typename": "Cue", "text": "A k\u00f6rnyezeti hat\u00e1sok nagy r\u00e9sze a bolyg\u00f3n", "time": 147000}, {"__typename": "Cue", "text": "a gazdag kisebbs\u00e9gnek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151,", "time": 149000}, {"__typename": "Cue", "text": "annak a 20 %-nak, akik j\u00f3l helyezkedtek az iparos\u00edt\u00e1s idej\u00e9n", "time": 151000}, {"__typename": "Cue", "text": "a 18.sz\u00e1zad k\u00f6zep\u00e9n.", "time": 153000}, {"__typename": "Cue", "text": "A bolyg\u00f3n a t\u00f6bbs\u00e9g", "time": 155000}, {"__typename": "Cue", "text": "fejl\u0151dni v\u00e1gyik, amihez a joga is megvan,", "time": 157000}, {"__typename": "Cue", "text": "nagym\u00e9rt\u00e9kben egy fenntarthatatlan \u00e9letst\u00edlusra t\u00f6r,", "time": 159000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami egy jelent\u0151s nyom\u00e1s.", "time": 162000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A m\u00e1sodik bolyg\u00f3ra nehezed\u0151 nyom\u00e1s persze a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s k\u00e9rd\u00e9se,", "time": 164000}, {"__typename": "Cue", "text": "a nagy k\u00e9rd\u00e9s, ahol a tudom\u00e1ny politikai \u00e9rtelmez\u00e9se az,", "time": 166000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy el\u00e9g lenne stabiliz\u00e1lni", "time": 168000}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00fcvegh\u00e1zhat\u00e1st okoz\u00f3 g\u00e1zokat 450 ppm-en,", "time": 170000}, {"__typename": "Cue", "text": "annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy elker\u00fclj\u00fck", "time": 173000}, {"__typename": "Cue", "text": "a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e1tlag 2 fokos n\u00f6veked\u00e9s\u00e9t,", "time": 175000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy elker\u00fclj\u00fck a Nyugat Antarktiszi J\u00e9gtakar\u00f3", "time": 177000}, {"__typename": "Cue", "text": "destabiliz\u00e1l\u00f3d\u00e1s\u00e1nak kock\u00e1zat\u00e1t,", "time": 179000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami 6 m\u00e9tert jelentene -- v\u00edzszint n\u00f6veked\u00e9sben,", "time": 181000}, {"__typename": "Cue", "text": "a Gr\u00f6nlandi j\u00e9gtakar\u00f3 destabiliz\u00e1l\u00f3d\u00e1s\u00e1nak kock\u00e1zat\u00e1t,", "time": 183000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami m\u00e9g 7 m\u00e9tert jelent -- tengerszint n\u00f6veked\u00e9sben.", "time": 185000}, {"__typename": "Cue", "text": "Namost, jobb lett volna, ha az id\u0151j\u00e1r\u00e1s nyom\u00e1sa", "time": 187000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy er\u0151s, ellen\u00e1ll\u00f3 bolyg\u00f3t \u00e9rt volna,", "time": 189000}, {"__typename": "Cue", "text": "de sajnos a harmadik nyom\u00e1s", "time": 191000}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00f6kosziszt\u00e9ma hanyatl\u00e1sa.", "time": 193000}, {"__typename": "Cue", "text": "Soha nem l\u00e1ttuk az elm\u00falt 50 \u00e9v sor\u00e1n", "time": 195000}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00f6kosziszt\u00e9ma funkci\u00f3inak \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sainak", "time": 197000}, {"__typename": "Cue", "text": "ilyen meredek visszaes\u00e9s\u00e9t a bolyg\u00f3nkon,", "time": 199000}, {"__typename": "Cue", "text": "amelyek k\u00f6z\u00fcl az egyik az a k\u00e9pess\u00e9g, hogy hossz\u00fa t\u00e1von k\u00e9pes", "time": 202000}, {"__typename": "Cue", "text": "a kl\u00edm\u00e1t szab\u00e1lyozni az erd\u0151kben, f\u00f6ldeken \u00e9s biodiverzit\u00e1sban.", "time": 205000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A negyedik nyom\u00e1s meglepet\u00e9sszer\u0171,", "time": 208000}, {"__typename": "Cue", "text": "az a megfigyel\u00e9s \u00e9s bizony\u00edt\u00e9k,", "time": 210000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy meg kell szabaduljunk a r\u00e9gi paradigm\u00e1nkt\u00f3l,", "time": 212000}, {"__typename": "Cue", "text": "miszerint az \u00f6kosziszt\u00e9m\u00e1k line\u00e1risan, el\u0151rejelezhet\u0151en,", "time": 214000}, {"__typename": "Cue", "text": "szab\u00e1lyozhat\u00f3an viselkednek, az \u00fan. line\u00e1ris rendszer\u00fcnkben,", "time": 217000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s ez a meglepet\u00e9s t\u00e9nyleg univerz\u00e1lis,", "time": 220000}, {"__typename": "Cue", "text": "mivel a rendszerek nagyon gyorsan, v\u00e1ratlanul \u00e9s", "time": 222000}, {"__typename": "Cue", "text": "gyakran visszaford\u00edthatatlanul borulnak fel.", "time": 224000}, {"__typename": "Cue", "text": "Kedves bar\u00e1taim, ezek gyakorolnak sorsd\u00f6nt\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171", "time": 226000}, {"__typename": "Cue", "text": "emberi nyom\u00e1st a bolyg\u00f3nkra.", "time": 229000}, {"__typename": "Cue", "text": "Lehet, hogy val\u00f3j\u00e1ban m\u00e1r egy \u00faj geol\u00f3giai", "time": 232000}, {"__typename": "Cue", "text": "korba l\u00e9pt\u00fcnk, az \"Anthropocene\" korszakba,", "time": 235000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol az ember a v\u00e1ltoz\u00e1sok domin\u00e1ns \u00f6szt\u00f6nz\u0151je", "time": 237000}, {"__typename": "Cue", "text": "planet\u00e1ris szinten.", "time": 239000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Namost, tud\u00f3sk\u00e9nt", "time": 241000}, {"__typename": "Cue", "text": "mi is erre a bizony\u00edt\u00e9k?", "time": 243000}, {"__typename": "Cue", "text": "H\u00e1t sajnos bizony\u00edt\u00e9k", "time": 245000}, {"__typename": "Cue", "text": "b\u0151s\u00e9gesen \u00e1ll rendelkez\u00e9sre.", "time": 247000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem csak a sz\u00e9ndioxid az, ami a felgyorsult", "time": 249000}, {"__typename": "Cue", "text": "v\u00e1ltoz\u00e1sok hoki\u00fct\u0151-szer\u0171 mint\u00e1zat\u00e1t adja.", "time": 251000}, {"__typename": "Cue", "text": "Gyakorlatilag b\u00e1rmely param\u00e9tert vehetj\u00fck,", "time": 254000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami az emberek j\u00f3ll\u00e9te szempontj\u00e1b\u00f3l", "time": 256000}, {"__typename": "Cue", "text": "sz\u00e1m\u00edt -- a dinitrog\u00e9n-oxidot, a met\u00e1nt,", "time": 258000}, {"__typename": "Cue", "text": "az erd\u0151irt\u00e1st, a t\u00falhal\u00e1sz\u00e1st,", "time": 260000}, {"__typename": "Cue", "text": "term\u0151f\u00f6ld pusztul\u00e1st, fajok kihal\u00e1s\u00e1t --", "time": 262000}, {"__typename": "Cue", "text": "mind ugyanazt a mint\u00e1zatot mutatj\u00e1k", "time": 265000}, {"__typename": "Cue", "text": "az elm\u00falt 200 \u00e9v sor\u00e1n.", "time": 267000}, {"__typename": "Cue", "text": "Egyszerre terjedtek el ezek az 50-es \u00e9vek k\u00f6zep\u00e9n,", "time": 270000}, {"__typename": "Cue", "text": "10 \u00e9vvel a II. vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa ut\u00e1n,", "time": 273000}, {"__typename": "Cue", "text": "nagyon tiszt\u00e1n mutatva, hogy az emberi gazd\u00e1lkod\u00e1s", "time": 276000}, {"__typename": "Cue", "text": "komoly felgyorsul\u00e1sa az 50-es \u00e9vek k\u00f6zep\u00e9n kezd\u0151d\u00f6tt.", "time": 279000}, {"__typename": "Cue", "text": "El\u0151sz\u00f6r lehet glob\u00e1lis szint\u0171 kihat\u00e1st \u00e9szrevenni.", "time": 281000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s elmondhatom \u00d6n\u00f6knek, hogy ha", "time": 284000}, {"__typename": "Cue", "text": "megtekintj\u00fck ezek b\u00e1rmelyik\u00e9nek a tudom\u00e1nyos kutat\u00e1sait,", "time": 286000}, {"__typename": "Cue", "text": "valami felt\u0171n\u0151en fontosat vehet\u00fcnk \u00e9szre,", "time": 288000}, {"__typename": "Cue", "text": "az a k\u00f6vetkeztet\u00e9s, hogy el\u00e9rhet\u00fcnk egy olyan pontra,", "time": 291000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol a g\u00f6rb\u00e9ket meg kell hajl\u00edtanunk,", "time": 294000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy lehet, hogy bel\u00e9pt\u00fcnk a bolyg\u00f3nk emberi t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9nek", "time": 296000}, {"__typename": "Cue", "text": "legnagyobb kih\u00edv\u00e1ssal b\u00edr\u00f3 \u00e9s legizgalmasabb \u00e9vtized\u00e9be,", "time": 299000}, {"__typename": "Cue", "text": "abba az \u00e9vtizedbe, amikor meg kell hajl\u00edtanunk a g\u00f6rb\u00e9ket.", "time": 302000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Namost, ha ez esetleg m\u00e9g nem lenne el\u00e9g --", "time": 305000}, {"__typename": "Cue", "text": "a g\u00f6rb\u00e9k meghajl\u00edt\u00e1sa \u00e9s a bolyg\u00f3ra nehezed\u0151 egyre s\u00falyosbod\u00f3 nyom\u00e1s meg\u00e9rt\u00e9se --", "time": 307000}, {"__typename": "Cue", "text": "azt a t\u00e9nyt is fel kell ismern\u00fcnk, hogy", "time": 310000}, {"__typename": "Cue", "text": "a rendszereknek t\u00f6bb stabil \u00e1llapota is l\u00e9tezik,", "time": 312000}, {"__typename": "Cue", "text": "melyeket k\u00fcsz\u00f6b\u00e9rt\u00e9kek v\u00e1lasztanak el -- itt labda \u00e9s v\u00f6lgy diagramokkal illusztr\u00e1lva,", "time": 315000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol a v\u00f6lgy m\u00e9lye a rendszer rugalmass\u00e1ga.", "time": 318000}, {"__typename": "Cue", "text": "A rendszer fokozatosan vesz\u00edtheti --", "time": 321000}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1s, az er\u00f3zi\u00f3,", "time": 324000}, {"__typename": "Cue", "text": "a biodiverzit\u00e1s vesztes\u00e9g nyom\u00e1sa alatt --", "time": 326000}, {"__typename": "Cue", "text": "a v\u00f6lgy m\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, a rugalmass\u00e1g\u00e1t,", "time": 328000}, {"__typename": "Cue", "text": "ugyanakkor m\u00e9gis eg\u00e9szs\u00e9gesnek t\u0171nik,", "time": 330000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s hirtelen a k\u00fcsz\u00f6bh\u00f6z \u00e9rve,", "time": 332000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e1tbillen! Hopp!", "time": 334000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bocs\u00e1nat! \u00c1llapotot v\u00e1ltani", "time": 336000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s sz\u00f3 szerint egy nemk\u00edv\u00e1natos", "time": 339000}, {"__typename": "Cue", "text": "helyzetben kik\u00f6tni,", "time": 341000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol \u00fajfajta biofizikai logika l\u00e9p \u00e9rv\u00e9nybe,", "time": 345000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00faj fajok l\u00e9pnek el\u0151t\u00e9rbe, \u00e9s a rendszer bez\u00e1r\u00f3dik.", "time": 348000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Van erre bizony\u00edt\u00e9kunk? Igen, a korallz\u00e1tonyok rendszere.", "time": 350000}, {"__typename": "Cue", "text": "Biodiverz, alacsony t\u00e1panyag\u00fa, kem\u00e9ny korallrendszerek,", "time": 354000}, {"__typename": "Cue", "text": "a t\u00falhal\u00e1sz\u00e1s sz\u00e1mos terhe alatt,", "time": 357000}, {"__typename": "Cue", "text": "nemfenntarthat\u00f3 turizmus, kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s.", "time": 360000}, {"__typename": "Cue", "text": "J\u00f6n egy kiv\u00e1lt\u00f3 ok \u00e9s a rendszer felborul,", "time": 362000}, {"__typename": "Cue", "text": "elvesz\u00edti rugalmass\u00e1g\u00e1t,", "time": 364000}, {"__typename": "Cue", "text": "puha korallok szaporodnak el,", "time": 366000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s olyan nemk\u00edv\u00e1natos rendszerekhez jutunk,", "time": 368000}, {"__typename": "Cue", "text": "amelyek nem k\u00e9pesek t\u00e1mogatni a gazdas\u00e1gi \u00e9s t\u00e1rsadalmi fejl\u0151d\u00e9st.", "time": 370000}, {"__typename": "Cue", "text": "Az \u00c9szaki-sark vid\u00e9k, egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 rendszer,", "time": 372000}, {"__typename": "Cue", "text": "planet\u00e1ris szint\u0171 szab\u00e1lyoz\u00f3 \u00e9letk\u00f6z\u00f6ss\u00e9g,", "time": 374000}, {"__typename": "Cue", "text": "egyre rosszabb helyzetbe ker\u00fcl az \u00e9ghajlat v\u00e1ltoz\u00e1s miatt,", "time": 376000}, {"__typename": "Cue", "text": "b\u00e1r m\u00e9g j\u00f3 \u00e1llapot\u00fanak t\u0171nik.", "time": 379000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem volt olyan tud\u00f3s, aki megj\u00f3solta volna, hogy 2007-ben", "time": 381000}, {"__typename": "Cue", "text": "hirtelen majdnem bek\u00f6vetkezett egy ilyen k\u00fcsz\u00f6b\u00e1tl\u00e9p\u00e9s.", "time": 383000}, {"__typename": "Cue", "text": "A rendszer hirtelen, nagyon meglep\u0151 m\u00f3don,", "time": 386000}, {"__typename": "Cue", "text": "elvesztette ny\u00e1ri j\u00e9gtakar\u00f3j\u00e1nak 30-40 %-\u00e1t!", "time": 388000}, {"__typename": "Cue", "text": "A dr\u00e1ma ebben persze az, hogy amikor", "time": 390000}, {"__typename": "Cue", "text": "a rendszerrel ilyesmi t\u00f6rt\u00e9nik, akkor a logika megv\u00e1ltozhat!", "time": 392000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bez\u00e1r\u00f3dhat egy nemk\u00edv\u00e1natos \u00e1llapotba,", "time": 394000}, {"__typename": "Cue", "text": "a sz\u00ednv\u00e1ltoz\u00e1s miatt t\u00f6bb energi\u00e1t nyel el,", "time": 396000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a rendszer elakadhat!", "time": 398000}, {"__typename": "Cue", "text": "V\u00e9lem\u00e9nyem szerint ez az emberis\u00e9get fenyeget\u0151", "time": 400000}, {"__typename": "Cue", "text": "legnagyobb v\u00f6r\u00f6s z\u00e1szl\u00f3, mely szerint igen ingatag a helyzet\u00fcnk!", "time": 403000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mell\u00e9kesen megjegyezn\u00e9m, hogy az egyetlen v\u00f6r\u00f6s z\u00e1szl\u00f3, ami itt megjelent,", "time": 406000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy nem ismert orsz\u00e1g tengeralattj\u00e1r\u00f3j\u00e1r\u00f3l val\u00f3,", "time": 409000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami kihelyezett egy v\u00f6r\u00f6s z\u00e1szl\u00f3t az \u00c9szaki-sark alj\u00e1n,", "time": 411000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy az olaj tartal\u00e9kokat ellen\u0151rz\u00e9s alatt tarthassa!", "time": 414000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Namost, ha van bizony\u00edt\u00e9kunk, amink ugyeb\u00e1r van,", "time": 417000}, {"__typename": "Cue", "text": "a mocsarak, az erd\u0151k,", "time": 420000}, {"__typename": "Cue", "text": "[nem \u00e9rthet\u0151], az es\u0151erd\u0151k,", "time": 422000}, {"__typename": "Cue", "text": "ilyen nem line\u00e1ris m\u00f3don viselkednek.", "time": 424000}, {"__typename": "Cue", "text": "30 vagy m\u00e9g t\u00f6bb tud\u00f3s a vil\u00e1gon mindenfel\u0151l", "time": 426000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00f6sszegy\u0171lt \u00e9s el\u0151sz\u00f6r fogalmazott meg egy k\u00e9rd\u00e9st,", "time": 428000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Musz\u00e1j a bolyg\u00f3t a lyukba l\u00f6kn\u00fcnk?\"", "time": 430000}, {"__typename": "Cue", "text": "Fel kell teh\u00e1t tenn\u00fcnk a k\u00e9rd\u00e9st:", "time": 432000}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00e9nyleg vesz\u00e9lybe sodorjuk ezt a k\u00fcl\u00f6nlegesen stabil Holoc\u00e9n \u00e1llapotot?", "time": 434000}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00e9nyleg olyan helyzetbe hozzuk magunkat,", "time": 438000}, {"__typename": "Cue", "text": "amikor t\u00fal k\u00f6zel ker\u00fcl\u00fcnk", "time": 440000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahhoz a k\u00fcsz\u00f6b\u00e9rt\u00e9khez,", "time": 442000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami \u00e1rtalmas, \u00e9s nagyon nem k\u00edv\u00e1natos,", "time": 444000}, {"__typename": "Cue", "text": "ha nem egyenesen katasztrof\u00e1lis, v\u00e1ltoz\u00e1sokhoz vezethet", "time": 446000}, {"__typename": "Cue", "text": "az emberi fejl\u0151d\u00e9s tekintet\u00e9ben?", "time": 448000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tudj\u00e1k, nem akarunk oda jutni.", "time": 450000}, {"__typename": "Cue", "text": "Val\u00f3j\u00e1ban nem is szabad oda\u00e1llnunk, ahol", "time": 452000}, {"__typename": "Cue", "text": "ez az \u00fariember \u00e1csorog,", "time": 454000}, {"__typename": "Cue", "text": "a szakad\u00e9k habz\u00f3, cs\u00fasz\u00f3s vizeibe.", "time": 456000}, {"__typename": "Cue", "text": "Val\u00f3j\u00e1ban van \u00e1m ker\u00edt\u00e9s", "time": 459000}, {"__typename": "Cue", "text": "a szakad\u00e9k \u00e1rja ellen,", "time": 461000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami m\u00f6g\u00f6tt lenni m\u00e1r vesz\u00e9lyz\u00f3n\u00e1nak sz\u00e1m\u00edt.", "time": 463000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez az \u00faj paradigma,", "time": 465000}, {"__typename": "Cue", "text": "amit az elm\u00falt 2-3 \u00e9vben \u00e1ll\u00edtottunk \u00f6ssze,", "time": 467000}, {"__typename": "Cue", "text": "felismerv\u00e9n, hogy a r\u00e9gi paradigm\u00e1nk", "time": 469000}, {"__typename": "Cue", "text": "mely csak elemz\u00e9sr\u0151l, s\u00fcrget\u00e9sr\u0151l \u00e9s param\u00e9terek", "time": 471000}, {"__typename": "Cue", "text": "j\u00f6v\u0151beli el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3lt, s a c\u00e9lja", "time": 473000}, {"__typename": "Cue", "text": "a k\u00f6rnyezeti hat\u00e1sok minimaliz\u00e1l\u00e1sa volt, m\u00e1r a m\u00falt\u00e9.", "time": 475000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Most fel kell tenn\u00fcnk a k\u00e9rd\u00e9st magunknak:", "time": 478000}, {"__typename": "Cue", "text": "melyek azok a nagy k\u00f6rnyezeti folyamatok,", "time": 480000}, {"__typename": "Cue", "text": "amelyeket ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s al\u00e1 kell vonnunk,", "time": 482000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy biztons\u00e1gban tudhassuk magunkat a Holoc\u00e9nban?", "time": 484000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s meg tudjunk egy\u00e1ltal\u00e1n \u00e1llap\u00edtani,", "time": 486000}, {"__typename": "Cue", "text": "- a F\u00f6ldrendszer tudom\u00e1ny\u00e1ga f\u0151bb fejleszt\u00e9seinek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en -", "time": 488000}, {"__typename": "Cue", "text": "azokat a k\u00fcsz\u00f6b\u00e9rt\u00e9keket,", "time": 490000}, {"__typename": "Cue", "text": "azokat a pontokat, ahol nemline\u00e1ris v\u00e1ltoz\u00e1sokat v\u00e1rhatunk?", "time": 492000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s meg tudn\u00e1nk hat\u00e1rozni egy", "time": 495000}, {"__typename": "Cue", "text": "planet\u00e1ris hat\u00e1rt, korl\u00e1tot, amelyen bel\u00fcl azut\u00e1n m\u00e1r", "time": 497000}, {"__typename": "Cue", "text": "biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9si tere lenne az emberis\u00e9gnek?", "time": 500000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez a munka, amely a \"Nature\"-ben jelent meg", "time": 503000}, {"__typename": "Cue", "text": "2009 v\u00e9g\u00e9n,", "time": 505000}, {"__typename": "Cue", "text": "sok \u00e9vnyi elemz\u00e9st k\u00f6vet\u0151en,", "time": 507000}, {"__typename": "Cue", "text": "vezetett ahhoz a v\u00e9gs\u0151 javaslathoz,", "time": 509000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy mind\u00f6ssze 9 planet\u00e1ris", "time": 512000}, {"__typename": "Cue", "text": "korl\u00e1tot tal\u00e1lunk,", "time": 514000}, {"__typename": "Cue", "text": "amelyekkel akt\u00edv gondoskod\u00e1s mellett", "time": 516000}, {"__typename": "Cue", "text": "megval\u00f3s\u00edthatn\u00e1nk egy biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9si teret.", "time": 519000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezek magukban foglalj\u00e1k persze az \u00e9ghajlatot is.", "time": 522000}, {"__typename": "Cue", "text": "Meglepheti \u00d6n\u00f6ket, hogy nem csak az \u00e9ghajlatr\u00f3l van sz\u00f3.", "time": 524000}, {"__typename": "Cue", "text": "Hanem azt is megmutatja, hogy k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s \u00f6sszek\u00f6ttet\u00e9sben vagyunk, a bolyg\u00f3 t\u00f6bb rendszer\u00e9n bel\u00fcl,", "time": 526000}, {"__typename": "Cue", "text": "a h\u00e1rom nagy rendszerrel, az \u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1ssal,", "time": 529000}, {"__typename": "Cue", "text": "a sztratoszf\u00e9rikus \u00f3zonr\u00e9teg legyeng\u00edt\u00e9s\u00e9vel, \u00e9s az \u00f3ce\u00e1nok elsavasod\u00e1s\u00e1val,", "time": 531000}, {"__typename": "Cue", "text": "ez a 3 nagy rendszer,", "time": 534000}, {"__typename": "Cue", "text": "volt a tudom\u00e1nyos bizony\u00edt\u00e9k a bolyg\u00f3 t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek", "time": 536000}, {"__typename": "Cue", "text": "paleo-feljegyz\u00e9s\u00e9ben a nagy k\u00fcsz\u00f6b\u00e9rt\u00e9keknek.", "time": 539000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De belevett\u00fck az \u00fan. lass\u00fa v\u00e1ltoz\u00f3kat is,", "time": 542000}, {"__typename": "Cue", "text": "azokat a rendszereket, amelyek \u00e1lruh\u00e1ban", "time": 545000}, {"__typename": "Cue", "text": "szab\u00e1lyozz\u00e1k \u00e9s tomp\u00edtj\u00e1k a bolyg\u00f3 rugalmass\u00e1g\u00e1t --", "time": 547000}, {"__typename": "Cue", "text": "a bolyg\u00f3 nagy nitrog\u00e9n \u00e9s foszfor ciklusainak egym\u00e1srahat\u00e1s\u00e1t,", "time": 550000}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00f6ldhaszn\u00e1lat-v\u00e1ltoz\u00e1st, a biodiverzit\u00e1s vesztes\u00e9g ar\u00e1ny\u00e1t,", "time": 553000}, {"__typename": "Cue", "text": "a friss v\u00edz felhaszn\u00e1l\u00e1st,", "time": 555000}, {"__typename": "Cue", "text": "azokat a funkci\u00f3kat, amelyek a bolyg\u00f3n szab\u00e1lyozz\u00e1k", "time": 557000}, {"__typename": "Cue", "text": "a biomassz\u00e1t, a sz\u00e9n-dioxid megk\u00f6t\u00e9st, a diverzit\u00e1st.", "time": 560000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s volt k\u00e9t olyan param\u00e9ter, amit nem tudtunk sz\u00e1mszer\u0171s\u00edteni --", "time": 563000}, {"__typename": "Cue", "text": "a leveg\u0151-szennyezetts\u00e9get,", "time": 566000}, {"__typename": "Cue", "text": "bele\u00e9rtve a felmeleged\u00e9st okoz\u00f3 g\u00e1zokat, \u00e9s a leveg\u0151szennyez\u0151", "time": 568000}, {"__typename": "Cue", "text": "szulf\u00e1tokat \u00e9s nitr\u00e1tokat, de a vegyi szennyez\u00e9st is.", "time": 571000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezek egy\u00fctt adj\u00e1k az egys\u00e9ges \u00fatmutat\u00f3t", "time": 574000}, {"__typename": "Cue", "text": "az Anthropoc\u00e9n korszakbeli emberi fejl\u0151d\u00e9shez,", "time": 577000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami arra alapszik, hogy a bolyg\u00f3 egy komplex", "time": 579000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00f6nszab\u00e1lyoz\u00f3 rendszer.", "time": 581000}, {"__typename": "Cue", "text": "Val\u00f3j\u00e1ban a legt\u00f6bb bizony\u00edt\u00e9k azt jelzi, hogy", "time": 584000}, {"__typename": "Cue", "text": "ez a 9 dolog egy\u00fctt \u00fagy viselkedik, mint a H\u00e1rom Musk\u00e9t\u00e1s --", "time": 586000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Egy mindenki\u00e9rt. Mindenki egy\u00e9rt!\"", "time": 589000}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00f6nkretessz\u00fck az erd\u0151ket, t\u00falfesz\u00edtj\u00fck a h\u00fart a f\u00f6ldekkel kapcsolatban,", "time": 591000}, {"__typename": "Cue", "text": "al\u00e1\u00e1ssuk a kl\u00edmerendszer k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t arra,", "time": 594000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy stabil maradjon.", "time": 596000}, {"__typename": "Cue", "text": "A dr\u00e1ma ebben az, hogy ez val\u00f3j\u00e1ban", "time": 598000}, {"__typename": "Cue", "text": "lehet, hogy azt mutatja, hogy a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s", "time": 600000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e9g a legk\u00f6nnyebb eset,", "time": 602000}, {"__typename": "Cue", "text": "a fenntarthat\u00f3 fejl\u0151d\u00e9s eg\u00e9sz\u00e9nek", "time": 604000}, {"__typename": "Cue", "text": "kih\u00edv\u00e1s\u00e1t tekintve.", "time": 606000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ez lesz \u00edgy a Nagy Bumm ekvivalense az emberi fejl\u0151d\u00e9s ter\u00e9n,", "time": 609000}, {"__typename": "Cue", "text": "a planet\u00e1ris hat\u00e1rok biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9si keretein bel\u00fcl.", "time": 612000}, {"__typename": "Cue", "text": "Amit itt fekete vonallal l\u00e1tnak, az a biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9si t\u00e9r,", "time": 614000}, {"__typename": "Cue", "text": "a sz\u00e1mszer\u0171s\u00edtett hat\u00e1rok,", "time": 617000}, {"__typename": "Cue", "text": "ezen anal\u00edzis javaslat szerint.", "time": 619000}, {"__typename": "Cue", "text": "A s\u00e1rga p\u00f6tty itt k\u00f6z\u00e9pen a kiindul\u00f3pontunk,", "time": 621000}, {"__typename": "Cue", "text": "az iparosod\u00e1s el\u0151tti pont, ahol m\u00e9g vesz\u00e9lytelen\u00fcl", "time": 623000}, {"__typename": "Cue", "text": "a biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9si t\u00e9rben helyezkedt\u00fcnk el.", "time": 625000}, {"__typename": "Cue", "text": "Az 50-es \u00e9vekben kezdt\u00fcnk el kijjebb terjeszkedni.", "time": 627000}, {"__typename": "Cue", "text": "A 60-as \u00e9vekben pedig m\u00e1r a z\u00f6ld forradalomnak", "time": 630000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a Haber-Bosch folyamatnak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en,", "time": 632000}, {"__typename": "Cue", "text": "- amikor is kivonjuk a nitrog\u00e9nt a l\u00e9gk\u00f6rb\u0151l -,", "time": 634000}, {"__typename": "Cue", "text": "tudj\u00e1k manaps\u00e1g az emberis\u00e9g t\u00f6bb nitrog\u00e9nt von ki", "time": 636000}, {"__typename": "Cue", "text": "az atmoszf\u00e9r\u00e1b\u00f3l, mint az eg\u00e9sz bioszf\u00e9ra term\u00e9szetes folyamatk\u00e9nt.", "time": 639000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem h\u00e1gtuk \u00e1t a kl\u00edmahat\u00e1rokat a 90-es \u00e9vek elej\u00e9ig,", "time": 643000}, {"__typename": "Cue", "text": "val\u00f3j\u00e1ban eg\u00e9sz Rio ut\u00e1nig.", "time": 646000}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e1ra azonban olyan helyzetbe ker\u00fclt\u00fcnk,", "time": 648000}, {"__typename": "Cue", "text": "amir\u0151l \u00fagy v\u00e9lj\u00fck 3 hat\u00e1rt is \u00e1th\u00e1gtunk,", "time": 650000}, {"__typename": "Cue", "text": "a biodiverzit\u00e1s vesztes\u00e9g ar\u00e1ny\u00e1t,", "time": 652000}, {"__typename": "Cue", "text": "amely a hatodik kihal\u00e1si id\u0151szak az emberis\u00e9g t\u00f6rt\u00e9nelme sor\u00e1n --", "time": 654000}, {"__typename": "Cue", "text": "melyek k\u00f6z\u00fcl az egyik a dinoszauruszok kihal\u00e1sa --", "time": 657000}, {"__typename": "Cue", "text": "a nitrog\u00e9n \u00e9s kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1st.", "time": 660000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mindig van azonban m\u00e9g egy kis szabads\u00e1gunk", "time": 662000}, {"__typename": "Cue", "text": "a t\u00f6bbi tekintet\u00e9ben, b\u00e1r gyorsan k\u00f6zel\u00edt\u00fcnk a hat\u00e1rhoz", "time": 664000}, {"__typename": "Cue", "text": "a f\u00f6ld, v\u00edz, foszfor \u00e9s \u00f3ce\u00e1nok t\u00e9mak\u00f6r\u00e9ben.", "time": 666000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez azonban egy \u00faj paradigm\u00e1t t\u00e1r", "time": 668000}, {"__typename": "Cue", "text": "az emberis\u00e9g el\u00e9 \u00fatmutat\u00f3ul,", "time": 670000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy kapcsoljuk v\u00e9gre fel az alaposan t\u00falterhelt", "time": 672000}, {"__typename": "Cue", "text": "ipari j\u00e1rm\u0171v\u00fcnk f\u00e9nysz\u00f3r\u00f3j\u00e1t,", "time": 675000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami jelenleg \u00fagy halad, mintha egyed\u00fcl lenn\u00e9nk", "time": 677000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy kivil\u00e1g\u00edtatlan, ny\u00edlegyenes aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n.", "time": 679000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A k\u00e9rd\u00e9s akkor most az:", "time": 682000}, {"__typename": "Cue", "text": "mennyire van s\u00f6t\u00e9t?", "time": 684000}, {"__typename": "Cue", "text": "A fenntarthat\u00f3 fejl\u0151d\u00e9s lehet, hogy ut\u00f3pia?", "time": 686000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos, nincs olyan tudom\u00e1ny, ami ezt \u00e1ll\u00edtja.", "time": 688000}, {"__typename": "Cue", "text": "Val\u00f3j\u00e1ban b\u0151s\u00e9gesen akad olyan tudom\u00e1ny\u00e1g,", "time": 690000}, {"__typename": "Cue", "text": "amely azt jelzi, hogy igenis v\u00e9ghezvihetj\u00fck ezt a transzformat\u00edv v\u00e1ltoz\u00e1st,", "time": 692000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy igenis megvan a k\u00e9pess\u00e9g\u00fcnk", "time": 695000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy most egy innovat\u00edv, transzformat\u00edv", "time": 697000}, {"__typename": "Cue", "text": "sebess\u00e9gbe kapcsoljunk,", "time": 700000}, {"__typename": "Cue", "text": "az eg\u00e9sz sk\u00e1l\u00e1n.", "time": 702000}, {"__typename": "Cue", "text": "A dr\u00e1ma persze ebben az,", "time": 704000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a bolyg\u00f3 200 orsz\u00e1ga kell,", "time": 706000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy egyszerre kezdjen", "time": 708000}, {"__typename": "Cue", "text": "ugyanabba az ir\u00e1nyba elmozdulni.", "time": 710000}, {"__typename": "Cue", "text": "De ez alapvet\u0151en megv\u00e1ltoztatja az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si \u00e9s vezet\u00e9si paradigm\u00e1nkat", "time": 712000}, {"__typename": "Cue", "text": "a jelenlegi line\u00e1risr\u00f3l,", "time": 715000}, {"__typename": "Cue", "text": "a parancs \u00e9s ellen\u0151rz\u00e9s t\u00edpus\u00fa gondolkod\u00e1sr\u00f3l,", "time": 717000}, {"__typename": "Cue", "text": "olyanra, hogy a hat\u00e9konys\u00e1got \u00e9s optimaliz\u00e1l\u00e1st", "time": 719000}, {"__typename": "Cue", "text": "vegy\u00fck el\u0151 egy sokkal rugalmasabb", "time": 721000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s adapt\u00edvabb megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben,", "time": 724000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol is felismerj\u00fck, hogy a redundancia,", "time": 726000}, {"__typename": "Cue", "text": "mind a t\u00e1rsadalmi, mind a k\u00f6rnyezeti rendszerekben,", "time": 728000}, {"__typename": "Cue", "text": "kulcsfontoss\u00e1g\u00fa k\u00e9rd\u00e9s abb\u00f3l a szempontb\u00f3l,", "time": 730000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a glob\u00e1lis v\u00e1ltoz\u00e1s eme turbulens korszak\u00e1val el tudjunk b\u00e1nni.", "time": 732000}, {"__typename": "Cue", "text": "Be kell fektetn\u00fcnk a kitart\u00e1sba,", "time": 735000}, {"__typename": "Cue", "text": "a t\u00e1rsadalmi \u00e9s \u00f6kol\u00f3giai rendszerek azon k\u00e9pess\u00e9g\u00e9be,", "time": 737000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy ki tudj\u00e1k \u00e1llni a megr\u00e1zk\u00f3dtat\u00e1sokat \u00e9s \u00edgy is benne tudjanak maradni", "time": 740000}, {"__typename": "Cue", "text": "a k\u00edv\u00e1nt v\u00f6lgyben. Be kell fektetn\u00fcnk az \u00e1talakul\u00e1si k\u00e9pess\u00e9gbe,", "time": 743000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy kr\u00edzisr\u0151l fejleszt\u00e9sre tudjunk v\u00e1ltani,", "time": 746000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s abba a k\u00e9pess\u00e9gbe, hogy fel tudjunk \u00e1llni egy kr\u00edzis ut\u00e1n,", "time": 749000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s term\u00e9szetesen, hogy k\u00e9pesek legy\u00fcnk alkalmazkodni", "time": 752000}, {"__typename": "Cue", "text": "elker\u00fclhetetlen v\u00e1ltoz\u00e1sokhoz. Ez egy \u00faj paradigma.", "time": 754000}, {"__typename": "Cue", "text": "A korm\u00e1nyz\u00e1s ter\u00e9n ezzel m\u00e9g egy\u00e1ltal\u00e1n nem foglalkozunk.", "time": 756000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De zajlik ez m\u00e1r valahol egy\u00e1ltal\u00e1n?", "time": 759000}, {"__typename": "Cue", "text": "Van m\u00e1r p\u00e9ld\u00e1nk sikerre,", "time": 761000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol ez a szeml\u00e9letv\u00e1lt\u00e1s alkalmazva lett helyi szinten?", "time": 763000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos, val\u00f3j\u00e1ban van,", "time": 766000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a lista csak egyre n\u0151!", "time": 769000}, {"__typename": "Cue", "text": "Van j\u00f3 h\u00edr\u00fcnk p\u00e9ld\u00e1ul", "time": 771000}, {"__typename": "Cue", "text": "Latin-Amerik\u00e1b\u00f3l,", "time": 773000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol az 50-e \u00e9s 60-as \u00e9vek sz\u00e1nt\u00f3-alap\u00fa", "time": 775000}, {"__typename": "Cue", "text": "gazd\u00e1lkod\u00e1si rendszerei", "time": 778000}, {"__typename": "Cue", "text": "gyakorlatilag zs\u00e1kutc\u00e1ba vezett\u00e9k a gazd\u00e1lkod\u00e1st,", "time": 780000}, {"__typename": "Cue", "text": "egyre alacsonyabb hozamokkal, a szerves anyagok t\u00f6nkret\u00e9tel\u00e9vel,", "time": 782000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s az \u00e9l\u0151\u00e1llom\u00e1ny ter\u00e9n alapvet\u0151 probl\u00e9m\u00e1kkal", "time": 785000}, {"__typename": "Cue", "text": "Paraguay-ban, Uruguay-ban, \u00e9s m\u00e9g egy sor orsz\u00e1gban, Braz\u00edli\u00e1ban,", "time": 788000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami fejleszt\u00e9sekhez vezetett, \u00e9s gazd\u00e1lkod\u00f3i v\u00e1llalkoz\u00e1sokhoz", "time": 791000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00f6sszefogva a tud\u00f3sokkal,", "time": 793000}, {"__typename": "Cue", "text": "mez\u0151gazdas\u00e1gi reformhoz, amikor is a z\u00e9r\u00f3 f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9si rendszereket", "time": 795000}, {"__typename": "Cue", "text": "talajtakar\u00f3 gazd\u00e1lkod\u00e1ssal kombin\u00e1lt\u00e1k,", "time": 798000}, {"__typename": "Cue", "text": "helyi viszonyokhoz igazod\u00f3 technik\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel,", "time": 800000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami m\u00e1ra pl. n\u00e9h\u00e1ny orsz\u00e1gban", "time": 802000}, {"__typename": "Cue", "text": "hatalmas n\u00f6veked\u00e9shez vezetett", "time": 805000}, {"__typename": "Cue", "text": "a talajtakar\u00f3 alatt l\u00e9v\u0151, nulla f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9st folytat\u00f3kn\u00e1l,", "time": 807000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami nemcsak, hogy t\u00f6bb \u00e9lelmiszert ad,", "time": 810000}, {"__typename": "Cue", "text": "hanem szenet is k\u00fcl\u00f6n\u00edt el.", "time": 812000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Az Ausztr\u00e1l Nagy-korallz\u00e1tony egy m\u00e1sik ilyen sikert\u00f6rt\u00e9net.", "time": 814000}, {"__typename": "Cue", "text": "Turisztikai szolg\u00e1ltat\u00f3k, hal\u00e1szok,", "time": 817000}, {"__typename": "Cue", "text": "az ausztr\u00e1l Nagy-korallz\u00e1tony Hat\u00f3s\u00e1g \u00e9s tud\u00f3sok", "time": 819000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy\u00fctt r\u00e1j\u00f6ttek, hogy", "time": 821000}, {"__typename": "Cue", "text": "a Nagy-korallz\u00e1tony hal\u00e1lra van \u00edt\u00e9lve", "time": 824000}, {"__typename": "Cue", "text": "a jelenlegi korm\u00e1nyz\u00e1si rendszer alatt.", "time": 826000}, {"__typename": "Cue", "text": "A glob\u00e1lis v\u00e1ltoz\u00e1sok, a kozmetikai mez\u0151gazdas\u00e1g,", "time": 829000}, {"__typename": "Cue", "text": "a t\u00falhal\u00e1sz\u00e1s, a nem fenntarthat\u00f3 turizmus,", "time": 831000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy\u00fctt vezett\u00e9k a rendszert", "time": 833000}, {"__typename": "Cue", "text": "a kr\u00edzis kialakul\u00e1s\u00e1hoz.", "time": 835000}, {"__typename": "Cue", "text": "De a lehet\u0151s\u00e9g ablaka kiny\u00edlt a fejleszt\u00e9sre \u00e9s az \u00faj gondolkod\u00e1sm\u00f3dra,", "time": 837000}, {"__typename": "Cue", "text": "amely m\u00e1ra egy teljess\u00e9ggel \u00fajfajta korm\u00e1nyzati strat\u00e9gi\u00e1hoz vezetett,", "time": 839000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy ki\u00e9p\u00fclj\u00f6n az ellen\u00e1ll\u00f3k\u00e9pess\u00e9g,", "time": 842000}, {"__typename": "Cue", "text": "elismerj\u00e9k a redundanci\u00e1t,", "time": 844000}, {"__typename": "Cue", "text": "s hogy a rendszerbe, mint egys\u00e9ges eg\u00e9szbe fektessenek,", "time": 846000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00edgy engedve a rendszerbe m\u00e9g t\u00f6bb redundanci\u00e1t.", "time": 849000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Sv\u00e9dorsz\u00e1gnak, ahonnan sz\u00e1rmazom, m\u00e1s p\u00e9ld\u00e1i vannak,", "time": 852000}, {"__typename": "Cue", "text": "itt a l\u00e1pokat D\u00e9l-Sv\u00e9dorsz\u00e1gban --", "time": 855000}, {"__typename": "Cue", "text": "sok orsz\u00e1ghoz hasonl\u00f3an -- \u00e1rv\u00edzvesz\u00e9lyes, szennyezett ny\u0171gk\u00e9nt kezelt\u00e9k", "time": 858000}, {"__typename": "Cue", "text": "a v\u00e1rosok k\u00f6r\u00fcli ter\u00fcleteken.", "time": 861000}, {"__typename": "Cue", "text": "De \u00fajra, egy kr\u00edzis, \u00faj kapcsolatok,", "time": 863000}, {"__typename": "Cue", "text": "helyb\u00e9li szerepl\u0151k \u00e1talak\u00edtott\u00e1k ezeket", "time": 866000}, {"__typename": "Cue", "text": "a fenntarthat\u00f3 v\u00e1rosfejleszt\u00e9s", "time": 868000}, {"__typename": "Cue", "text": "kulcsfontoss\u00e1g\u00fa komponens\u00e9v\u00e9.", "time": 870000}, {"__typename": "Cue", "text": "Teh\u00e1t a kr\u00edzis lehet\u0151s\u00e9gekhez vezet.", "time": 872000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Namost, mi a helyzet a j\u00f6v\u0151vel?", "time": 876000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos, a j\u00f6v\u0151 term\u00e9szetesen nagyon komoly kih\u00edv\u00e1st \u00e1ll\u00edt el\u00e9nk,", "time": 878000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e9gpedig: a f\u00f6ld 9 milli\u00e1rd ember\u00e9nek t\u00e1pl\u00e1l\u00e1s\u00e1t.", "time": 881000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nincs sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk semmi m\u00e1sra, mint egy \u00faj z\u00f6ld forradalomra,", "time": 883000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a bolyg\u00f3 korl\u00e1tai egy\u00e9rtelm\u0171en azt mutatj\u00e1k,", "time": 885000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a mez\u0151gazdas\u00e1gnak az \u00fcvegh\u00e1zhat\u00e1st okoz\u00f3 g\u00e1zok forr\u00e1s\u00e1b\u00f3l em\u00e9szt\u0151 g\u00f6d\u00f6rr\u00e9 kell v\u00e1lnia.", "time": 887000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezt alapvet\u0151en a jelenlegi ter\u00fcleten kell v\u00e9grehajtani.", "time": 890000}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00f6bb\u00e9 nem terjeszkedhet\u00fcnk,", "time": 893000}, {"__typename": "Cue", "text": "mert az sz\u00e9tr\u00e1gja a planet\u00e1ris hat\u00e1rokat.", "time": 895000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem fogyaszthatjuk t\u00f6bb\u00e9 a vizet ugyan\u00fagy, mint eddig,", "time": 897000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a vil\u00e1g foly\u00f3inak negyede el sem \u00e9ri az \u00f3ce\u00e1nokat.", "time": 900000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s transzform\u00e1ci\u00f3ra van sz\u00fcks\u00e9g.", "time": 903000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos, \u00e9rdekes m\u00f3don, a munk\u00e1mat alapul v\u00e9ve,", "time": 905000}, {"__typename": "Cue", "text": "valamint m\u00e1sok\u00e9t is Afrik\u00e1ban pl.,", "time": 907000}, {"__typename": "Cue", "text": "megmutattuk, hogy m\u00e9g a legsebezhet\u0151bb kisl\u00e9pt\u00e9k\u0171 csapad\u00e9kgazd\u00e1lkod\u00e1si", "time": 909000}, {"__typename": "Cue", "text": "rendszerrel is, fejleszt\u00e9sekkel, a sz\u00e1raz id\u0151szakok", "time": 912000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s asz\u00e1lyok kiv\u00e9d\u00e9s\u00e9re kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00f6nt\u00f6z\u00e9ssel,", "time": 914000}, {"__typename": "Cue", "text": "fenntarthat\u00f3 k\u00f6zeg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi rendszerekkel", "time": 916000}, {"__typename": "Cue", "text": "a WC-kt\u0151l a gazd\u00e1k f\u00f6ldj\u00e9ig,", "time": 919000}, {"__typename": "Cue", "text": "a talajm\u0171vel\u00e9si rendszer fejleszt\u00e9s\u00e9n \u00e1t,", "time": 922000}, {"__typename": "Cue", "text": "megdupl\u00e1zhatjuk, megtripl\u00e1zhatjuk a term\u00e9sszintet,", "time": 924000}, {"__typename": "Cue", "text": "a jelenlegi term\u0151f\u00f6ld\u00f6n.", "time": 926000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Elinor Ostrom,", "time": 928000}, {"__typename": "Cue", "text": "a legut\u00f3bbi gazdas\u00e1gi Nobel-d\u00edjas vil\u00e1gosan besz\u00e1mol", "time": 930000}, {"__typename": "Cue", "text": "arr\u00f3l a sz\u00e9les vil\u00e1gban szerzett empirikus tapasztalat\u00e1r\u00f3l,", "time": 932000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy k\u00e9pesek vagyunk szab\u00e1lyozni a k\u00f6zvagyont,", "time": 934000}, {"__typename": "Cue", "text": "ha befektet\u00fcnk a bizalom\u00e9p\u00edt\u00e9sbe,", "time": 936000}, {"__typename": "Cue", "text": "helyi, cselekv\u00e9s-alap\u00fa kapcsolatokba,", "time": 939000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s sz\u00e9lesk\u00f6r\u0171 int\u00e9zm\u00e9nyi fejleszt\u00e9sekbe,", "time": 942000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol a helyi cselekv\u0151k egy\u00fctt", "time": 946000}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00e9pesek kezelni a glob\u00e1lis k\u00f6zvagyont,", "time": 949000}, {"__typename": "Cue", "text": "nagy l\u00e9pt\u00e9kben is.", "time": 951000}, {"__typename": "Cue", "text": "De m\u00e9g a szigor\u00fa ir\u00e1nyelvek ter\u00fclet\u00e9n is vannak \u00faj\u00edt\u00e1sok!", "time": 953000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tudat\u00e1ban vagyunk annak, hogy a fossz\u00edli\u00e1kt\u00f3l val\u00f3 f\u00fcgg\u00e9s\u00fcnkb\u0151l is", "time": 956000}, {"__typename": "Cue", "text": "meg kell szabadulnunk nagyon s\u00fcrg\u0151sen egy alacsony sz\u00e9ndioxid-kibocs\u00e1t\u00e1s\u00fa", "time": 958000}, {"__typename": "Cue", "text": "gazdas\u00e1g jav\u00e1ra, m\u00e9ghozz\u00e1 rekord id\u0151n bel\u00fcl! Mit tegy\u00fcnk h\u00e1t?", "time": 961000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mindenki sz\u00e9n-dioxid ad\u00f3r\u00f3l besz\u00e9l, - ami nem m\u0171k\u00f6dne -", "time": 963000}, {"__typename": "Cue", "text": "kibocs\u00e1t\u00e1skereskedelmi rendszerekr\u0151l, de pl. van egy politikai int\u00e9zked\u00e9s,", "time": 966000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e1tv\u00e9teli \u00e1rszab\u00e1lyoz\u00e1s az energiarendszerek eset\u00e9ben,", "time": 968000}, {"__typename": "Cue", "text": "amit m\u00e1r alkalmaznak,", "time": 970000}, {"__typename": "Cue", "text": "K\u00edn\u00e1t\u00f3l kezdve, eg\u00e9sz az US\u00c1-ig,", "time": 972000}, {"__typename": "Cue", "text": "part menti sz\u00e9lrendszerek eset\u00e9ben m\u0171k\u00f6dtetik,", "time": 974000}, {"__typename": "Cue", "text": "amikor megadj\u00e1k a garant\u00e1lt \u00e1rat meg\u00faj\u00edthat\u00f3 energia fejleszt\u00e9s eset\u00e9n,", "time": 976000}, {"__typename": "Cue", "text": "de t\u00e1mogatva van a szeg\u00e9nyek elektromos fogyaszt\u00e1sa.", "time": 978000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ki lehet \u00edgy hozni az embereket a szeg\u00e9nys\u00e9gb\u0151l!", "time": 981000}, {"__typename": "Cue", "text": "Megoldjuk a kl\u00edmak\u00e9rd\u00e9st az energia szektor tekintet\u00e9ben,", "time": 983000}, {"__typename": "Cue", "text": "mik\u00f6zben ugyanakkor \u00f6szt\u00f6n\u00f6zz\u00fck az innov\u00e1ci\u00f3t --", "time": 985000}, {"__typename": "Cue", "text": "olyan p\u00e9ld\u00e1k ezek, amelyeket ki lehet terjeszteni nagyon gyorsan", "time": 988000}, {"__typename": "Cue", "text": "sz\u00e9lesebb k\u00f6r\u0171 alkalmaz\u00e1sra is, m\u00e9ghozz\u00e1 planet\u00e1ris szinten.", "time": 990000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Teh\u00e1t k\u00e9ts\u00e9gk\u00edv\u00fcl van itt lehet\u0151s\u00e9g,", "time": 992000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s sorolhatunk sok-sok p\u00e9ld\u00e1t", "time": 994000}, {"__typename": "Cue", "text": "a transzformat\u00edv v\u00e1ltoz\u00e1sra bolyg\u00f3 szerte.", "time": 997000}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e9gis a kulcs mindezek k\u00f6zt,", "time": 1000000}, {"__typename": "Cue", "text": "a v\u00f6r\u00f6s fon\u00e1l,", "time": 1002000}, {"__typename": "Cue", "text": "a gondolkod\u00e1sbeli elmozdul\u00e1s,", "time": 1004000}, {"__typename": "Cue", "text": "elrugaszkodni az olyan helyzett\u0151l, ahol is", "time": 1006000}, {"__typename": "Cue", "text": "csak egyre a s\u00f6t\u00e9t j\u00f6v\u0151 fel\u00e9 toljuk magunkat.", "time": 1009000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol ehelyett vissza fele kell k\u00f6vetkeztetn\u00fcnk a j\u00f6v\u0151nkb\u0151l,", "time": 1011000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s azt k\u00e9rdezn\u00fcnk: \"Mi a j\u00e1t\u00e9kt\u00e9r a bolyg\u00f3n?\"", "time": 1013000}, {"__typename": "Cue", "text": "Melyek azok a planet\u00e1ris korl\u00e1tok,", "time": 1016000}, {"__typename": "Cue", "text": "amelyeken bel\u00fcl biztons\u00e1gosan m\u0171k\u00f6dhet\u00fcnk?\"", "time": 1018000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s azt\u00e1n visszak\u00f6vetni az utat az ehhez vezet\u0151 innov\u00e1ci\u00f3khoz.", "time": 1020000}, {"__typename": "Cue", "text": "De term\u00e9szetesen a dr\u00e1ma az, vil\u00e1gosan megmutatkozik,", "time": 1022000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a fokozatos v\u00e1ltoz\u00e1s nem lehets\u00e9ges \u00fat!", "time": 1024000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tudom\u00e1nyos bizony\u00edt\u00e9k teh\u00e1t van.", "time": 1027000}, {"__typename": "Cue", "text": "Majdhogynem harsogj\u00e1k a zord h\u00edrt,", "time": 1029000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a legnagyobb transzformat\u00edv fejl\u0151d\u00e9ssel", "time": 1031000}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e9z\u00fcnk szembe", "time": 1033000}, {"__typename": "Cue", "text": "az iparosod\u00e1s \u00f3ta.", "time": 1035000}, {"__typename": "Cue", "text": "Val\u00f3j\u00e1ban, amit a k\u00f6vetkez\u0151 40 \u00e9v alatt v\u00e9gre kell hajtanunk,", "time": 1037000}, {"__typename": "Cue", "text": "sokkal dr\u00e1maibb \u00e9s izgalmasabb,", "time": 1039000}, {"__typename": "Cue", "text": "mint amit akkor tett\u00fcnk,", "time": 1042000}, {"__typename": "Cue", "text": "amikor a mai helyzet fel\u00e9 mozdultunk el.", "time": 1045000}, {"__typename": "Cue", "text": "Namost a tudom\u00e1ny azt jelzi,", "time": 1047000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy igen, el\u00e9rhet\u00fcnk egy vir\u00e1gz\u00f3 j\u00f6v\u0151t,", "time": 1049000}, {"__typename": "Cue", "text": "a biztons\u00e1gos m\u0171k\u00f6d\u00e9si t\u00e9ren bel\u00fcl,", "time": 1051000}, {"__typename": "Cue", "text": "amennyiben egyidej\u0171leg mozdulunk,", "time": 1053000}, {"__typename": "Cue", "text": "glob\u00e1lis egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9ssel, a helyit\u0151l a glob\u00e1lis fel\u00e9 haladva,", "time": 1055000}, {"__typename": "Cue", "text": "transzformat\u00edv lehet\u0151s\u00e9geket megragadva,", "time": 1058000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "ami megteremti v\u00e9ges bolyg\u00f3nk ellen\u00e1ll\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t.", "time": 1061000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m. (Taps)", "time": 1063000}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "945", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}