{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Rrp", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2777", "slug": "jorge_drexler_poetry_music_and_identity", "title": "Poetry, music and identity", "socialTitle": "Poetry, music and identity", "presenterDisplayName": "Jorge Drexler", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2017-04-24", "curatorApproved": true, "viewedCount": 2258041, "duration": 990, "publishedAt": "2017-05-10T15:15:23Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "37", "name": "entertainment", "slug": "entertainment"}, {"__typename": "Topic", "id": "40", "name": "music", "slug": "music"}, {"__typename": "Topic", "id": "41", "name": "performance", "slug": "performance"}, {"__typename": "Topic", "id": "68", "name": "creativity", "slug": "creativity"}, {"__typename": "Topic", "id": "81", "name": "history", "slug": "history"}, {"__typename": "Topic", "id": "97", "name": "poetry", "slug": "poetry"}, {"__typename": "Topic", "id": "142", "name": "language", "slug": "language"}, {"__typename": "Topic", "id": "199", "name": "humanity", "slug": "humanity"}, {"__typename": "Topic", "id": "246", "name": "identity", "slug": "identity"}, {"__typename": "Topic", "id": "426", "name": "South America", "slug": "south+america"}, {"__typename": "Topic", "id": "586", "name": "TED en Espa\u00f1ol", "slug": "ted+en+espanol"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [{"__typename": "Recommendation", "blurb": "Check out these extra resources, curated by Jorge Drexler.", "recLists": [{"__typename": "RecommendationList", "title": "", "description": "", "recItems": [{"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Alexis D\u00edaz Pimienta, adem\u00e1s de mi maestro y amigo, es el responsable de el gran salto que da la D\u00e9cima en el Siglo XX.Adem\u00e1s de fundar la primera C\u00e1tedra de Poes\u00eda Improvisada en La Habana, fue \u00e9l quien se encarg\u00f3 de conectar las diferentes tradiciones americanas de improvisaci\u00f3n po\u00e9tica, que hasta ese entonces se hab\u00edan desarrollado de manera m\u00e1s o menos aislada. Este libro es un referente absoluto en el tema, pero si adem\u00e1s lo quieren ver improvisar, les recomiendo estos links [aqu\u00ed](https://www.youtube.com/watch?v=EwuAWIPwfRE) y [aqu\u00ed](https://www.youtube.com/watch?v=qtH6wr9uW08) y [aqu\u00ed](https://www.youtube.com/watch?v=MixlXUS745Y)\r\n", "eyebrow": "", "headline": "*Teor\u00eda de la improvisaci\u00f3n po\u00e9tica*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "", "note": "Alexis D\u00edaz Pimienta\r\nEdiciones Scripta Manent 2014"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Este libro es la mejor vacuna contra el chauvinismo que conozco. Lo estaba leyendo mientras escrib\u00eda la \"Milonga del moro jud\u00edo.\"", "eyebrow": "", "headline": "*Contra las patrias*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "", "note": "Fernando Savater\r\nEditorial Tusquets"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "La idea de las identidades infinitamente densas, viene de mis charlas con el gran Antonio Escohotado.\r\nLes recomiendo empezar por sus incre\u00edbles charlas, por ejemplo [esta](https://www.youtube.com/watch?v=wnhvEKFvFhs)", "eyebrow": "", "headline": "*Los enemigos del comercio*", "isPdf": false, "label": "READ_BOOK", "linkUrl": "", "note": "Antonio Escohotado\r\nEditorial S.L.U. Espasa"}, {"__typename": "RecommendationItem", "blurb": "Como ejemplo de D\u00e9cima improvisada, recomiendo esta controversia m\u00edtica, del Canto de Mejorana de Panam\u00e1, entre Miguelito Rivera y Salustiano \"Tano\" Mojica. No he visto nada mas punk en mi vida.", "eyebrow": "", "headline": "\"Canto de Mejorana de Panam\u00e1\"", "isPdf": false, "label": "WATCH", "linkUrl": "https://www.youtube.com/watch?v=sa1OOmkZOlI", "note": ""}]}]}], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Explore the universe of ideas and develop new ways of thinking with the weekly TED en Espa\u00f1ol podcast.", "eyebrow": "LISTEN", "headline": "*TED en Espa\u00f1ol podcast*", "imageUrl": "https://page-builder.ted.com/system/baubles/files/000/006/643/original/TEDenEspan%CC%83ol_Logo_700x400.png?1530307452", "linkUrl": "https://www.ted.com/read/ted-podcasts/ted-en-espanol", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "EXTERNAL_WEBSITE", "visibleUrl": "TED en Espa\u00f1ol", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/f09c382b-04ce-4096-aef0-c5b62b145e8a/JorgeDrexler_2017-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/0252776c-a1a1-4fed-86ab-80b2b800082d/JorgeDrexler_2017-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "eduardo_saenz_de_cabezon_math_is_forever", "id": "2186"}, {"__typename": "Video", "slug": "rodrigo_y_gabriela_an_electrifying_acoustic_guitar_performance", "id": "2684"}, {"__typename": "Video", "slug": "taiye_selasi_don_t_ask_where_i_m_from_ask_where_i_m_a_local", "id": "2333"}, {"__typename": "Video", "slug": "nancy_duarte_the_secret_structure_of_great_talks", "id": "1347"}, {"__typename": "Video", "slug": "ok_go_how_to_find_a_wonderful_idea", "id": "2792"}, {"__typename": "Video", "slug": "scott_a_mellor_how_thor_got_his_hammer", "id": "30180"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/aee22084785a456f697e2ccc68170554e67237e1_254x191.jpg", "firstname": "Jorge", "middlename": "", "lastname": "Drexler", "description": "Musician, poet", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "Jorge, like a Judo wrestler, uses the soft and subtle way of harmony to install himself in the sensibility of those who listen to him", "whoTheyAre": "Jorge Drexler is a musician and the first Uruguayan to win an Oscar. His music plays with genre and influence, combining subtle harmonies and regional styles with electronic effects.", "whyListen": "<p>Jorge Drexler doesn&#39;t lay claim to one identity over another. Born to a German-Jewish exile father and a Uruguayan mother, Drexler grew up in Uruguay, traveled widely across Latin America and eventually settled in Spain. Within his music, you can hear touches of milonga and bossa nova and even Bach, as his lyrics wrangle with notions of nationality and belonging, language, identity and love.</p>  <p>Like both of his parents, Drexler started his career as a physician, but at the age of 30, he decided to pursue music full-time. The release of his fifth album, Frontera, caught the attention of Brazilian director Walter Salles, who tapped him to write the closing song for the 2004 film <em>Motorcycle Diaries</em>. Titled &quot;Al Otro Lado del R&iacute;o&quot; (The Other Side of the River), the song won Drexler an Academy Award for Best Original Song and propelled him into the international spotlight.</p>  <p>Over the course of his 25-year career, Jorge Drexler has produced 12 albums, received 15 Latin Grammy nomination (with two wins in 2014 Record of the Year and Best Singer-Songwriter Album), four US Grammy nominations, 5 ASCAP Latin Awards, and one Academy Award. He has also collaborated with musicians from Shakira to Mercedes Sosa to Neneh Cherry and Jovanotti.</p>", "slug": "jorge_drexler"}]}, "description": "One night in 2002, a friend gave Jorge Drexler the chorus to a song and challenged him to write the rest of it using a complex, poetic form known as the \"D\u00e9cima.\" In this fascinating talk, Drexler examines the blended nature of identity, weaving together the history of the D\u00e9cima with his own quest to write one. He closes the talk with a performance of the resulting song, \"La Milonga del Moro Jud\u00edo.\" (In Spanish with English subtitles)", "socialDescription": "One night in 2002, a friend gave Jorge Drexler the chorus to a song and challenged him to write the rest of it using a complex, poetic form known as the \"D\u00e9cima.\" In this fascinating talk, Drexler examines the blended nature of identity, weaving together the history of the D\u00e9cima with his own quest to write one. He closes the talk with a performance of the resulting song, \"La Milonga del Moro Jud\u00edo.\" (In Spanish with English subtitles)", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2777\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2856-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2856-im2346\",\"duration\":1000,\"languages\":[{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"es\",\"isSubtitleRequired\":true,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/28/39/006/products/2017u-jorge-drexler-006-fallback-46f88d3fe1c1fad836a32982da5b4b1a-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED2017%26id%3D2777%26tag%3Dcreativity%2Centertainment%2Cculture%2Chistory%2Chumanity%2Cidentity%2Clanguage%2Cmusic%2Cpoetry%2Cperformance%2CSouth%2BAmerica%2CTED%2Ben%2BEspa%C3%B1ol%26talk%3Djorge_drexler_poetry_music_and_identity%26year%3D2017&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2777\",\"talk\":\"jorge_drexler_poetry_music_and_identity\",\"tag\":\"creativity,entertainment,culture,history,humanity,identity,language,music,poetry,performance,South America,TED en Espa\u00f1ol\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TED2017\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2856/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2856/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2777\",\"talk\":\"jorge_drexler_poetry_music_and_identity\",\"tag\":\"creativity,entertainment,culture,history,humanity,identity,language,music,poetry,performance,South America,TED en Espa\u00f1ol\",\"year\":\"2017\",\"event\":\"TED2017\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/jorge_drexler_poetry_music_and_identity\",\"name\":\"Jorge Drexler: Poetry, music and identity\",\"title\":\"Poetry, music and identity\",\"speaker\":\"Jorge Drexler\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/f09c382b-04ce-4096-aef0-c5b62b145e8a/JorgeDrexler_2017-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"jorge_drexler_poetry_music_and_identity\",\"event\":\"TED2017\",\"published\":1494429323,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"C2p42GASnUo\",\"duration\":1001.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED2017", "audioInternalLanguageCode": "es", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "112139", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": null, "translator": null, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Les voy a contar\nla historia de una canci\u00f3n.", "time": 1198}, {"__typename": "Cue", "text": "Estaba yo en Madrid,\nuna noche del a\u00f1o 2002", "time": 3864}, {"__typename": "Cue", "text": "con mi maestro y amigo Joaqu\u00edn Sabina,", "time": 8282}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando \u00e9l me dijo\nque ten\u00eda algo para darme.", "time": 10609}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Me dijo:", "time": 13599}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Jorge, tengo unos versos con los que\nt\u00fa tienes que escribir una canci\u00f3n.", "time": 14965}, {"__typename": "Cue", "text": "Anota, anota\".", "time": 18504}, {"__typename": "Cue", "text": "Busqu\u00e9 all\u00ed en la mesa", "time": 19801}, {"__typename": "Cue", "text": "y lo \u00fanico que encontr\u00e9\nfue un posavasos circular,", "time": 20988}, {"__typename": "Cue", "text": "en el cual anot\u00e9 los versos\nque me dictaba el maestro.", "time": 23389}, {"__typename": "Cue", "text": "Eran cuatro versos y dec\u00edan as\u00ed:", "time": 26010}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"Yo soy un moro jud\u00edo\nque vive con los cristianos,", "time": 27711}, {"__typename": "Cue", "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 Dios es el m\u00edo\nni cu\u00e1les son mis hermanos\".", "time": 31291}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Aquellos versos realmente\nme impactaron mucho.", "time": 36357}, {"__typename": "Cue", "text": "Le dije: \"Qu\u00e9 lindos versos,\nJoaqu\u00edn, \u00bfson tuyos?\"", "time": 39402}, {"__typename": "Cue", "text": "Me dijo: \"No\".", "time": 41903}, {"__typename": "Cue", "text": "Me dijo que eran de otro compositor", "time": 43440}, {"__typename": "Cue", "text": "que se llamaba Chicho S\u00e1nchez Ferlosio,", "time": 45881}, {"__typename": "Cue", "text": "menos conocido que Joaqu\u00edn\npero muy grande tambi\u00e9n.", "time": 47912}, {"__typename": "Cue", "text": "Entraban los versos justo en algo\nque yo quer\u00eda decir hace tiempo", "time": 51732}, {"__typename": "Cue", "text": "y que no sab\u00eda muy bien c\u00f3mo.", "time": 55192}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Me estaba poniendo de pie,\ncomo para irme a casa a escribir", "time": 57810}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando Joaqu\u00edn me detiene\ny dice: \"Espera, espera\".", "time": 60720}, {"__typename": "Cue", "text": "y me plantea el siguiente desaf\u00edo:", "time": 63234}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Escribe las estrofas para esa canci\u00f3n", "time": 65982}, {"__typename": "Cue", "text": "en d\u00e9cimas.", "time": 68918}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora yo, en esa altura de mi vida,", "time": 71086}, {"__typename": "Cue", "text": "todav\u00eda no ten\u00eda una idea muy clara\nde qu\u00e9 eran las d\u00e9cimas,", "time": 73606}, {"__typename": "Cue", "text": "pero me daba mucha verg\u00fcenza\ndecir al maestro que no lo sab\u00eda.", "time": 77397}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces puse mi mejor cara\nde entendido y me fui a mi casa", "time": 81683}, {"__typename": "Cue", "text": "a buscar a ver de qu\u00e9\nse trataban las d\u00e9cimas.", "time": 85392}, {"__typename": "Cue", "text": "Ah\u00ed aprend\u00ed que la d\u00e9cima\nes un tipo de estrofa", "time": 88155}, {"__typename": "Cue", "text": "que existe s\u00f3lo en idioma espa\u00f1ol,", "time": 91271}, {"__typename": "Cue", "text": "que tiene diez versos.", "time": 93098}, {"__typename": "Cue", "text": "Muy compleja, muy, muy compleja.", "time": 94386}, {"__typename": "Cue", "text": "Quiz\u00e1s la m\u00e1s compleja de las\nque tenemos en nuestro idioma,", "time": 96411}, {"__typename": "Cue", "text": "que adem\u00e1s tiene una fecha\nde nacimiento concreta,", "time": 99605}, {"__typename": "Cue", "text": "que es muy raro de encontrar en un verso.", "time": 102088}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La d\u00e9cima fue inventada en Espa\u00f1a en 1591", "time": 104446}, {"__typename": "Cue", "text": "por un se\u00f1or que se llamaba\nVicente Espinel,", "time": 109654}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00fasico y poeta de M\u00e1laga.", "time": 111878}, {"__typename": "Cue", "text": "F\u00edjense adem\u00e1s --\nqu\u00e9 casualidad -- fue el mismo", "time": 115425}, {"__typename": "Cue", "text": "que le puso la sexta cuerda a lo que\ndespu\u00e9s ser\u00eda la guitarra espa\u00f1ola.", "time": 118964}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta de aqu\u00ed:", "time": 122393}, {"__typename": "Cue", "text": "la bordona.", "time": 124355}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Desde Espa\u00f1a, la d\u00e9cima,\ncon sus diez versos,", "time": 126604}, {"__typename": "Cue", "text": "cruza hasta Am\u00e9rica,\nal igual que la guitarra espa\u00f1ola,", "time": 130072}, {"__typename": "Cue", "text": "pero a diferencia de la primera,", "time": 134903}, {"__typename": "Cue", "text": "la guitarra espa\u00f1ola\nsigue viva todav\u00eda hoy en d\u00eda", "time": 136457}, {"__typename": "Cue", "text": "a ambos lados del atl\u00e1ntico.", "time": 138930}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero la d\u00e9cima, en el lugar\nen el que naci\u00f3, en Espa\u00f1a,", "time": 140643}, {"__typename": "Cue", "text": "desapareci\u00f3, se extingui\u00f3.", "time": 143759}, {"__typename": "Cue", "text": "Ya hace un par de siglos\nque no se practica,", "time": 146213}, {"__typename": "Cue", "text": "pero sin embargo, en Am\u00e9rica Latina\ndesde M\u00e9xico hasta Chile,", "time": 148556}, {"__typename": "Cue", "text": "todos nuestros pa\u00edses\nmantienen alg\u00fan tipo de d\u00e9cima", "time": 153244}, {"__typename": "Cue", "text": "en su tradici\u00f3n popular.", "time": 157222}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "En todos lados le pusieron\nun nombre diferente,", "time": 160367}, {"__typename": "Cue", "text": "una m\u00fasica diferente.", "time": 162607}, {"__typename": "Cue", "text": "Tiene muchos nombres,\nm\u00e1s de 20 en total en el continente.", "time": 164756}, {"__typename": "Cue", "text": "Le dicen, por ejemplo:\n\"Son Jarocho\" en M\u00e9xico,", "time": 169715}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Canto de mejorana\" en Panam\u00e1,", "time": 172833}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Galer\u00f3n\" en Venezuela,", "time": 174662}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Payada\" en Uruguay y en Argentina,", "time": 176240}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Repentismo\" en Cuba.", "time": 179297}, {"__typename": "Cue", "text": "En Per\u00fa, por ejemplo,\nle dicen \"d\u00e9cima peruana,\"", "time": 180735}, {"__typename": "Cue", "text": "porque est\u00e1 tan integrada\nen nuestras tradiciones la d\u00e9cima,", "time": 183041}, {"__typename": "Cue", "text": "que si uno les pregunta, todos ellos\nest\u00e1n completamente convencidos", "time": 186164}, {"__typename": "Cue", "text": "de que fueron ellos los que inventaron\nla d\u00e9cima en cada pa\u00eds.", "time": 189432}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 192500}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Adem\u00e1s tiene una cosa muy sorprendente.", "time": 193873}, {"__typename": "Cue", "text": "Es que, a pesar de que se desarroll\u00f3\nde manera separada", "time": 196048}, {"__typename": "Cue", "text": "en cada uno de los pa\u00edses,", "time": 199341}, {"__typename": "Cue", "text": "mantiene hasta el d\u00eda de hoy,\nm\u00e1s de 400 a\u00f1os despu\u00e9s de que fue creada,", "time": 201402}, {"__typename": "Cue", "text": "exactamente la misma estructura\nde rima, de s\u00edlabas y de versos.", "time": 205804}, {"__typename": "Cue", "text": "La misma estructura\nque le puso Vicente Espinel", "time": 212996}, {"__typename": "Cue", "text": "en el barroco espa\u00f1ol.", "time": 215251}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta estructura es as\u00ed --", "time": 216429}, {"__typename": "Cue", "text": "les voy a contar un poco por arriba,", "time": 217932}, {"__typename": "Cue", "text": "y despu\u00e9s pueden ir a Internet\ny fijarse ustedes, para saber como va --", "time": 219724}, {"__typename": "Cue", "text": "son diez versos, ocho s\u00edlabas cada uno.", "time": 223220}, {"__typename": "Cue", "text": "El primero rima\ncon el cuarto y con el quinto,", "time": 227961}, {"__typename": "Cue", "text": "el segundo con el tercero,", "time": 230360}, {"__typename": "Cue", "text": "el sexto con el s\u00e9ptimo y con el d\u00e9cimo,", "time": 232032}, {"__typename": "Cue", "text": "y el octavo con el noveno.", "time": 234863}, {"__typename": "Cue", "text": "Es un poco complicado, la verdad.", "time": 237321}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo -- imag\u00ednenme a m\u00ed\nintentando escribir as\u00ed en d\u00e9cima.", "time": 240132}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero no es tan complicado como parece.", "time": 244207}, {"__typename": "Cue", "text": "Adem\u00e1s es incre\u00edble que haya sobrevivido\ncon esa misma estructura", "time": 247063}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s de cuatro siglos.", "time": 250248}, {"__typename": "Cue", "text": "No es tan complicado porque tiene\nuna musicalidad impresionante.", "time": 252860}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tiene un tipo de musicalidad", "time": 256301}, {"__typename": "Cue", "text": "que es muy dif\u00edcil\nde describir t\u00e9cnicamente.", "time": 258796}, {"__typename": "Cue", "text": "Prefiero que ustedes la escuchen.", "time": 262096}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces les voy a recitar una d\u00e9cima.", "time": 263713}, {"__typename": "Cue", "text": "Por ejemplo, una de las que escrib\u00ed\npara esta canci\u00f3n.", "time": 267282}, {"__typename": "Cue", "text": "Para esto les voy a pedir", "time": 273120}, {"__typename": "Cue", "text": "que se concentren solo\nen la m\u00fasica de las rimas.", "time": 274394}, {"__typename": "Cue", "text": "Y los que tienen auriculares,", "time": 278112}, {"__typename": "Cue", "text": "que hay algunos que veo que est\u00e1n\ncon la transmisi\u00f3n de la traducci\u00f3n,", "time": 279539}, {"__typename": "Cue", "text": "que se los quiten un momentito.", "time": 285692}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Ingl\u00e9s) Si los tienen,\nqu\u00edtense los auriculares.", "time": 287781}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Ingl\u00e9s) Olviden por unos segundos\nel significado de las palabras", "time": 291408}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Ingl\u00e9s) y luego se los ponen de nuevo.", "time": 297449}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Olv\u00eddense de estructuras y de todo.", "time": 299373}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Ingl\u00e9s) Se trata de la coreograf\u00eda\ndel sonido de la d\u00e9cima.", "time": 302826}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Una coreograf\u00eda de sonido. M\u00edrenlo as\u00ed.", "time": 308352}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Canta) \"No hay muerto que no me duela\nno hay un bando ganador.", "time": 312769}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "No hay nada m\u00e1s que dolor\ny otra vida que se vuela.", "time": 315981}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La guerra es muy mala escuela,\nno importa el disfraz que viste,", "time": 320191}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "perdonen que no me aliste\nbajo ninguna bandera,", "time": 323592}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "vale m\u00e1s cualquier quimera\nque un trozo de tela triste\".", "time": 326514}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Eso es una d\u00e9cima.", "time": 334021}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Ingl\u00e9s) Pueden volver\na ponerse los auriculares.", "time": 336151}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 338482}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Ingl\u00e9s) Gracias.", "time": 339584}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 340761}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yo tambi\u00e9n aplaudir\u00eda a Vicente Espinel,", "time": 345356}, {"__typename": "Cue", "text": "porque 426 a\u00f1os y sigue\nigualito en todos lados.", "time": 347683}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Escrib\u00ed tres como esas,\nles acabo de mostrar la segunda,", "time": 350560}, {"__typename": "Cue", "text": "porque la primera\nestaba reci\u00e9n aprendiendo", "time": 353919}, {"__typename": "Cue", "text": "y la verdad, tiene algunos\nerrores m\u00e9tricos,", "time": 356266}, {"__typename": "Cue", "text": "entonces no sirve para mostrar c\u00f3mo es.", "time": 358394}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero esa estaba bien, m\u00e1s o menos.", "time": 361292}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora s\u00ed, \u00bfde qu\u00e9 hablaban?", "time": 363935}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfCu\u00e1l era el contenido de estas d\u00e9cimas?", "time": 367472}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yo acababa de volver\nde dar un concierto en Israel", "time": 369714}, {"__typename": "Cue", "text": "y ven\u00eda muy conmovido por un problema\nque me toca muy, muy de cerca,", "time": 374173}, {"__typename": "Cue", "text": "que es el conflicto israel\u00ed-palestino.", "time": 377985}, {"__typename": "Cue", "text": "Les explico: la familia\nde mi padre es jud\u00eda,", "time": 379938}, {"__typename": "Cue", "text": "la familia de mi madre\nes cristiana no practicante.", "time": 382152}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo me cri\u00e9 en una casa\ndonde las dos tradiciones", "time": 385049}, {"__typename": "Cue", "text": "conviv\u00edan de manera m\u00e1s o menos armoniosa.", "time": 389059}, {"__typename": "Cue", "text": "No era raro ver a mi abuelo jud\u00edo\nvestido de Pap\u00e1 Noel, por ejemplo.", "time": 392825}, {"__typename": "Cue", "text": "O a mi abuelo no jud\u00edo\nen la sinagoga con su kip\u00e1,", "time": 396070}, {"__typename": "Cue", "text": "en las fiestas de la familia", "time": 399779}, {"__typename": "Cue", "text": "poniendo la misma cara que pon\u00eda yo", "time": 401193}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando me dijo Sabina que --", "time": 403300}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 404687}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "que ten\u00eda unos versos en d\u00e9cimas para m\u00ed.", "time": 405751}, {"__typename": "Cue", "text": "Para quien se cr\u00eda en un entorno as\u00ed", "time": 410166}, {"__typename": "Cue", "text": "es particularmente doloroso\nver la dificultad", "time": 413821}, {"__typename": "Cue", "text": "que tienen dos partes en conflicto", "time": 417337}, {"__typename": "Cue", "text": "de ponerse uno moment\u00e1neamente\nen el sitio del otro.", "time": 419056}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces sobre eso escrib\u00ed.", "time": 421611}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ya ten\u00eda la letra,", "time": 424403}, {"__typename": "Cue", "text": "ten\u00eda la forma, que era la d\u00e9cima,\ny el contenido.", "time": 425578}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces ten\u00eda que escribir la m\u00fasica.", "time": 429127}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n les pongo en contexto.", "time": 432140}, {"__typename": "Cue", "text": "No hac\u00eda mucho me hab\u00eda ido a vivir", "time": 433594}, {"__typename": "Cue", "text": "desde Uruguay de donde soy, a Espa\u00f1a.", "time": 435286}, {"__typename": "Cue", "text": "Y estaba con la nostalgia\nmuy a flor de piel, la verdad,", "time": 438293}, {"__typename": "Cue", "text": "como muchos de ustedes\nque est\u00e1n fuera de sus casas.", "time": 441139}, {"__typename": "Cue", "text": "Y quer\u00eda que mi canci\u00f3n\nfuera muy uruguaya,", "time": 445098}, {"__typename": "Cue", "text": "pero as\u00ed, como muy.", "time": 447487}, {"__typename": "Cue", "text": "El g\u00e9nero m\u00e1s uruguayo,\nes decir, la milonga.", "time": 448670}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora claro, yo hab\u00eda estado\nestudiando la d\u00e9cima,", "time": 452310}, {"__typename": "Cue", "text": "y despu\u00e9s de ver que todo el mundo", "time": 454761}, {"__typename": "Cue", "text": "reclama la d\u00e9cima como propia,\ntodo el mundo cree que la invent\u00f3,", "time": 457776}, {"__typename": "Cue", "text": "me pregunt\u00e9:", "time": 460865}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfqu\u00e9 quiere decir\nque la milonga es uruguaya?", "time": 462291}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "F\u00edjense, la milonga\ntiene un patr\u00f3n r\u00edtmico", "time": 465633}, {"__typename": "Cue", "text": "que nosotros los m\u00fasicos le decimos 3-3-2.", "time": 469178}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Marca el ritmo)\nUn dos tres, un dos tres, un dos.", "time": 472310}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tiene un acento caracter\u00edstico.", "time": 479918}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Canta)", "time": 482443}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero este patr\u00f3n r\u00edtmico caracter\u00edstico", "time": 490924}, {"__typename": "Cue", "text": "viene desde \u00c1frica.", "time": 493679}, {"__typename": "Cue", "text": "Ya en el siglo IX se lo encuentra\nen los burdeles de Persia,", "time": 495580}, {"__typename": "Cue", "text": "en el XIII,", "time": 498509}, {"__typename": "Cue", "text": "en Espa\u00f1a, desde donde\ncinco siglos despu\u00e9s", "time": 501331}, {"__typename": "Cue", "text": "cruza a Am\u00e9rica\ncon los esclavos africanos.", "time": 504017}, {"__typename": "Cue", "text": "Mientras en los Balcanes\nse junta con una escala gitana --", "time": 507877}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Canta)", "time": 512278}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "y da en parte, origen al klezmer,", "time": 519569}, {"__typename": "Cue", "text": "que los inmigrantes jud\u00edos ucranianos", "time": 523082}, {"__typename": "Cue", "text": "llevan a Brooklyn, Nueva York.", "time": 525746}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo cantan en su sal\u00f3n de fiestas.", "time": 527848}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Canta la Hava Nagila)", "time": 530711}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y su vecino, un ni\u00f1o argentino\nde origen italiano", "time": 537485}, {"__typename": "Cue", "text": "llamado Astor Piazzolla,", "time": 540435}, {"__typename": "Cue", "text": "lo escucha,", "time": 542725}, {"__typename": "Cue", "text": "lo incorpora", "time": 544767}, {"__typename": "Cue", "text": "y transforma el tango de la segunda\nmitad del siglo XX con su ...", "time": 546318}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Marca el ritmo)\nUn dos tres, un dos tres, un dos.", "time": 550169}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Canta Adios Nonino)", "time": 554359}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tocado adem\u00e1s en su bandone\u00f3n,\nun instrumento alem\u00e1n del siglo XIX", "time": 562114}, {"__typename": "Cue", "text": "creado para las iglesias que no se pod\u00edan\npermitir comprar un \u00f3rgano", "time": 566829}, {"__typename": "Cue", "text": "y que incre\u00edblemente termina\nen el R\u00edo de la Plata", "time": 570980}, {"__typename": "Cue", "text": "constituyendo la esencia misma\ndel tango y de la milonga,", "time": 573371}, {"__typename": "Cue", "text": "al igual que otro instrumento\nigual de importante que el bandone\u00f3n:", "time": 577482}, {"__typename": "Cue", "text": "la guitarra espa\u00f1ola.", "time": 582525}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 584100}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A la cual, por cierto,\nVicente Espinel, en el siglo XVI", "time": 596458}, {"__typename": "Cue", "text": "le hab\u00eda agregado la sexta cuerda.", "time": 599098}, {"__typename": "Cue", "text": "O sea que f\u00edjense la cantidad\nde c\u00edrculos que se cierran.", "time": 600771}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 aprend\u00ed yo en estos 15 a\u00f1os\ndesde que naci\u00f3 la canci\u00f3n", "time": 603475}, {"__typename": "Cue", "text": "de recorrer el mundo con estos cuatro\nversos escritos en un posavasos", "time": 606379}, {"__typename": "Cue", "text": "de un bar de Madrid?", "time": 609739}, {"__typename": "Cue", "text": "Las d\u00e9cimas,", "time": 612553}, {"__typename": "Cue", "text": "la milonga,", "time": 614691}, {"__typename": "Cue", "text": "las canciones, las personas:", "time": 615955}, {"__typename": "Cue", "text": "cu\u00e1nto m\u00e1s uno se acerca a ellas", "time": 618461}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s compleja es su identidad,", "time": 620438}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s llena de matices, de detalles.", "time": 623605}, {"__typename": "Cue", "text": "Entend\u00ed que la identidad\nes infinitamente densa,", "time": 626818}, {"__typename": "Cue", "text": "como una serie infinita de n\u00fameros reales,", "time": 629991}, {"__typename": "Cue", "text": "que aunque uno se acerque mucho", "time": 632566}, {"__typename": "Cue", "text": "y la ampl\u00ede,", "time": 634091}, {"__typename": "Cue", "text": "no se acaba nunca.", "time": 635266}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Perm\u00edtanme antes de cantarles\nla canci\u00f3n y despedirme", "time": 638467}, {"__typename": "Cue", "text": "que les cuente una \u00faltima an\u00e9cdota.", "time": 643064}, {"__typename": "Cue", "text": "No hace mucho, est\u00e1bamos en M\u00e9xico\ndespu\u00e9s de un concierto.", "time": 645362}, {"__typename": "Cue", "text": "Y como los promotores\ndel concierto me conocen,", "time": 650902}, {"__typename": "Cue", "text": "sab\u00edan que era un freak de la d\u00e9cima", "time": 653187}, {"__typename": "Cue", "text": "y que a todos lados que voy\npregunto por ella,", "time": 654950}, {"__typename": "Cue", "text": "insisto para escuchar decimistas,", "time": 657135}, {"__typename": "Cue", "text": "me organizaron en su casa\nun concierto de son jarocho.", "time": 658897}, {"__typename": "Cue", "text": "Si se acuerdan, el son jarocho\nes uno de los tipos de forma", "time": 664005}, {"__typename": "Cue", "text": "que utiliza la d\u00e9cima en sus estrofas.", "time": 668735}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Cuando los m\u00fasicos maravillosos\nterminaron de tocar", "time": 672553}, {"__typename": "Cue", "text": "eso que para m\u00ed\nes maravilloso, el son jarocho,", "time": 676388}, {"__typename": "Cue", "text": "terminaron de tocar eso as\u00ed estaban ...", "time": 678790}, {"__typename": "Cue", "text": "Los voy a saludar muy emocionado,", "time": 680899}, {"__typename": "Cue", "text": "voy a agradecerles\na los m\u00fasicos por el regalo", "time": 683222}, {"__typename": "Cue", "text": "y un muchacho muy joven me dice --", "time": 687490}, {"__typename": "Cue", "text": "y me lo dice adem\u00e1s con la mejor\nde las intenciones -- dice:", "time": 691443}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Es que nosotros, se\u00f1or,\nestamos muy orgullosos", "time": 694454}, {"__typename": "Cue", "text": "de mantener viva la ra\u00edz m\u00e1s pura", "time": 697059}, {"__typename": "Cue", "text": "de la identidad nuestra mexicana\".", "time": 701325}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo la verdad no supe mucho qu\u00e9 decirle.", "time": 704418}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 707358}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Me qued\u00e9 ah\u00ed mir\u00e1ndolo,\nle di un abrazo y me fui, pero ...", "time": 708411}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 711324}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Porque ten\u00eda raz\u00f3n tambi\u00e9n, \u00bfno?", "time": 712890}, {"__typename": "Cue", "text": "En realidad la d\u00e9cima es su ra\u00edz,\npero al mismo tiempo,", "time": 714899}, {"__typename": "Cue", "text": "igual que dentro de la milonga\ny dentro de la d\u00e9cima,", "time": 717563}, {"__typename": "Cue", "text": "est\u00e1n las ra\u00edces de much\u00edsimos pueblos\nde otros lados, como me dijo \u00e9l.", "time": 720148}, {"__typename": "Cue", "text": "Despu\u00e9s, cuando llegu\u00e9\nal hotel me qued\u00e9 pensando,", "time": 726014}, {"__typename": "Cue", "text": "y dije:", "time": 729714}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Las cosas solo son puras\nsi uno las mira desde lejos.", "time": 730904}, {"__typename": "Cue", "text": "Es muy importante conocer nuestras ra\u00edces,", "time": 738041}, {"__typename": "Cue", "text": "saber de d\u00f3nde venimos,\nconocer nuestra historia,", "time": 741410}, {"__typename": "Cue", "text": "pero al mismo tiempo, tan importante\ncomo saber de d\u00f3nde somos", "time": 745456}, {"__typename": "Cue", "text": "es entender que todos, en el fondo,", "time": 748478}, {"__typename": "Cue", "text": "somos de ning\u00fan lado del todo", "time": 752078}, {"__typename": "Cue", "text": "y de todos lados un poco.", "time": 754191}, {"__typename": "Cue", "text": "Muchas gracias.", "time": 755711}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 756960}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Esta es \"La milonga del moro jud\u00edo\".", "time": 766210}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(M\u00fasica)", "time": 770178}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Canta)", "time": 782636}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Por cada muro un lamento\nen Jerusal\u00e9n la dorada", "time": 784661}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "y mil vidas malgastadas\npor cada mandamiento.", "time": 792236}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yo soy polvo de tu viento\ny aunque sangro de tu herida,", "time": 799536}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "y cada piedra querida\nguarda mi amor m\u00e1s profundo,", "time": 807047}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "no hay una piedra en el mundo\nque valga lo que una vida.", "time": 813748}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yo soy un moro jud\u00edo\nque vive con los cristianos", "time": 822491}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 Dios es el m\u00edo\nni cu\u00e1les son mis hermanos", "time": 829834}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 Dios es el m\u00edo\nni cu\u00e1les son mis hermanos.", "time": 838211}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "No hay muerto que no me duela,\nno hay un bando ganador.", "time": 847659}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "No hay nada m\u00e1s que dolor\ny otra vida que se vuela.", "time": 855020}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La guerra es muy mala escuela,\nno importa el disfraz que viste,", "time": 862496}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "perdonen que no me aliste\nbajo ninguna bandera,", "time": 869862}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "vale m\u00e1s cualquier quimera\nque un trozo de tela triste.", "time": 876531}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yo soy un moro jud\u00edo\nque vive con los cristianos", "time": 885126}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 Dios es el m\u00edo\nni cu\u00e1les son mis hermanos", "time": 892342}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 Dios es el m\u00edo\nni cu\u00e1les son mis hermanos.", "time": 900511}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y a nadie le di permiso\npara matar en mi nombre,", "time": 913858}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "un hombre no es m\u00e1s que un hombre\ny si hay Dios, as\u00ed lo quiso.", "time": 921143}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "El mismo suelo que piso\nseguir\u00e1, yo me habr\u00e9 ido;", "time": 928540}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "rumbo tambi\u00e9n del olvido\nno hay doctrina que no vaya;", "time": 935912}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "y no hay pueblo que no se haya cre\u00eddo\nel pueblo elegido.", "time": 942126}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yo soy un moro jud\u00edo\nque vive con los cristianos", "time": 951807}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 Dios es el m\u00edo\nni cu\u00e1les son mis hermanos", "time": 958806}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 Dios es el m\u00edo\nni cu\u00e1les son mis hermanos.", "time": 967052}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yo soy un moro jud\u00edo\nque vive con los cristianos.", "time": 972903}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 980084}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Gracias.", "time": 981508}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 982698}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2777", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}