{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6WMx", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "1178", "slug": "joshua_walters_on_being_just_crazy_enough", "title": "On being just crazy enough", "socialTitle": "On being just crazy enough", "presenterDisplayName": "Joshua Walters", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2011-05-24", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1953838, "duration": 334, "publishedAt": "2011-06-24T15:50:15Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "37", "name": "entertainment", "slug": "entertainment"}, {"__typename": "Topic", "id": "41", "name": "performance", "slug": "performance"}, {"__typename": "Topic", "id": "154", "name": "brain", "slug": "brain"}, {"__typename": "Topic", "id": "205", "name": "depression", "slug": "depression"}, {"__typename": "Topic", "id": "206", "name": "mental health", "slug": "mental+health"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/3ae249a3f496de5041e3f9045106cda9d117c959_1600x1200.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "becky_blanton_the_year_i_was_homeless", "id": "669"}, {"__typename": "Video", "slug": "sherwin_nuland_how_electroshock_therapy_changed_me", "id": "189"}, {"__typename": "Video", "slug": "andrew_solomon_how_the_worst_moments_in_our_lives_make_us_who_we_are", "id": "2005"}, {"__typename": "Video", "slug": "elyn_saks_a_tale_of_mental_illness_from_the_inside", "id": "1494"}, {"__typename": "Video", "slug": "sangu_delle_there_s_no_shame_in_taking_care_of_your_mental_health", "id": "2739"}, {"__typename": "Video", "slug": "helen_m_farrell_what_is_depression", "id": "24286"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/14a7d9ebc3653c51dee45c79b7019de996ffb4a2_254x191.jpg", "firstname": "Joshua", "middlename": "", "lastname": "Walters", "description": "Comedian, activist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Joshua Walters is a bipolar comedian whose work explores language, creativity, beatboxing and madness ...", "whyListen": "<p>Joshua Walters is a comedian, poet, educator and performer. He incorporates elements of spoken word and beatbox into his shows in a mash-up of comedy, intimate reflection and unpredictable antics. In the last two years, Walters has performed at theaters and universities throughout North America, Europe and the Middle East.</p><p>His eclectic combination of performance disciplines and activity as an educator in mental health has given Walters a national platform and audience. In 2002, Walters co-founded the DBSA (Depression Bipolar Support Alliance) Young Adults Chapter in San Francisco, one of the few support groups specifically for mentally ill young adults in the country. As a facilitator, Walters developed humor to address the subject of mental illness, reframing it as a positive. Walters speaks as a mental health educator and has engaged in mental health advocacy at conventions and in classrooms nationwide.</p>", "slug": "joshua_walters"}]}, "description": "At TED's Full Spectrum Auditions, comedian Joshua Walters, who's bipolar, walks the line between mental illness and mental \"skillness.\" In this funny, thought-provoking talk, he asks: What's the right balance between medicating craziness away and riding the manic edge of creativity and drive?", "socialDescription": "At TED's Full Spectrum Auditions, comedian Joshua Walters, who's bipolar, walks the line between mental illness and mental \"skillness.\" In this funny, thought-provoking talk, he asks: What's the right balance between medicating craziness away and riding the manic edge of creativity and drive?", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"1178\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1394-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1394-im2346\",\"duration\":351,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Catalan\",\"endonym\":\"Catal\u00e0\",\"languageCode\":\"ca\",\"ianaCode\":\"ca\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Armenian\",\"endonym\":\"\u0540\u0561\u0575\u0580\u0565\u0576\",\"languageCode\":\"hy\",\"ianaCode\":\"hy\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Latvian\",\"endonym\":\"Latvie\u0161u\",\"languageCode\":\"lv\",\"ianaCode\":\"lv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Lithuanian\",\"endonym\":\"Lietuvi\u0173 kalba\",\"languageCode\":\"lt\",\"ianaCode\":\"lt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bengali\",\"endonym\":\"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\",\"languageCode\":\"bn\",\"ianaCode\":\"bn\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hindi\",\"endonym\":\"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940\",\"languageCode\":\"hi\",\"ianaCode\":\"hi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Finnish\",\"endonym\":\"Suomi\",\"languageCode\":\"fi\",\"ianaCode\":\"fi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Albanian\",\"endonym\":\"Shqip\",\"languageCode\":\"sq\",\"ianaCode\":\"sq\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovak\",\"endonym\":\"Sloven\u010dina\",\"languageCode\":\"sk\",\"ianaCode\":\"sk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/13/92/004/products/2011s-joshua-walters-004-fallback-086669074ff7542c59d6342d6fa8085f-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DFull%2BSpectrum%2BAuditions%26id%3D1178%26tag%3Dbrain%2Cdepression%2Centertainment%2Cmental%2Bhealth%2Cperformance%26talk%3Djoshua_walters_on_being_just_crazy_enough%26year%3D2011&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"1178\",\"talk\":\"joshua_walters_on_being_just_crazy_enough\",\"tag\":\"brain,depression,entertainment,mental health,performance\",\"year\":\"2011\",\"event\":\"Full Spectrum Auditions\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1394/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1394/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"1178\",\"talk\":\"joshua_walters_on_being_just_crazy_enough\",\"tag\":\"brain,depression,entertainment,mental health,performance\",\"year\":\"2011\",\"event\":\"Full Spectrum Auditions\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/joshua_walters_on_being_just_crazy_enough\",\"name\":\"Joshua Walters: On being just crazy enough\",\"title\":\"On being just crazy enough\",\"speaker\":\"Joshua Walters\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/3ae249a3f496de5041e3f9045106cda9d117c959_1600x1200.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"joshua_walters_on_being_just_crazy_enough\",\"event\":\"Full Spectrum Auditions\",\"published\":1308930615,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"ruvWiXowiZ8\",\"duration\":352.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "Full Spectrum Auditions", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "25985", "language": {"__typename": "Language", "id": "145", "endonym": "Svenska", "englishName": "Swedish", "internalLanguageCode": "sv", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "962644", "uri": "/profiles/963652", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1463783090.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Johan \u00d6fverstedt"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "698606", "uri": "/profiles/699222", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/01/62/91/90769.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1357382430.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Fabienne Westerberg"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jag heter Joshua Walters.", "time": 0}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag \u00e4r artist.", "time": 3000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(beatboxing)", "time": 6000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(skratt)", "time": 15000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(appl\u00e5der)", "time": 18000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Men jag upptr\u00e4der inte bara,", "time": 22000}, {"__typename": "Cue", "text": "utan \u00e4r ocks\u00e5 diagnostiserad", "time": 25000}, {"__typename": "Cue", "text": "som bipol\u00e4r.", "time": 28000}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag omformar det till n\u00e5got positivt,", "time": 35000}, {"__typename": "Cue", "text": "eftersom jag blir desto mer underh\u00e5llande", "time": 37000}, {"__typename": "Cue", "text": "ju mer galen jag \u00e4r p\u00e5 scenen.", "time": 39000}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e4r jag var 16 i San Fransisco", "time": 42000}, {"__typename": "Cue", "text": "fick jag en genomsl\u00e5ende manisk episod", "time": 44000}, {"__typename": "Cue", "text": "som fick mig att tro att jag var Jesus.", "time": 46000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ni tror kanske att det var l\u00e4skigt,", "time": 50000}, {"__typename": "Cue", "text": "men det finns ingen m\u00e4ngd droger", "time": 54000}, {"__typename": "Cue", "text": "som kan f\u00e5 en att bli s\u00e5 h\u00f6g", "time": 57000}, {"__typename": "Cue", "text": "som n\u00e4r man tror att man \u00e4r Jesus.", "time": 59000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(skratt)", "time": 61000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jag blev skickad till ett st\u00e4lle,", "time": 65000}, {"__typename": "Cue", "text": "en psykavdelning,", "time": 68000}, {"__typename": "Cue", "text": "och p\u00e5 psykavdelningen", "time": 70000}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00f6r alla sin egen solof\u00f6rest\u00e4llning.", "time": 72000}, {"__typename": "Cue", "text": "(skratt)", "time": 76000}, {"__typename": "Cue", "text": "D\u00e4r finns ingen publik som det g\u00f6r h\u00e4r,", "time": 81000}, {"__typename": "Cue", "text": "som kan r\u00e4ttf\u00e4rdiga deras repetitioner.", "time": 83000}, {"__typename": "Cue", "text": "De \u00f6var bara.", "time": 86000}, {"__typename": "Cue", "text": "En dag hamnar de nog h\u00e4r.", "time": 88000}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e4r jag sedan kom ut,", "time": 92000}, {"__typename": "Cue", "text": "blev jag diagnostiserad", "time": 94000}, {"__typename": "Cue", "text": "och fick mediciner", "time": 96000}, {"__typename": "Cue", "text": "av en psykiatriker.", "time": 98000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Okej, Josh, du skulle ju kunna f\u00e5 lite--", "time": 100000}, {"__typename": "Cue", "text": "Du skulle ju kunna f\u00e5 lite Zyprexa.", "time": 102000}, {"__typename": "Cue", "text": "Okej? Mmhmm?", "time": 105000}, {"__typename": "Cue", "text": "Det \u00e4r vad som st\u00e5r p\u00e5 min penna i alla fall.\"", "time": 110000}, {"__typename": "Cue", "text": "(skratt)", "time": 112000}, {"__typename": "Cue", "text": "Somliga av er \u00e4r i branschen ser jag.", "time": 117000}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag k\u00e4nner ljudet av er.", "time": 120000}, {"__typename": "Cue", "text": "Den f\u00f6rsta halvan av gymnasiet", "time": 124000}, {"__typename": "Cue", "text": "bestod av att k\u00e4mpa mot den maniska episoden,", "time": 127000}, {"__typename": "Cue", "text": "och andra halvan", "time": 130000}, {"__typename": "Cue", "text": "mot \u00f6vermedicineringen av de h\u00e4r medicinerna,", "time": 132000}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e4r jag sov mig igenom skoldagarna.", "time": 135000}, {"__typename": "Cue", "text": "Andra halvan var ungef\u00e4r som en enda l\u00e5ng tupplur p\u00e5 lektionstid.", "time": 137000}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e4r jag gick ut skolan", "time": 142000}, {"__typename": "Cue", "text": "fick jag ett val.", "time": 144000}, {"__typename": "Cue", "text": "Jag kunde antingen f\u00f6rneka", "time": 146000}, {"__typename": "Cue", "text": "min mentala sjukdom", "time": 149000}, {"__typename": "Cue", "text": "eller acceptera", "time": 151000}, {"__typename": "Cue", "text": "min mentala sjukt-bra-dom.", "time": 155000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(fanfarljud)", "time": 157000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Det finns nu en r\u00f6relse som h\u00e5ller p\u00e5 med", "time": 161000}, {"__typename": "Cue", "text": "att omformulera mentalsjukdom till n\u00e5got positivt --", "time": 163000}, {"__typename": "Cue", "text": "i alla fall den hypomaniska delen av det.", "time": 166000}, {"__typename": "Cue", "text": "Om ni inte vet vad hypomani \u00e4r,", "time": 169000}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e5 \u00e4r det som en okontrollerbar motor,", "time": 172000}, {"__typename": "Cue", "text": "kanske en Ferrarimotor, utan bromsar.", "time": 174000}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e5nga av talarna h\u00e4r, och m\u00e5nga av er i publiken,", "time": 177000}, {"__typename": "Cue", "text": "har den d\u00e4r kreativa gl\u00f6den,", "time": 180000}, {"__typename": "Cue", "text": "om ni f\u00f6rst\u00e5r vad jag menar.", "time": 182000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ni \u00e4r drivna att g\u00f6ra n\u00e5got", "time": 184000}, {"__typename": "Cue", "text": "som alla intalat er \u00e4r om\u00f6jligt.", "time": 186000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Och det finns en bok -- John Gartner.", "time": 188000}, {"__typename": "Cue", "text": "John Gartner skrev en bok som hette \"The Hypomanic Edge\"", "time": 190000}, {"__typename": "Cue", "text": "d\u00e4r Christopher Columbus och Ted Turner och Steve Jobs", "time": 193000}, {"__typename": "Cue", "text": "och en massa andra aff\u00e4rsm\u00e4nniskor", "time": 196000}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00f6ljer en slags t\u00e4vlingsgl\u00f6d.", "time": 198000}, {"__typename": "Cue", "text": "En annan bok skrevs f\u00f6r inte s\u00e5 l\u00e4nge sedan,", "time": 200000}, {"__typename": "Cue", "text": "i mitten p\u00e5 90-talet,", "time": 202000}, {"__typename": "Cue", "text": "som hette \"Touched With Fire\" av Kay Redfield Jamison", "time": 204000}, {"__typename": "Cue", "text": "d\u00e4r det unders\u00f6ktes i kreativa sammanhang", "time": 207000}, {"__typename": "Cue", "text": "och d\u00e4r Mozart och Beethoven och Van Gogh", "time": 210000}, {"__typename": "Cue", "text": "alla led av, och med, maniska depressioner.", "time": 213000}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e5gra av dem tog livet av sig.", "time": 216000}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e5 det handlar inte bara", "time": 218000}, {"__typename": "Cue", "text": "om sjukdomens goda sidor.", "time": 220000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "P\u00e5 sista tiden", "time": 223000}, {"__typename": "Cue", "text": "har det h\u00e4r f\u00e4ltet utvecklats,", "time": 226000}, {"__typename": "Cue", "text": "och det skrevs en artikel i New York Times", "time": 229000}, {"__typename": "Cue", "text": "i september 2010,", "time": 232000}, {"__typename": "Cue", "text": "d\u00e4r det stod:", "time": 234000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Precis lagom manisk.\"", "time": 237000}, {"__typename": "Cue", "text": "Var precis lagom manisk.", "time": 239000}, {"__typename": "Cue", "text": "Investerare s\u00f6kte allts\u00e5 entrepren\u00f6rer", "time": 241000}, {"__typename": "Cue", "text": "som l\u00e5g p\u00e5 en sorts skala --", "time": 244000}, {"__typename": "Cue", "text": "ni vet vad jag menar --", "time": 247000}, {"__typename": "Cue", "text": "kanske inte helt bipol\u00e4ra,", "time": 249000}, {"__typename": "Cue", "text": "men p\u00e5 den bipol\u00e4ra skalan --", "time": 252000}, {"__typename": "Cue", "text": "d\u00e4r man \u00e5 ena sidan", "time": 256000}, {"__typename": "Cue", "text": "kanske tror att man \u00e4r Jesus", "time": 258000}, {"__typename": "Cue", "text": "eller \u00e5 andra sidan", "time": 262000}, {"__typename": "Cue", "text": "kanske bara kan tj\u00e4na en massa pengar.", "time": 265000}, {"__typename": "Cue", "text": "(skratt)", "time": 267000}, {"__typename": "Cue", "text": "Det \u00e4r upp till er att avg\u00f6ra.", "time": 270000}, {"__typename": "Cue", "text": "Och alla ligger n\u00e5gonstans d\u00e4r i mitten.", "time": 273000}, {"__typename": "Cue", "text": "Alla ligger n\u00e5gonstans i mitten.", "time": 275000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "S\u00e5 kanske", "time": 278000}, {"__typename": "Cue", "text": "finns det ingenting", "time": 281000}, {"__typename": "Cue", "text": "som heter galenskap,", "time": 283000}, {"__typename": "Cue", "text": "och att bli diagnostiserad med en mentalsjukdom", "time": 285000}, {"__typename": "Cue", "text": "betyder inte att man \u00e4r galen.", "time": 288000}, {"__typename": "Cue", "text": "Det kanske bara betyder", "time": 290000}, {"__typename": "Cue", "text": "att man \u00e4r k\u00e4nsligare", "time": 292000}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00f6r s\u00e5nt som de flesta inte ser", "time": 294000}, {"__typename": "Cue", "text": "eller k\u00e4nner.", "time": 296000}, {"__typename": "Cue", "text": "Kanske \u00e4r ingen galen egentligen.", "time": 298000}, {"__typename": "Cue", "text": "Alla \u00e4r bara lite sjuka i huvudet.", "time": 302000}, {"__typename": "Cue", "text": "Och hur mycket", "time": 311000}, {"__typename": "Cue", "text": "beror p\u00e5 var p\u00e5 skalan du hamnar.", "time": 314000}, {"__typename": "Cue", "text": "Hur mycket", "time": 318000}, {"__typename": "Cue", "text": "beror p\u00e5 hur tur du har.", "time": 320000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tack.", "time": 324000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(appl\u00e5der)", "time": 326000}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "1178", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}