{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Wwd", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "21307", "slug": "leticia_gasca_don_t_fail_fast_fail_mindfully", "title": "Don't fail fast -- fail mindfully", "socialTitle": "Don't fail fast -- fail mindfully", "presenterDisplayName": "Leticia Gasca", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2018-06-07", "curatorApproved": true, "viewedCount": 2386841, "duration": 744, "publishedAt": "2018-08-23T14:57:54Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "18", "name": "business", "slug": "business"}, {"__typename": "Topic", "id": "22", "name": "entrepreneur", "slug": "entrepreneur"}, {"__typename": "Topic", "id": "86", "name": "communication", "slug": "communication"}, {"__typename": "Topic", "id": "148", "name": "personal growth", "slug": "personal+growth"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "\u00bfQu\u00e9 pasa con los negocios que fracasan? En esta charla pr\u00e1ctica, la autora y emprendedora Leticia Gasca llama a todos los emprendedores a compartir sus historias de los proyectos que no funcionaron.", "eyebrow": "WATCH THE TALK IN SPANISH", "headline": "\"Una nueva manera de hablar del fracaso en los negocios\"", "imageUrl": "https://page-builder.ted.com/system/baubles/files/000/006/533/original/_TEDenEspan%CC%83ol_main.png", "linkUrl": "https://www.ted.com/talks/21768", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "EXTERNAL_WEBSITE", "visibleUrl": "TED en Espa\u00f1ol", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/45df11cf-9c78-4c01-a982-53499ea15fce/LeticiaGasca_2018S-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/138eebb3-9b4b-4c49-92ca-d9a6956580e1/LeticiaGasca_2018S-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/07dbae49-1505-45b8-aa2c-147f774cf06a/LeticiaGasca_2018S-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "astro_teller_the_unexpected_benefit_of_celebrating_failure", "id": "2460"}, {"__typename": "Video", "slug": "sarah_lewis_embrace_the_near_win", "id": "1978"}, {"__typename": "Video", "slug": "elizabeth_gilbert_success_failure_and_the_drive_to_keep_creating", "id": "1983"}, {"__typename": "Video", "slug": "dana_kanze_the_real_reason_female_entrepreneurs_get_less_funding", "id": "30161"}, {"__typename": "Video", "slug": "bill_gross_the_single_biggest_reason_why_start_ups_succeed", "id": "2272"}, {"__typename": "Video", "slug": "paul_tasner_how_i_became_an_entrepreneur_at_66", "id": "3114"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/a3776158d133909727f638e7c84d4052148f7d9b_254x191.jpg", "firstname": "Leticia", "middlename": "", "lastname": "Gasca", "description": "Author, entrepreneur", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Leticia Gasca is co-founder of the movement Fuckup Nights and Executive Director for the Failure Institute, the first think tank in the world devoted to studying business failure and the reasons behind it.", "whyListen": "<p>From a very young age, Leticia Gasca was committed to making the world a better place. When she was only 20 years old, she represented Mexico at the United Nations during the 62nd Session of the General Assembly.</p><p>In 2014, Gasca was recognized as a Gifted Citizen for leading one of the 30 most innovative projects in the world, and in 2015, she was awarded as Woman Entrepreneur of the Year.&nbsp;</p><p>More recently, Gasca was featured by OZY Magazine as a &quot;Rising Star&quot; and by <em>The Economist</em> as one of the &quot;Voices from 2040.&quot; She is the&nbsp;author of the book&nbsp;<a href=\"http://geni.us/6fHuc\" target=\"_blank\"><em>Surviving Failure</em></a>&nbsp;and a columnist at several newspapers and magazines.</p>", "slug": "leticia_gasca"}]}, "description": "We celebrate bold entrepreneurs whose ingenuity led them to success, but what happens to those who fail? Far too often, they bury their stories out of shame or humiliation -- and miss out on a valuable opportunity for growth, says author and entrepreneur Leticia Gasca. In this thoughtful talk, Gasca calls for business owners to open up about their failures and makes the case for replacing the idea of \"failing fast\" with a new mantra: fail mindfully.", "socialDescription": "We celebrate bold entrepreneurs whose ingenuity led them to success, but what happens to those who fail? Far too often, they bury their stories out of shame or humiliation -- and miss out on a valuable opportunity for growth, says author and entrepreneur Leticia Gasca. In this thoughtful talk, Gasca calls for business owners to open up about their failures and makes the case for replacing the idea of \"failing fast\" with a new mantra: fail mindfully.", "partnerName": "Brightline Initiative", "playerData": "{\"id\":\"21307\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm7882-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm7882-im2346\",\"duration\":754,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hindi\",\"endonym\":\"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940\",\"languageCode\":\"hi\",\"ianaCode\":\"hi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Norwegian Bokmal\",\"endonym\":\"Norsk bokm\u00e5l\",\"languageCode\":\"nb\",\"ianaCode\":\"nb\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/32/33/007/products/2018s-leticia-gasca-fail-mindfully-007-fallback-b77343bab97d1a1781c9efffbedad0eb-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED%2BSalon%2BBrightline%2BInitiative%26id%3D21307%26tag%3Dbusiness%2Centrepreneur%2Ccommunication%2Cpersonal%2Bgrowth%26talk%3Dleticia_gasca_don_t_fail_fast_fail_mindfully%26year%3D2018&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"21307\",\"talk\":\"leticia_gasca_don_t_fail_fast_fail_mindfully\",\"tag\":\"business,entrepreneur,communication,personal growth\",\"year\":\"2018\",\"event\":\"TED Salon Brightline Initiative\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7882/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7882/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"21307\",\"talk\":\"leticia_gasca_don_t_fail_fast_fail_mindfully\",\"tag\":\"business,entrepreneur,communication,personal growth\",\"year\":\"2018\",\"event\":\"TED Salon Brightline Initiative\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/leticia_gasca_don_t_fail_fast_fail_mindfully\",\"name\":\"Leticia Gasca: Don't fail fast -- fail mindfully\",\"title\":\"Don't fail fast -- fail mindfully\",\"speaker\":\"Leticia Gasca\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/45df11cf-9c78-4c01-a982-53499ea15fce/LeticiaGasca_2018S-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"leticia_gasca_don_t_fail_fast_fail_mindfully\",\"event\":\"TED Salon Brightline Initiative\",\"published\":1535036274,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"IOABs1cOqDo\",\"duration\":755.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED Salon Brightline Initiative", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "7", "name": "TED Salon Talk (partner)"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "147993", "language": {"__typename": "Language", "id": "161", "endonym": "T\u00fcrk\u00e7e", "englishName": "Turkish", "internalLanguageCode": "tr", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "5639293", "uri": "/profiles/5641030", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/08/a1/17/565527.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1456551382.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Cihan Ekmek\u00e7i"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "5331176", "uri": "/profiles/5332913", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0b/51/5d/741725.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1450773894.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Cem Turkel"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Yeti\u015fkinlere y\u00f6nelik dil i\u00e7erir.\n\u0130zleyicinin bilgisine sunulur.]", "time": 280}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Milattan \u00f6nce 800 y\u0131l\u0131na gitseydik", "time": 3880}, {"__typename": "Cue", "text": "Yunanistan'da, i\u015flerinde ba\u015far\u0131s\u0131z\nolmu\u015f t\u00fcccarlar\u0131n", "time": 8600}, {"__typename": "Cue", "text": "pazarda kafalar\u0131na sepet ge\u00e7irilip\noturtulduklar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcrd\u00fck.", "time": 12440}, {"__typename": "Cue", "text": "Eski \u0130talya'da,", "time": 17800}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00f6denmemi\u015f bor\u00e7lar\u0131 olan i\u015f sahiplerini", "time": 19600}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fehir meydan\u0131na \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak\nbir \u015fekilde g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcp", "time": 23000}, {"__typename": "Cue", "text": "kalabal\u0131k onlarla alay ederken", "time": 26800}, {"__typename": "Cue", "text": "popolar\u0131n\u0131 \u00f6zel bir ta\u015fa vurdurturlard\u0131.", "time": 30480}, {"__typename": "Cue", "text": "17. y\u00fczy\u0131l Fransa's\u0131nda", "time": 33960}, {"__typename": "Cue", "text": "ba\u015far\u0131s\u0131z i\u015f sahipleri\npazar\u0131n merkezine g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcp", "time": 36840}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u015flerinin iflaslar\u0131 anons edilirdi.", "time": 40680}, {"__typename": "Cue", "text": "Hapis cezas\u0131 almamak i\u00e7in", "time": 44440}, {"__typename": "Cue", "text": "ye\u015fil bone takarak gezmeleri gerekirdi", "time": 47720}, {"__typename": "Cue", "text": "ki herkes ba\u015far\u0131s\u0131z olduklar\u0131n\u0131 bilsin.", "time": 49800}, {"__typename": "Cue", "text": "Bunlar tabii ki a\u015f\u0131r\u0131 \u00f6rnekler.", "time": 53840}, {"__typename": "Cue", "text": "Fakat hat\u0131rlamak gerekir ki", "time": 57240}, {"__typename": "Cue", "text": "birinin ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 cezaland\u0131r\u0131rken", "time": 59320}, {"__typename": "Cue", "text": "inovasyon ve i\u015f yarat\u0131m\u0131n\u0131,", "time": 62680}, {"__typename": "Cue", "text": "yani bir \u00fclkenin ekonomik b\u00fcy\u00fcmesinin\nyollar\u0131n\u0131 bast\u0131r\u0131r\u0131z.", "time": 65840}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Zaman ge\u00e7ti ve bug\u00fcn ba\u015far\u0131s\u0131z\ngiri\u015fimcileri a\u015fa\u011f\u0131lam\u0131yoruz.", "time": 70480}, {"__typename": "Cue", "text": "Onlar da ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131\nsosyal medyada yay\u0131nlam\u0131yorlar.", "time": 76240}, {"__typename": "Cue", "text": "Hatta bence hepimiz\nba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n ac\u0131s\u0131n\u0131 biliyoruz.", "time": 80200}, {"__typename": "Cue", "text": "Fakat bu deneyimlerin\ndetaylar\u0131n\u0131 payla\u015fm\u0131yoruz.", "time": 85680}, {"__typename": "Cue", "text": "Bunu \u00e7ok iyi anl\u0131yorum, arkada\u015flar,\nben de o yollardan ge\u00e7tim.", "time": 89120}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u0130flas eden bir i\u015fletmem vard\u0131", "time": 93480}, {"__typename": "Cue", "text": "ve o hikayeyi anlatmak\ninan\u0131lmaz derecede zordu.", "time": 95160}, {"__typename": "Cue", "text": "Hatta yedi sene, \u00e7ok\u00e7a zafiyet,", "time": 98920}, {"__typename": "Cue", "text": "ve arkada\u015flar\u0131m\u0131n deste\u011fi gerekti.", "time": 104320}, {"__typename": "Cue", "text": "Benim ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131k hikayem b\u00f6yle.", "time": 106960}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00dcniversitede, i\u015fletme okurken\nbir grup yerli kad\u0131nla tan\u0131\u015ft\u0131m.", "time": 109440}, {"__typename": "Cue", "text": "Meksika'n\u0131n ortas\u0131nda, Puebla eyaletinde\nyoksul bir k\u0131rsal toplulukta ya\u015f\u0131yorlard\u0131.", "time": 114400}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7ok g\u00fczel el i\u015fi \u00fcr\u00fcnler yap\u0131yorlard\u0131.", "time": 119800}, {"__typename": "Cue", "text": "Onlarla tan\u0131\u015f\u0131p i\u015flerini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcmde", "time": 123120}, {"__typename": "Cue", "text": "yard\u0131m etmek istedi\u011fime karar verdim.", "time": 126080}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Birka\u00e7 arkada\u015f\u0131mla\nsosyal bir giri\u015fim kurdum.", "time": 128840}, {"__typename": "Cue", "text": "Amac\u0131m bu kad\u0131nlara bir\ngelir kayna\u011f\u0131 yaratmak", "time": 132200}, {"__typename": "Cue", "text": "ve ya\u015fam kalitelerini artt\u0131rmakt\u0131.", "time": 136040}, {"__typename": "Cue", "text": "Her \u015feyi kitab\u0131na g\u00f6re yapt\u0131k,", "time": 139080}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u015fletme fak\u00fcltesinde \u00f6\u011frendi\u011fimiz gibi.", "time": 141880}, {"__typename": "Cue", "text": "Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar bulduk", "time": 144520}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u015fi kurmak ve kad\u0131nlar\u0131 e\u011fitmek\ni\u00e7in \u00e7ok zaman harcad\u0131k.", "time": 145960}, {"__typename": "Cue", "text": "Sonunda acemi oldu\u011fumuzu anlad\u0131k.", "time": 151640}, {"__typename": "Cue", "text": "El i\u015fi \u00fcr\u00fcnler satm\u0131yordu", "time": 155440}, {"__typename": "Cue", "text": "ve yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z finansal plan\nhi\u00e7 ger\u00e7ek\u00e7i de\u011fildi.", "time": 158720}, {"__typename": "Cue", "text": "Hatta y\u0131llarca maa\u015f almadan \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k,", "time": 163440}, {"__typename": "Cue", "text": "bir mucize olaca\u011f\u0131n\u0131,", "time": 167720}, {"__typename": "Cue", "text": "b\u00fcy\u00fcl\u00fc bir \u015fekilde bir al\u0131c\u0131n\u0131n gelip", "time": 170080}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u015fletmemizin karl\u0131 olmas\u0131n\u0131\nsa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 umarak.", "time": 172800}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu mucize asla ger\u00e7ekle\u015fmedi.", "time": 175920}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Sonunda i\u015fi kapatmam\u0131z gerekti", "time": 178920}, {"__typename": "Cue", "text": "ve kalbim k\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.", "time": 181760}, {"__typename": "Cue", "text": "Her \u015feyi, zanaatkarlar\u0131n hayat\u0131na", "time": 185000}, {"__typename": "Cue", "text": "pozitif bir katk\u0131 sa\u011flamak\ni\u00e7in ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131m.", "time": 188320}, {"__typename": "Cue", "text": "Ve tam tersini yapm\u0131\u015f gibi hissettim.", "time": 190440}, {"__typename": "Cue", "text": "O kadar su\u00e7lu hissettim ki", "time": 193720}, {"__typename": "Cue", "text": "bu ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131, sohbetlerimden", "time": 196120}, {"__typename": "Cue", "text": "ve \u00f6zge\u00e7mi\u015fimden y\u0131llarca saklamaya\nkarar verdim.", "time": 198440}, {"__typename": "Cue", "text": "Ba\u015far\u0131s\u0131z olmu\u015f ba\u015fka bir\ngiri\u015fimci tan\u0131m\u0131yordum", "time": 202920}, {"__typename": "Cue", "text": "ve kendimi d\u00fcnyadaki\ntek kaybeden san\u0131yordum.", "time": 205400}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bir gece, yedi y\u0131l sonra,\nbirka\u00e7 arkada\u015f\u0131mla d\u0131\u015far\u0131dayd\u0131m", "time": 210320}, {"__typename": "Cue", "text": "ve giri\u015fimci ya\u015fam\u0131ndan konu\u015fuyorduk.", "time": 214800}, {"__typename": "Cue", "text": "Do\u011fal olarak konu ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011fa geldi.", "time": 218320}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130flas eden i\u015fimin hikayesini \nitiraf etmeye karar verdim.", "time": 222280}, {"__typename": "Cue", "text": "Onlar da benzer hikayeler payla\u015ft\u0131lar.", "time": 226920}, {"__typename": "Cue", "text": "O anda, bir d\u00fc\u015f\u00fcnce akl\u0131mda netle\u015fti:", "time": 229680}, {"__typename": "Cue", "text": "Arkada\u015flar\u0131m\u0131n hepsi birer fiyaskoydu.", "time": 235000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Kahkahalar)", "time": 237240}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ciddi olmak gerekirse o gece farkettim ki", "time": 239320}, {"__typename": "Cue", "text": "A) D\u00fcnyadaki tek kaybeden ben de\u011filmi\u015fim", "time": 242360}, {"__typename": "Cue", "text": "ve B) Hepimizin gizli\nba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131klar\u0131 varm\u0131\u015f.", "time": 246480}, {"__typename": "Cue", "text": "E\u011fer yanl\u0131\u015fsam l\u00fctfen s\u00f6yleyin.", "time": 250520}, {"__typename": "Cue", "text": "O gece benim i\u00e7in \u015feytan \u00e7\u0131karmak gibiydi.", "time": 254320}, {"__typename": "Cue", "text": "Farkettim ki ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 payla\u015fmak\nsizi daha g\u00fc\u00e7l\u00fc yapar, daha zay\u0131f de\u011fil.", "time": 257880}, {"__typename": "Cue", "text": "Zaafiyetlerime a\u00e7\u0131k olmak", "time": 263440}, {"__typename": "Cue", "text": "di\u011ferleriyle daha derin ve \nanlaml\u0131 bir \u015fekilde ba\u011flanmam\u0131", "time": 265800}, {"__typename": "Cue", "text": "ve \u00f6nceden \u00f6\u011frenemeyece\u011fim\nhayat derslerini sahiplenmemi sa\u011flad\u0131.", "time": 270200}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu deneyimin", "time": 275200}, {"__typename": "Cue", "text": "y\u00fcr\u00fcmeyen i\u015flerin hikayelerini\nanlatmam\u0131n bir sonucu olarak", "time": 277320}, {"__typename": "Cue", "text": "ba\u015fkalar\u0131n\u0131n kendi ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131k\nhikayelerini anlatabilece\u011fi", "time": 280680}, {"__typename": "Cue", "text": "bir etkinlik platformu\nkurmaya karar verdik.", "time": 283446}, {"__typename": "Cue", "text": "Ad\u0131n\u0131 da Fuckup Nights koyduk.", "time": 286200}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y\u0131llar sonra, ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n hikayesine", "time": 289560}, {"__typename": "Cue", "text": "ve onun i\u015f, insanlar ve topluluk\n\u00fczerindeki etkilerine adanm\u0131\u015f", "time": 293120}, {"__typename": "Cue", "text": "bir ara\u015ft\u0131rma merkezi kurduk,", "time": 296186}, {"__typename": "Cue", "text": "haval\u0131 isimleri sevdi\u011fimizden\nad\u0131n\u0131 Failure Institute koyduk.", "time": 298960}, {"__typename": "Cue", "text": "Bir giri\u015fimicinin sahneye \u00e7\u0131k\u0131p", "time": 304840}, {"__typename": "Cue", "text": "ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131k hikayesini anlatt\u0131\u011f\u0131nda", "time": 307520}, {"__typename": "Cue", "text": "bu deneyimden keyif alabiliyor olmas\u0131", "time": 310360}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131yd\u0131.", "time": 312320}, {"__typename": "Cue", "text": "Ge\u00e7mi\u015fte oldu\u011fu gibi", "time": 315520}, {"__typename": "Cue", "text": "bir utan\u00e7 veya mahcubiyet\nan\u0131 olmas\u0131 gerekmiyordu.", "time": 317618}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7\u0131kar\u0131lan dersleri payla\u015fmak", "time": 321760}, {"__typename": "Cue", "text": "ve empati yapmak i\u00e7in bir f\u0131rsat.", "time": 324280}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015eunu da fark ettik ki", "time": 326080}, {"__typename": "Cue", "text": "bir ekibin \u00fcyeleri ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131\npayla\u015ft\u0131klar\u0131nda b\u00fcy\u00fc ger\u00e7ekle\u015fir.", "time": 327600}, {"__typename": "Cue", "text": "Aralar\u0131ndaki ba\u011flar g\u00fc\u00e7lenir\nve i\u015fbirli\u011fi yapmak kolayla\u015f\u0131r.", "time": 332720}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Etkinlik ve ara\u015ft\u0131rma projelerimizde", "time": 337600}, {"__typename": "Cue", "text": "enteresan ger\u00e7ekler ke\u015ffettik.", "time": 339960}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00d6rne\u011fin bir i\u015fletme iflas etti\u011finde", "time": 342640}, {"__typename": "Cue", "text": "erkekler ve kad\u0131nlar\nfarkl\u0131 tepkiler g\u00f6sterir.", "time": 346920}, {"__typename": "Cue", "text": "Erkekler aras\u0131nda en yayg\u0131n tepki", "time": 349360}, {"__typename": "Cue", "text": "iflas\u0131n ilk y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde\nfarkl\u0131 bir sekt\u00f6rde", "time": 352280}, {"__typename": "Cue", "text": "yeni bir i\u015f kurmak iken", "time": 356120}, {"__typename": "Cue", "text": "kad\u0131nlar i\u015f aramaya karar verip", "time": 358280}, {"__typename": "Cue", "text": "yeni bir i\u015f kurmay\u0131 erteliyorlar.", "time": 361080}, {"__typename": "Cue", "text": "Bizim hipotezimiz \u015fu ki", "time": 364200}, {"__typename": "Cue", "text": "bunun sebebi kad\u0131nlar\u0131n kimlik h\u0131rs\u0131z\u0131\nsendromuna yakalanmalaya yak\u0131nl\u0131klar\u0131.", "time": 366520}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130yi bir giri\u015fimci olmak i\u00e7in ba\u015fka\nbir \u015feye ihtiyac\u0131m\u0131z varm\u0131\u015f gibi gelir.", "time": 370840}, {"__typename": "Cue", "text": "Fakat pek \u00e7ok kez kad\u0131nlar\u0131n\ngereken her \u015feye sahip oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcm.", "time": 375840}, {"__typename": "Cue", "text": "Sadece o ad\u0131m\u0131 atmam\u0131z gerekir.", "time": 381680}, {"__typename": "Cue", "text": "Erkekler i\u00e7in ise", "time": 384640}, {"__typename": "Cue", "text": "yeterli bilgiye sahip olduklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp", "time": 386240}, {"__typename": "Cue", "text": "daha fazla \u015fans ile ba\u015fka yerde tekrar\ndenemenin daha yayg\u0131n oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck.", "time": 390520}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ba\u015fka bir enteresan bulgu ise", "time": 395920}, {"__typename": "Cue", "text": "giri\u015fimcilerin ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131kla nas\u0131l ba\u015f\netti\u011finin b\u00f6lgelere g\u00f6re de\u011fi\u015fmesi.", "time": 398440}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00d6rne\u011fin Amerika k\u0131tas\u0131nda bir i\u015fin", "time": 403720}, {"__typename": "Cue", "text": "iflas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lan en yayg\u0131n tepki\n", "time": 406120}, {"__typename": "Cue", "text": "okula geri d\u00f6nmek.", "time": 409480}, {"__typename": "Cue", "text": "Avrupa'da ise en yayg\u0131n tepki\nbir terapist aramak.", "time": 411680}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Kahkahalar)", "time": 416280}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u0130flastan sonraki tepkilerden\nhangisi daha iyi emin de\u011filiz", "time": 418920}, {"__typename": "Cue", "text": "fakat bu ileride ara\u015ft\u0131raca\u011f\u0131m\u0131z bir konu.", "time": 422960}, {"__typename": "Cue", "text": "Ba\u015fka bir enteresan bulgu da", "time": 428000}, {"__typename": "Cue", "text": "kamu politikas\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131z giri\u015fimciler\n\u00fczerindeki derin etkisi.", "time": 431120}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00d6rne\u011fin \u00fclkem Meksika'da", "time": 436800}, {"__typename": "Cue", "text": "d\u00fczenleyici \u00e7evre o kadar zor ki", "time": 439320}, {"__typename": "Cue", "text": "bir i\u015fi kapatmak \u00e7ok fazla\nzaman ve paran\u0131za mal olabilir.", "time": 442640}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Para ile ba\u015flayal\u0131m.", "time": 447680}, {"__typename": "Cue", "text": "En iyi senaryoda", "time": 450400}, {"__typename": "Cue", "text": "ortaklar\u0131n\u0131zla, sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131zla,\nm\u00fc\u015fterilerinizle,", "time": 452360}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131zla bir probleminiz yoksa", "time": 455000}, {"__typename": "Cue", "text": "en iyi senaryoda", "time": 457720}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u015fletmenizi kapatmak\nsize 2.000 dolara mal olur.", "time": 459800}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu Meksika'da \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir para.", "time": 464000}, {"__typename": "Cue", "text": "Asgari \u00fccretle \u00e7al\u0131\u015fan birisinin", "time": 466120}, {"__typename": "Cue", "text": "bu miktar\u0131 biriktirmesi i\u00e7in\n15 ay \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekir.", "time": 468360}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015eimdi de zamandan bahsedelim.", "time": 472560}, {"__typename": "Cue", "text": "Bildi\u011finiz gibi\ngeli\u015fmekte olan \u00fclkelerin \u00e7o\u011funda", "time": 475160}, {"__typename": "Cue", "text": "bir \u015firketin ortalama \u00f6mr\u00fc iki y\u0131ld\u0131r.", "time": 478400}, {"__typename": "Cue", "text": "Meksika'da bir i\u015fi resmi olarak\nkapatmak iki y\u0131l s\u00fcrer.", "time": 483160}, {"__typename": "Cue", "text": "Bir i\u015fin ortalama \u00f6mr\u00fc", "time": 489720}, {"__typename": "Cue", "text": "kapatmakla ge\u00e7en s\u00fcre yak\u0131nsa ne olur?", "time": 493400}, {"__typename": "Cue", "text": "Tabii ki i\u015f yaratma cesaretini k\u0131rar\n", "time": 499120}, {"__typename": "Cue", "text": "ve kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 ekonomiyi te\u015fvik eder.", "time": 502200}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hatta ekonometrik \u00e7al\u0131\u015fmalar kan\u0131tlad\u0131 ki", "time": 504840}, {"__typename": "Cue", "text": "iflas ilan etme s\u00fcre ve maliyeti azald\u0131k\u00e7a", "time": 507440}, {"__typename": "Cue", "text": "pazara giren yeni \u015firketlerin\nsay\u0131s\u0131 artar.", "time": 512960}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu sebepten, 2017 y\u0131l\u0131nda", "time": 516480}, {"__typename": "Cue", "text": "Meksika'da resmi olarak i\u015f kapatmak i\u00e7in", "time": 519360}, {"__typename": "Cue", "text": "bir dizi kamu politikas\u0131 tavsiyesi sunduk.", "time": 522799}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00fcm bir sene i\u00e7in", "time": 527120}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00fclkenin her taraf\u0131ndan giri\u015fimcilerle", "time": 528800}, {"__typename": "Cue", "text": "ve meclis ile \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k.", "time": 532160}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130yi haber \u015fu ki yasan\u0131n de\u011fi\u015fmesine\nyard\u0131mc\u0131 olduk.", "time": 533640}, {"__typename": "Cue", "text": "Yehu!", "time": 538240}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Alk\u0131\u015flar)", "time": 539480}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yeni yasa uygulanmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda", "time": 542520}, {"__typename": "Cue", "text": "giri\u015fimciler internet \u00fczerinden\ni\u015flerini kapatabilecek,", "time": 546240}, {"__typename": "Cue", "text": "daha h\u0131zl\u0131 ve ucuz bir \u015fekilde.", "time": 551360}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(\u0130\u00e7 \u00e7eker)", "time": 554760}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Fuckup Nights'\u0131 icat etti\u011fimiz gece", "time": 556640}, {"__typename": "Cue", "text": "bu hareketin bu kadar \nb\u00fcy\u00fcyece\u011fini tahmin etmemi\u015ftik.", "time": 558880}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015eu anda 80 \u00fclkedeyiz.", "time": 564160}, {"__typename": "Cue", "text": "O zaman, tek amac\u0131m\u0131z", "time": 566760}, {"__typename": "Cue", "text": "ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131k konusunu masaya yat\u0131rmakt\u0131.", "time": 569560}, {"__typename": "Cue", "text": "Ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n konu\u015fulmas\u0131 gereken bir \u015fey\noldu\u011funu arkada\u015flar\u0131m\u0131za g\u00f6stermek.", "time": 572960}, {"__typename": "Cue", "text": "Eskiden oldu\u011fu gibi\nbir a\u015fa\u011f\u0131lama sebebi", "time": 576680}, {"__typename": "Cue", "text": "veya baz\u0131lar\u0131n\u0131n dedi\u011fi gibi\nkutlama sebebi de\u011fil.", "time": 581320}, {"__typename": "Cue", "text": "Hatta bir \u015fey itiraf etmek istiyorum.", "time": 584920}, {"__typename": "Cue", "text": "Silikon Vadisi tiplerini ve \u00f6\u011frencilerini", "time": 588760}, {"__typename": "Cue", "text": "h\u0131zl\u0131 ve s\u0131k ba\u015far\u0131s\u0131z olmay\u0131 \u00f6nemsiz \ng\u00f6r\u00fcp bob\u00fcrlendiklerinde utan\u0131yorum.", "time": 593000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bence \"h\u0131zl\u0131 ba\u015far\u0131s\u0131z olmak\" \nslogan\u0131n\u0131n karanl\u0131k bir taraf\u0131 var.", "time": 599480}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tabii ki h\u0131zl\u0131 ba\u015far\u0131s\u0131z olmak\n\u00f6\u011frendirmeyi h\u0131zland\u0131rman\u0131n", "time": 605000}, {"__typename": "Cue", "text": "ve zaman kaybetmeyi \u00f6nlemenin bir yolu.", "time": 609360}, {"__typename": "Cue", "text": "Fakat h\u0131zl\u0131 kaybetmenin", "time": 611240}, {"__typename": "Cue", "text": "giri\u015fimcilere tek se\u00e7enekmi\u015f\ngibi g\u00f6stermenin", "time": 614800}, {"__typename": "Cue", "text": "tembelli\u011fi te\u015fvik etmesinden korkuyorum.", "time": 617680}, {"__typename": "Cue", "text": "Giri\u015fimcileri erkenden pes etmeye\nte\u015fvik ediyor olabiliriz.", "time": 620120}, {"__typename": "Cue", "text": "H\u0131zl\u0131 kaybetme k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn", "time": 624280}, {"__typename": "Cue", "text": "bir i\u015fi iflas ettirmenin \ny\u0131k\u0131c\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131", "time": 627360}, {"__typename": "Cue", "text": "minimize etme ihtimalinden de korkuyorum.", "time": 631200}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00d6rne\u011fin sosyal giri\u015fimim kapand\u0131\u011f\u0131nda", "time": 633600}, {"__typename": "Cue", "text": "en k\u00f6t\u00fc k\u0131sm\u0131, yerel halka d\u00f6n\u00fcp", "time": 637120}, {"__typename": "Cue", "text": "o kad\u0131nlara i\u015fimin batt\u0131\u011f\u0131n\u0131", "time": 642640}, {"__typename": "Cue", "text": "ve benim hatam oldu\u011funu s\u00f6ylememdi.", "time": 645640}, {"__typename": "Cue", "text": "Baz\u0131lar\u0131na g\u00f6re bu benim i\u00e7in\niyi bir \u00f6\u011frenme f\u0131rsat\u0131 gibi g\u00f6r\u00fcnebilir", "time": 648280}, {"__typename": "Cue", "text": "fakat asl\u0131nda bu i\u015fin kapanmas\u0131", "time": 653280}, {"__typename": "Cue", "text": "bundan \u00e7ok daha fazlas\u0131n\u0131 temsil ediyordu.", "time": 656360}, {"__typename": "Cue", "text": "O kad\u0131nlar\u0131n ger\u00e7ekten ihtiyac\u0131 olan", "time": 659520}, {"__typename": "Cue", "text": "gelirlerinin durmas\u0131 demekti.", "time": 662880}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bu nedenle bir \u015fey \u00f6nermek istiyorum.", "time": 665720}, {"__typename": "Cue", "text": "Ba\u015far\u0131s\u0131z giri\u015fimcileri topluluk \u00f6n\u00fcnde \n", "time": 669000}, {"__typename": "Cue", "text": "a\u015fa\u011f\u0131lamaktan vazge\u00e7ti\u011fimiz gibi", "time": 673120}, {"__typename": "Cue", "text": "ba\u015far\u0131s\u0131z olman\u0131n her zaman iyi oldu\u011fu\nd\u00fc\u015f\u00fcncesinden de vazge\u00e7meliyiz.", "time": 676360}, {"__typename": "Cue", "text": "Yeni bir slogan \u00f6nermek istiyorum:", "time": 682360}, {"__typename": "Cue", "text": "bilin\u00e7li \u015fekilde ba\u015far\u0131s\u0131z olun.", "time": 685160}, {"__typename": "Cue", "text": "Unutmay\u0131n ki i\u015fletmeler\ninsanlardan olu\u015fur.", "time": 687520}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130\u015fletmeler sihirli bir \u015fekilde\nhi\u00e7 bir sonucu olmadan", "time": 691440}, {"__typename": "Cue", "text": "belirip kaybolan varl\u0131klar de\u011filler.", "time": 694840}, {"__typename": "Cue", "text": "Bir firma batt\u0131\u011f\u0131nda\nbaz\u0131 insanlar i\u015flerini kaybeder.", "time": 697560}, {"__typename": "Cue", "text": "Baz\u0131lar\u0131 da paralar\u0131n\u0131.", "time": 700880}, {"__typename": "Cue", "text": "Sosyal ve ye\u015fil i\u015fletmelerde ise", "time": 703280}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u015fletmenin batmas\u0131n\u0131n\nhizmet etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "time": 706720}, {"__typename": "Cue", "text": "ekosistem ve topluluklarda\nnegatif bir etkisi olabilir.", "time": 711000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Peki bilin\u00e7li bir \u015fekilde\nba\u015far\u0131s\u0131z olmak ne demek?", "time": 715360}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130\u015fletmenin iflas\u0131n\u0131n yarataca\u011f\u0131 etkinin", "time": 719480}, {"__typename": "Cue", "text": "ve sonu\u00e7lar\u0131n fark\u0131nda olmak demek.", "time": 724240}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7\u0131kar\u0131lan derslerin fark\u0131nda olmak", "time": 726920}, {"__typename": "Cue", "text": "ve bu derslerin d\u00fcnyayla payla\u015f\u0131lmas\u0131", "time": 729960}, {"__typename": "Cue", "text": "sorumlulu\u011funun fark\u0131nda olmak.", "time": 733480}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Te\u015fekk\u00fcr ederim.", "time": 736400}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Alk\u0131\u015flar)", "time": 737640}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "21307", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}