{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6sbv", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "708", "slug": "marc_pachter_the_art_of_the_interview", "title": "The art of the interview", "socialTitle": "The art of the interview", "presenterDisplayName": "Marc Pachter", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2008-01-09", "curatorApproved": true, "viewedCount": 973461, "duration": 1238, "publishedAt": "2009-12-09T08:58:00Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "41", "name": "performance", "slug": "performance"}, {"__typename": "Topic", "id": "69", "name": "art", "slug": "art"}, {"__typename": "Topic", "id": "81", "name": "history", "slug": "history"}, {"__typename": "Topic", "id": "148", "name": "personal growth", "slug": "personal+growth"}, {"__typename": "Topic", "id": "1321", "name": "Best of the Web", "slug": "best+of+the+web"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/135026_800x600.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "doris_kearns_goodwin_lessons_from_past_presidents", "id": "363"}, {"__typename": "Video", "slug": "tom_wujec_learn_to_use_the_13th_century_astrolabe", "id": "694"}, {"__typename": "Video", "slug": "anna_deavere_smith_four_american_characters", "id": "60"}, {"__typename": "Video", "slug": "sarah_jones_a_one_woman_global_village", "id": "527"}, {"__typename": "Video", "slug": "kathryn_schulz_on_being_wrong", "id": "1126"}, {"__typename": "Video", "slug": "bruce_feiler_the_council_of_dads", "id": "1062"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/135028_254x191.jpg", "firstname": "Marc", "middlename": "", "lastname": "Pachter", "description": "Cultural Historian", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "For decades, Marc Pachter has been an invaluable asset to the Smithsonian in many ways: as a museum director, scholar, author, educator and interviewer. He's done it all. In doing so, he's greatly expanded the cultural life of the nation's capital and the country.", "whoTheyAre": "Marc Pachter has spent his career curating and creating intimate portraits of the lives of others.", "whyListen": "<p>Marc Pachter is a man of many talents, and it seems he&#39;s used every one of them during his 33 years at the Smithsonian Institution. <strong>Although he has devoted most of his career to one organization, with the single goal of capturing the lives of great Americans, to do so he has played multiple roles.</strong> He began his time at the Smithsonian just after a five-year stint at Harvard, where he earned a master&#39;s in history and taught Colonial history.&nbsp; Since that time he has served as acting director of the National Museum of American History, chaired the celebration of the Smithsonian&#39;s 150th anniversary, created the first national portrait competition, organized the first national conference on biography and created an interview program called &quot;Living Self-Portaits&quot; which earned him the title of Smithsonian &quot;master interviewer.&quot; <br /><br /><strong>In his final years at the Smithsonian, Pachter was director of the National Portrait Gallery Director, retiring in 2007 to work on his writing.</strong> Pachter has authored two books, <em><a href=\"http://openlibrary.org/b/OL20737956M/Telling_lives_the_biographer%27s_art\">Telling Lives: The Biographer&#39;s Art</a></em> and <em><a href=\"http://search.barnesandnoble.com/Gallery-of-Presidents/Marc-Pachter/e/9780874747430\">A Gallery of Presidents</a></em>, and is editor of several more. In addition, he holds an editorial role at the peer-reviewed journal <em>Biography</em> and was senior cultural advisor to the United States Information Agency for some years. </p>", "slug": "marc_pachter"}]}, "description": "Marc Pachter has conducted live interviews with some of the most intriguing characters in recent American history as part of a remarkable series created for the Smithsonian's National Portrait Gallery. He reveals the secret to a great interview and shares extraordinary stories of talking with Steve Martin, Clare Booth Luce and more.", "socialDescription": "Marc Pachter has conducted live interviews with some of the most intriguing characters in recent American history as part of a remarkable series created for the Smithsonian's National Portrait Gallery. He reveals the secret to a great interview and shares extraordinary stories of talking with Steve Martin, Clare Booth Luce and more.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"708\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2128-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2128-im2346\",\"duration\":1254,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/21/26/010/products/2008p-marc-pachter-010-fallback-1c583916962011a684794b00a0328c31-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DEG%2B2008%26id%3D708%26tag%3Dart%2Chistory%2Cperformance%2Cpersonal%2Bgrowth%2CBest%2Bof%2Bthe%2BWeb%26talk%3Dmarc_pachter_the_art_of_the_interview%26year%3D2008&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"708\",\"talk\":\"marc_pachter_the_art_of_the_interview\",\"tag\":\"art,history,performance,personal growth,Best of the Web\",\"year\":\"2008\",\"event\":\"EG 2008\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2128/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2128/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"708\",\"talk\":\"marc_pachter_the_art_of_the_interview\",\"tag\":\"art,history,performance,personal growth,Best of the Web\",\"year\":\"2008\",\"event\":\"EG 2008\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/marc_pachter_the_art_of_the_interview\",\"name\":\"Marc Pachter: The art of the interview\",\"title\":\"The art of the interview\",\"speaker\":\"Marc Pachter\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/135026_800x600.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"marc_pachter_the_art_of_the_interview\",\"event\":\"EG 2008\",\"published\":1260349080,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"F_NEIwDiCSw\",\"duration\":1256.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "EG 2008", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "5", "name": "Best of Web"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "20470", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "56747", "uri": "/profiles/56620", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/02/b2/ae/176814.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345467696.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Jose Fernandez Calvo"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "260164", "uri": "/profiles/260278", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/00/9f/a5/40869.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345470410.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Jerry Elizondo"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La Galer\u00eda Nacional de Retratos es el lugar dedicado", "time": 0}, {"__typename": "Cue", "text": "a presenta grandes vidas estadounidenses,", "time": 4000}, {"__typename": "Cue", "text": "gente asombrosa.", "time": 6000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y de eso se trata.", "time": 8000}, {"__typename": "Cue", "text": "Usamos los retratos como una forma de mostrar esas vidas, pero eso es todo.", "time": 10000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y no voy a hablar del retrato pintado hoy.", "time": 14000}, {"__typename": "Cue", "text": "Voy a hablar respecto a un programa que empec\u00e9 all\u00ed,", "time": 18000}, {"__typename": "Cue", "text": "el cual, desde mi punto de vista, es lo que m\u00e1s me enorgullece.", "time": 21000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Comenc\u00e9 a preocuparme por el hecho", "time": 26000}, {"__typename": "Cue", "text": "que mucha gente ya no hace pintar su retrato,", "time": 30000}, {"__typename": "Cue", "text": "y son gente asombrosa,", "time": 33000}, {"__typename": "Cue", "text": "y queremos mostrarlos a las generaciones futuras.", "time": 35000}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo hacerlo?", "time": 38000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y as\u00ed tuve la idea de la serie de autoretratos vivos.", "time": 40000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la serie de autoretratos vivos era la idea b\u00e1sicamente", "time": 42000}, {"__typename": "Cue", "text": "de ser yo un pincel en la mano", "time": 46000}, {"__typename": "Cue", "text": "de gente asombrosa quienes vendr\u00edan y yo entrevistar\u00eda.", "time": 48000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y lo que voy a hacer es, no tanto darles", "time": 51000}, {"__typename": "Cue", "text": "los grandes \u00e9xitos del programa,", "time": 54000}, {"__typename": "Cue", "text": "como darles una idea completa", "time": 56000}, {"__typename": "Cue", "text": "de c\u00f3mo encuentras a la gente en esa clase de situaci\u00f3n", "time": 58000}, {"__typename": "Cue", "text": "qu\u00e9 tratas de saber de ellos,", "time": 61000}, {"__typename": "Cue", "text": "y cuando la gente responde y cuando no lo hacen y por qu\u00e9.", "time": 63000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ahora, puse dos condiciones", "time": 68000}, {"__typename": "Cue", "text": "Una era que fueran estadounidenses.", "time": 71000}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto es solo porque, esa es la naturaleza de la Galer\u00eda Nacional de Retratos,", "time": 73000}, {"__typename": "Cue", "text": "fue creada para mostrar las vidas de estadounidenses.", "time": 76000}, {"__typename": "Cue", "text": "Eso fue f\u00e1cil, pero entonces tom\u00e9 la decisi\u00f3n,", "time": 79000}, {"__typename": "Cue", "text": "quiz\u00e1 arbitraria,", "time": 82000}, {"__typename": "Cue", "text": "que deb\u00edan ser gente de cierta edad,", "time": 84000}, {"__typename": "Cue", "text": "la cual en ese punto, cuando conceb\u00ed el programa,", "time": 88000}, {"__typename": "Cue", "text": "parec\u00eda ser una edad avanzada.", "time": 90000}, {"__typename": "Cue", "text": "Sesentas, setentas, ochentas y noventas.", "time": 92000}, {"__typename": "Cue", "text": "Por razones obvias, no me parece una edad tan avanzada ahora.", "time": 95000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00bfY por qu\u00e9 lo hice?", "time": 97000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bueno, por una parte, somos una cultura obsesionada con la juventud.", "time": 99000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y pens\u00e9 que realmente necesitamos un programa de ancianos", "time": 101000}, {"__typename": "Cue", "text": "para sentarse a los pies de gente asombrosa y o\u00edrlos hablar.", "time": 105000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero la segunda parte - y entre m\u00e1s viejo", "time": 109000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s convencido estoy que es verdad.", "time": 113000}, {"__typename": "Cue", "text": "Es asombroso lo que la gente dice cuando saben", "time": 116000}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00f3mo termin\u00f3 la historia.", "time": 119000}, {"__typename": "Cue", "text": "Es una ventaja que tiene la gente mayor.", "time": 121000}, {"__typename": "Cue", "text": "Bueno, tienen otras, peque\u00f1as ventajas,", "time": 125000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero tambi\u00e9n tienen desventajas,", "time": 127000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero la cosa que ellos o nosotros tenemos es", "time": 129000}, {"__typename": "Cue", "text": "que hemos llegado al punto de la vida", "time": 131000}, {"__typename": "Cue", "text": "en el cual sabemos como termin\u00f3 la historia.", "time": 133000}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed, podemos mirar atr\u00e1s en nuestras vidas,", "time": 136000}, {"__typename": "Cue", "text": "si tenemos un entrevistador que entiende eso,", "time": 138000}, {"__typename": "Cue", "text": "y comenzar a reflexionar c\u00f3mo llegamos all\u00ed.", "time": 141000}, {"__typename": "Cue", "text": "Todos esos accidentes que terminaron", "time": 145000}, {"__typename": "Cue", "text": "creando la narrativa vital que heredamos.", "time": 148000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que pens\u00e9, bien, ahora,", "time": 151000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfqu\u00e9 se necesita para que esto funcione?", "time": 153000}, {"__typename": "Cue", "text": "Hay muchas clases de entrevistas. Las conocemos.", "time": 156000}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1n las entrevistas de reportero,", "time": 158000}, {"__typename": "Cue", "text": "que son el interrogatorio que es de esperarse.", "time": 160000}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto es de alguna forma contra la resistencia", "time": 162000}, {"__typename": "Cue", "text": "y cautela por parte del entrevistado.", "time": 164000}, {"__typename": "Cue", "text": "Luego est\u00e1 la entrevista de celebridad,", "time": 168000}, {"__typename": "Cue", "text": "donde es m\u00e1s importante qui\u00e9n hace las preguntas que qui\u00e9n responde.", "time": 170000}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1 Barbara Walters y otros como ella, y nos gustan.", "time": 173000}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1 Frost-Nixon, donde Frost parece ser tan importante", "time": 177000}, {"__typename": "Cue", "text": "como Nixon en el proceso.", "time": 180000}, {"__typename": "Cue", "text": "Eso est\u00e1 bien.", "time": 182000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero yo quer\u00eda entrevistas que eran diferentes.", "time": 184000}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo quer\u00eda ser, como despu\u00e9s lo defin\u00ed, emp\u00e1tico,", "time": 186000}, {"__typename": "Cue", "text": "lo cual quiere decir, sentir lo que ellos quer\u00edan decir", "time": 193000}, {"__typename": "Cue", "text": "y ser un agente de su auto-revelaci\u00f3n.", "time": 198000}, {"__typename": "Cue", "text": "Por cierto, esto se hizo siempre en p\u00fablico.", "time": 202000}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto no era un programa de historia oral.", "time": 204000}, {"__typename": "Cue", "text": "Hab\u00eda unas 300 personas sentadas a los pies de este individuo,", "time": 206000}, {"__typename": "Cue", "text": "y me ten\u00edan a m\u00ed como el pincel de su propio auto-retrato.", "time": 211000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ahora, resulta que era bastante bueno para ello.", "time": 215000}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo no lo sab\u00eda al principio.", "time": 218000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la \u00fanica raz\u00f3n por la que realmente lo s\u00e9", "time": 220000}, {"__typename": "Cue", "text": "es debido a una entrevista que hice con el Senador William Fullbright,", "time": 222000}, {"__typename": "Cue", "text": "y eso fue seis meses despu\u00e9s de que \u00e9l tuviera una embolia.", "time": 227000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y \u00e9l nunca hab\u00eda aparecido en p\u00fablico desde ese momento.", "time": 231000}, {"__typename": "Cue", "text": "No fue una embolia devastadora,", "time": 233000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero s\u00ed afect\u00f3 su habla y cosas as\u00ed.", "time": 235000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo pens\u00e9 que merec\u00eda intentarse,", "time": 238000}, {"__typename": "Cue", "text": "el pens\u00f3 que val\u00eda la pena intentarlo,", "time": 240000}, {"__typename": "Cue", "text": "y as\u00ed nos subimos al escenario,", "time": 242000}, {"__typename": "Cue", "text": "y tuvimos una conversaci\u00f3n de una hora sobre su vida,", "time": 244000}, {"__typename": "Cue", "text": "y despu\u00e9s de eso una mujer corri\u00f3 hacia m\u00ed,", "time": 247000}, {"__typename": "Cue", "text": "esencialmente eso hizo,", "time": 250000}, {"__typename": "Cue", "text": "y me dijo, \"\u00bfD\u00f3nde se educ\u00f3 usted como m\u00e9dico?\"", "time": 252000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y yo le dije, \"No tengo educaci\u00f3n como m\u00e9dico. Nunca dije eso.\"", "time": 255000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y ella dijo, \"Bueno, algo muy raro estaba pasando.", "time": 259000}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando \u00e9l empezaba una frase, particularmente", "time": 263000}, {"__typename": "Cue", "text": "al principio de la entrevista,", "time": 265000}, {"__typename": "Cue", "text": "y pausaba, usted le daba la palabra,", "time": 268000}, {"__typename": "Cue", "text": "el puente para que llegara al final de la frase,", "time": 270000}, {"__typename": "Cue", "text": "y para el final de la entrevista,", "time": 273000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9l estaba diciendo frases completas por s\u00ed mismo.\"", "time": 275000}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo no sab\u00eda qu\u00e9 estaba pasando,", "time": 278000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero yo era parte del proceso de sacarlo a la luz.", "time": 280000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que pens\u00e9, bien, tengo empat\u00eda,", "time": 283000}, {"__typename": "Cue", "text": "o empat\u00eda, de cualquier forma,", "time": 287000}, {"__typename": "Cue", "text": "es lo que es cr\u00edtico en esta clase de entrevista.", "time": 289000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero entonces empec\u00e9 a pensar en otras cosas.", "time": 291000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n hace una gran entrevista en este contexto?", "time": 293000}, {"__typename": "Cue", "text": "No tiene que ver con su intelecto,", "time": 297000}, {"__typename": "Cue", "text": "la calidad de su intelecto.", "time": 299000}, {"__typename": "Cue", "text": "Algunos de ellos eran brillantes,", "time": 301000}, {"__typename": "Cue", "text": "algunos eran,", "time": 303000}, {"__typename": "Cue", "text": "ya saben, gente ordinaria que nunca dir\u00edan que son intelectuales,", "time": 305000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero nunca tuvo que ver con eso.", "time": 308000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ten\u00eda que ver con su energ\u00eda.", "time": 311000}, {"__typename": "Cue", "text": "Es la energ\u00eda lo que crea entrevistas extraordinarias", "time": 314000}, {"__typename": "Cue", "text": "y vidas extraordinarias.", "time": 317000}, {"__typename": "Cue", "text": "Estoy convencido de ello.", "time": 319000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y no ten\u00eda que ver con la energ\u00eda de ser joven.", "time": 321000}, {"__typename": "Cue", "text": "Estas eran gentes de noventa a\u00f1os.", "time": 324000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De hecho, la primer persona que entrevist\u00e9", "time": 326000}, {"__typename": "Cue", "text": "fue George Abbott, quien ten\u00eda 97,", "time": 328000}, {"__typename": "Cue", "text": "y Abbott estaba lleno de la fuerza de vida -", "time": 331000}, {"__typename": "Cue", "text": "creo que es la forma en que pienso en ello - est\u00e1 lleno de ella.", "time": 334000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y as\u00ed que inund\u00f3 el ambiente,", "time": 336000}, {"__typename": "Cue", "text": "y tuvimos una extraordinaria conversaci\u00f3n.", "time": 338000}, {"__typename": "Cue", "text": "Se supon\u00eda que \u00e9l era la entrevista m\u00e1s dif\u00edcil que cualquiera pudiera hacer", "time": 341000}, {"__typename": "Cue", "text": "porque era famoso por ser callado,", "time": 344000}, {"__typename": "Cue", "text": "por nunca decir nada,", "time": 348000}, {"__typename": "Cue", "text": "excepto quiz\u00e1 una palabra o dos.", "time": 350000}, {"__typename": "Cue", "text": "y, de hecho, termin\u00f3 abri\u00e9ndose -", "time": 352000}, {"__typename": "Cue", "text": "por cierto, su energ\u00eda se manifestaba en otras maneras.", "time": 354000}, {"__typename": "Cue", "text": "Subsecuentemente \u00e9l se cas\u00f3 otra vez a los 102,", "time": 358000}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed que \u00e9l, saben, estaba lleno de la fuerza de vida.", "time": 361000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero despu\u00e9s de la entrevista, recib\u00ed una llamada,", "time": 365000}, {"__typename": "Cue", "text": "una voz brusca, de una mujer,", "time": 367000}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo no sab\u00eda qui\u00e9n era ella,", "time": 371000}, {"__typename": "Cue", "text": "y ella me dijo, \"\u00bfConseguiste hacer hablar a George Abbott?\"", "time": 373000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "y yo dije, \"S\u00ed, parece ser que lo hice.\"", "time": 377000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y ella dijo, \"Soy su antigua novia, Maureen Stapleton,", "time": 380000}, {"__typename": "Cue", "text": "y nunca lo consegu\u00ed.\"", "time": 384000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y entonces ella me hizo ir con la grabaci\u00f3n de la entrevista", "time": 386000}, {"__typename": "Cue", "text": "y probarle que George Abbott pod\u00eda de hecho hablar.", "time": 389000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed, ya saben, quieren energ\u00eda,", "time": 392000}, {"__typename": "Cue", "text": "quieren la fuerza de vida,", "time": 394000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero realmente quieren a alguien quien tambi\u00e9n piense", "time": 396000}, {"__typename": "Cue", "text": "que tiene una historia digna de compartir.", "time": 400000}, {"__typename": "Cue", "text": "Las peores entrevistas que pueden tener", "time": 404000}, {"__typename": "Cue", "text": "son con gente que es modesta.", "time": 407000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nunca suban a un escenario con alguien modesto", "time": 410000}, {"__typename": "Cue", "text": "porque toda esa gente se ha reunido", "time": 413000}, {"__typename": "Cue", "text": "para escucharlos, y todo lo que tienen que decir es,", "time": 416000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Naa, fue un accidente.\"", "time": 418000}, {"__typename": "Cue", "text": "No hay algo que justifique el que la", "time": 420000}, {"__typename": "Cue", "text": "gente tome buenas horas de su d\u00eda para estar con ellos.", "time": 424000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La peor entrevista que alguna vez hice: William L. Shirer.", "time": 428000}, {"__typename": "Cue", "text": "El periodista que public\u00f3 \"Auge y Ca\u00edda del Tercer Reich.\"", "time": 431000}, {"__typename": "Cue", "text": "Este tipo hab\u00eda conocido a Hitler y a Gandhi en seis meses", "time": 436000}, {"__typename": "Cue", "text": "y cada vez que le preguntaba al respecto, \u00e9l dec\u00eda, \"Ah, simplemente sucedi\u00f3 que yo estaba ah\u00ed.", "time": 440000}, {"__typename": "Cue", "text": "No tiene importancia.\" Lo que sea.", "time": 443000}, {"__typename": "Cue", "text": "Horrible.", "time": 446000}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo nunca aceptar\u00eda entrevistar a una persona modesta.", "time": 448000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tienen que pensar que hicieron algo", "time": 451000}, {"__typename": "Cue", "text": "y que quieren compartirlo contigo.", "time": 453000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero al final, lo que cuenta,", "time": 455000}, {"__typename": "Cue", "text": "es c\u00f3mo pasar todas las barreras que tenemos.", "time": 459000}, {"__typename": "Cue", "text": "Todos nosotros somos entes p\u00fablicos y privados,", "time": 466000}, {"__typename": "Cue", "text": "y si todo lo que vas a obtener del entrevistado es su imagen p\u00fablica,", "time": 469000}, {"__typename": "Cue", "text": "no tiene sentido.", "time": 475000}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1 pre-programada. Es un infomercial,", "time": 477000}, {"__typename": "Cue", "text": "y todos tenemos infomerciales respecto a nuestras vidas.", "time": 480000}, {"__typename": "Cue", "text": "Sabemos las grandes frases, sabemos los grandes momentos,", "time": 483000}, {"__typename": "Cue", "text": "sabemos lo que no compartiremos,", "time": 486000}, {"__typename": "Cue", "text": "y el punto de esto no era avergonzar a alguien.", "time": 488000}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto no era - algunos de ustedes recordar\u00e1n", "time": 491000}, {"__typename": "Cue", "text": "las viejas entrevistas de Mike Wallace -", "time": 493000}, {"__typename": "Cue", "text": "duras, agresivas y as\u00ed por el estilo. Esas tienen su lugar.", "time": 495000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Yo estaba tratando de hacer que ellos dijeran lo que probablemente quer\u00edan decir,", "time": 498000}, {"__typename": "Cue", "text": "romper su envoltura de su persona p\u00fablica,", "time": 502000}, {"__typename": "Cue", "text": "y entre m\u00e1s p\u00fablicos hab\u00edan sido,", "time": 509000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s arraigada estaba esa persona, esa persona exterior.", "time": 511000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y d\u00e9jenme decirles de una vez el peor y el mejor momento", "time": 516000}, {"__typename": "Cue", "text": "que se dieron en la serie de entrevistas.", "time": 519000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tiene que ver con la coraza que la mayor\u00eda de nosotros tenemos,", "time": 521000}, {"__typename": "Cue", "text": "y particularmente algunas personas.", "time": 526000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hay una extraordinaria mujer llamada Clare Boothe Luce.", "time": 529000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ser\u00e1 su determinante generacional", "time": 532000}, {"__typename": "Cue", "text": "si es que el nombre significa algo para ustedes.", "time": 535000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella hizo tanto. Era una dramaturga.", "time": 538000}, {"__typename": "Cue", "text": "Hizo una obra teatral extraordinaria llamada \"La Mujer.\"", "time": 543000}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue diputada del congreso nacional", "time": 546000}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando no hab\u00eda muchas diputadas.", "time": 548000}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue editora de [la revista] Vanity Fair,", "time": 551000}, {"__typename": "Cue", "text": "una de las fenomenales mujeres de su d\u00eda.", "time": 553000}, {"__typename": "Cue", "text": "E, incidentalmente, yo la llamo", "time": 557000}, {"__typename": "Cue", "text": "la Eleanor Roosevelt de la Derecha.", "time": 560000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella era adorada de alguna forma por la Derecha,", "time": 563000}, {"__typename": "Cue", "text": "de la manera en que Eleanor Roosevelt lo era en la Izquierda.", "time": 565000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y, de hecho, cuando hice la entrevista,", "time": 568000}, {"__typename": "Cue", "text": "el auto-retrato vivo con ella,", "time": 571000}, {"__typename": "Cue", "text": "hab\u00eda tres ex-directores de la CIA", "time": 573000}, {"__typename": "Cue", "text": "b\u00e1sicamente sentados a sus pies,", "time": 575000}, {"__typename": "Cue", "text": "simplemente disfrutando su presencia.", "time": 577000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y pens\u00e9, esto va a ser pan comido,", "time": 580000}, {"__typename": "Cue", "text": "porque siempre tengo charlas preliminares con esa gente,", "time": 582000}, {"__typename": "Cue", "text": "apenas unos 10 o 15 minutos.", "time": 586000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nunca hablamos antes de eso porque si hablas antes,", "time": 589000}, {"__typename": "Cue", "text": "entonces no lo obtienes en el escenario.", "time": 592000}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que ella y yo tuvimos una deliciosa conservaci\u00f3n.", "time": 594000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1bamos en el escenario y entonces -", "time": 598000}, {"__typename": "Cue", "text": "por cierto, espectacular.", "time": 601000}, {"__typename": "Cue", "text": "Todo era parte de la imagen de Clare Boothe Luce.", "time": 603000}, {"__typename": "Cue", "text": "Vest\u00eda un traje de noche sensacional.", "time": 606000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella ten\u00eda 80 [a\u00f1os], casi cumplidos el d\u00eda de la entrevista,", "time": 609000}, {"__typename": "Cue", "text": "y all\u00ed estaba ella y all\u00ed estaba yo,", "time": 612000}, {"__typename": "Cue", "text": "y comenc\u00e9 con las preguntas.", "time": 614000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y ella no me respond\u00eda. Era incre\u00edble.", "time": 616000}, {"__typename": "Cue", "text": "Cualquier cosa que preguntara, ella lo daba vuelta, descartaba,", "time": 621000}, {"__typename": "Cue", "text": "y yo estaba b\u00e1sicamente ah\u00ed arriba - cualquiera de ustedes", "time": 626000}, {"__typename": "Cue", "text": "parcial o totalmente dentro del mundo del entretenimiento", "time": 628000}, {"__typename": "Cue", "text": "saben lo que es morir en el escenario.", "time": 630000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y yo estaba muriendo. Ella no me daba absolutamente nada.", "time": 633000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y comenc\u00e9 a preguntarme qu\u00e9 estaba pasando,", "time": 638000}, {"__typename": "Cue", "text": "y piensas mientras hablas,", "time": 640000}, {"__typename": "Cue", "text": "y b\u00e1sicamente, pens\u00e9, lo tengo.", "time": 642000}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando est\u00e1bamos a solas, yo era su audiencia.", "time": 645000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora yo era un competidor por la audiencia.", "time": 649000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ese era el problema aqu\u00ed, y ella luchaba contra mi por ello,", "time": 651000}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed que cuando le hice una pregunta -", "time": 655000}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo no sab\u00eda c\u00f3mo saldr\u00eda de ello -", "time": 657000}, {"__typename": "Cue", "text": "Le pregunt\u00e9 respecto a sus d\u00edas como dramaturga,", "time": 659000}, {"__typename": "Cue", "text": "y otra vez, caracter\u00edsticamente,", "time": 665000}, {"__typename": "Cue", "text": "en lugar de decir, \"S\u00ed claro, yo fui dramaturga, y bla, bla, bla,\"", "time": 667000}, {"__typename": "Cue", "text": "ella dijo, \"Oh, dramaturga. Todos saben que fui una dramaturga.", "time": 670000}, {"__typename": "Cue", "text": "La mayor\u00eda de la gente cree que fui una actriz. Nunca fui actriz.\"", "time": 673000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero yo no hab\u00eda preguntado eso, y ella se lanz\u00f3 a hablar,", "time": 677000}, {"__typename": "Cue", "text": "y ella dijo, \"Oh, bueno, hubo una ocasi\u00f3n en que fu\u00ed actriz.", "time": 681000}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue para una caridad en Connecticut cuando era diputada,", "time": 684000}, {"__typename": "Cue", "text": "y me sub\u00ed ,\" y ella segu\u00eda y segu\u00eda, \"Y me sub\u00ed al escenario.\"", "time": 687000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y entonces volte\u00f3 hacia mi y me dijo,", "time": 690000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00bfY sabes que hicieron esos j\u00f3venes actores?", "time": 692000}, {"__typename": "Cue", "text": "Me eclipsaron.\" Y me dijo, \"\u00bfSabes lo que es eso?\"", "time": 695000}, {"__typename": "Cue", "text": "simplemente furiosa en su desprecio.", "time": 697000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y yo dije, \"Estoy aprendiendo.\"", "time": 699000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 701000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y me mir\u00f3, y fue como una exitosa toma de lucha,", "time": 703000}, {"__typename": "Cue", "text": "y entonces, despu\u00e9s de eso, dio un extraordinario recuento", "time": 708000}, {"__typename": "Cue", "text": "de c\u00f3mo su vida fue realmente.", "time": 712000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tengo que terminar con esa. Este es mi tributo a Clare Boothe Luce.", "time": 714000}, {"__typename": "Cue", "text": "Otra vez, una persona destacable.", "time": 717000}, {"__typename": "Cue", "text": "No me atrae pol\u00edticamente, pero a trav\u00e9s de su fuerza de vida,", "time": 719000}, {"__typename": "Cue", "text": "me siento atra\u00eddo por ella.", "time": 722000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la forma en que muri\u00f3 - hacia el final tuvo un tumor de cerebro.", "time": 725000}, {"__typename": "Cue", "text": "Esa es probablemente una forma tan terrible de morir como puedan imaginar,", "time": 730000}, {"__typename": "Cue", "text": "y algunos pocos fuimos invitados a una cena.", "time": 733000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y ella padec\u00eda terribles dolores.", "time": 739000}, {"__typename": "Cue", "text": "Todos lo sab\u00edamos.", "time": 741000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella permaneci\u00f3 en su habitaci\u00f3n.", "time": 743000}, {"__typename": "Cue", "text": "Todos llegaron. El mayordomo reparti\u00f3 canap\u00e9s.", "time": 746000}, {"__typename": "Cue", "text": "La cosa usual.", "time": 748000}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces, en cierto momento, la puerta se abri\u00f3", "time": 751000}, {"__typename": "Cue", "text": "y ella sali\u00f3 perfectamente vestida, totalmente serena.", "time": 754000}, {"__typename": "Cue", "text": "El yo p\u00fablico, la belleza, el intelecto,", "time": 758000}, {"__typename": "Cue", "text": "y camin\u00f3 alrededor y habl\u00f3 con cada persona all\u00ed presente", "time": 762000}, {"__typename": "Cue", "text": "y despu\u00e9s regres\u00f3 a su habitaci\u00f3n y nunca m\u00e1s fue vista.", "time": 766000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella quer\u00eda el control de su momento final, y lo hizo asombrosamente.", "time": 769000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ahora, hay otras formas de conseguir que alguien se abra,", "time": 775000}, {"__typename": "Cue", "text": "y esta es s\u00f3lo una referencia breve.", "time": 779000}, {"__typename": "Cue", "text": "No era pulsear.", "time": 783000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero era algo sorprendente considerando a la persona involucrada.", "time": 785000}, {"__typename": "Cue", "text": "Entrevist\u00e9 a Steve Martin. No hace mucho tiempo.", "time": 787000}, {"__typename": "Cue", "text": "y est\u00e1bamos sentados", "time": 791000}, {"__typename": "Cue", "text": "y casi al principio de la entrevista,", "time": 793000}, {"__typename": "Cue", "text": "volte\u00e9 hacia \u00e9l y dije, \"Steve,\" o \"Sr. Martin,", "time": 796000}, {"__typename": "Cue", "text": "se dice que todos los comediantes tienen una ni\u00f1ez infeliz.", "time": 801000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfFue la suya infeliz?\"", "time": 807000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y \u00e9l me mir\u00f3, ya saben, como para decir,", "time": 809000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00bfAs\u00ed vas a empezar esto, desde el principio?\"", "time": 812000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y entonces \u00e9l se volte\u00f3 hacia m\u00ed, no est\u00fapidamente,", "time": 815000}, {"__typename": "Cue", "text": "y me dijo, \"\u00bfComo fue su infancia?\"", "time": 817000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y yo dije - estas son todas pulseadas, pero son afectuosas -", "time": 821000}, {"__typename": "Cue", "text": "y yo dije, \"Mi padre era amoroso y alentador,", "time": 824000}, {"__typename": "Cue", "text": "por eso no soy gracioso.\"", "time": 827000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 829000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y me mir\u00f3, y entonces o\u00edmos la gran historia triste.", "time": 831000}, {"__typename": "Cue", "text": "Su padre era un maldito HDP,", "time": 835000}, {"__typename": "Cue", "text": "y, de hecho, \u00e9l fue otro comediante con una ni\u00f1ez infeliz,", "time": 837000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero entonces ya est\u00e1bamos bien encarrilados.", "time": 841000}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que la pregunta es:", "time": 844000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfCu\u00e1l es la llave que permitir\u00e1 seguir adelante?", "time": 845000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ahora, hay preguntas que son como pulsear,", "time": 848000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero quiero decirles de preguntas", "time": 850000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s relacionadas con la empat\u00eda", "time": 853000}, {"__typename": "Cue", "text": "y que son realmente, con frecuencia, las preguntas", "time": 856000}, {"__typename": "Cue", "text": "que la gente ha esperado toda la vida que les hagan.", "time": 859000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y les dar\u00e9 s\u00f3lo dos ejemplos de esto debido a los l\u00edmites de tiempo.", "time": 862000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Una fue una entrevista que hice con uno de los grandes bi\u00f3grafos estadounidenses.", "time": 866000}, {"__typename": "Cue", "text": "Otra vez, algunos lo conocer\u00e1n, la mayor\u00eda no, Dumas Malone.", "time": 872000}, {"__typename": "Cue", "text": "El hizo una biograf\u00eda en cinco vol\u00famenes de Thomas Jefferson,", "time": 874000}, {"__typename": "Cue", "text": "pas\u00f3 virtualmente su vida entera con Thomas Jefferson,", "time": 878000}, {"__typename": "Cue", "text": "y por cierto, en un punto le pregunt\u00e9,", "time": 883000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00bfLe gustar\u00eda haberlo conocido?\"", "time": 885000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y \u00e9l dijo, \"Bueno, desde luego,", "time": 887000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero de hecho, lo conozco mejor que cualquiera que haya tratado con \u00e9l,", "time": 889000}, {"__typename": "Cue", "text": "porque yo pude leer todas sus cartas.\"", "time": 892000}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed, estaba muy satisfecho con la clase de relaci\u00f3n que hab\u00edan tenido durante m\u00e1s de 50 a\u00f1os", "time": 894000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y le hice una pregunta.", "time": 900000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dije, \"\u00bfAlguna vez Jefferson lo decepcion\u00f3?\"", "time": 903000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y aqu\u00ed estaba el hombre que hab\u00eda dedicado su vida a descubrir a Jefferson", "time": 907000}, {"__typename": "Cue", "text": "y a conectar con \u00e9l,", "time": 912000}, {"__typename": "Cue", "text": "y me dijo, \"Bueno...\" - Voy a hacer una mala imitaci\u00f3n de un acento sure\u00f1o.", "time": 914000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dumas Malone era originalmente de Mississippi.", "time": 919000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero \u00e9l dijo, \"Bueno,\", dijo, \"Me temo que s\u00ed.\"", "time": 922000}, {"__typename": "Cue", "text": "El dijo, \"Sabe, he le\u00eddo todo,", "time": 926000}, {"__typename": "Cue", "text": "y algunas veces el Sr. Jefferson allanaba la verdad un poco.\"", "time": 929000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y \u00e9l b\u00e1sicamente estaba diciendo que este era un hombre", "time": 937000}, {"__typename": "Cue", "text": "que ment\u00eda m\u00e1s de lo que a \u00e9l le hubiera gustado,", "time": 940000}, {"__typename": "Cue", "text": "porque \u00e9l ley\u00f3 las cartas.", "time": 943000}, {"__typename": "Cue", "text": "El dijo, \"Pero lo entiendo.\" Dijo, \"Lo entiendo.\"", "time": 945000}, {"__typename": "Cue", "text": "El dijo, \"A nosotros los sure\u00f1os nos gustan las superficies llanas,", "time": 949000}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed que hab\u00eda momentos en los que no quer\u00eda una confrontaci\u00f3n.\"", "time": 954000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y \u00e9l dijo, \"Ahora, John Adams era demasiado honesto.\"", "time": 958000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y entonces empez\u00f3 a hablar de ello, y tiempo despu\u00e9s me invit\u00f3 a su casa,", "time": 962000}, {"__typename": "Cue", "text": "y conoc\u00ed a su mujer, quien era de Massachusetts,", "time": 965000}, {"__typename": "Cue", "text": "y \u00e9l y ella ten\u00edan exactamente el tipo de relaci\u00f3n", "time": 967000}, {"__typename": "Cue", "text": "de Thomas Jefferson y John Adams.", "time": 970000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella era de Nueva Inglaterra y abrasiva,", "time": 973000}, {"__typename": "Cue", "text": "y \u00e9l era este tipo cortesano.", "time": 975000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pero realmente la pregunta m\u00e1s importante que alguna vez hice", "time": 978000}, {"__typename": "Cue", "text": "y la mayor\u00eda de la veces cuando hablo de ello,", "time": 981000}, {"__typename": "Cue", "text": "la gente inhala ante mi audacia, o crueldad,", "time": 984000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero, les prometo, era la pregunta correcta.", "time": 989000}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta la hice a Agnes de Mille.", "time": 993000}, {"__typename": "Cue", "text": "Agnes de Mille es una de las grandes core\u00f3grafas de nuestra historia.", "time": 996000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella b\u00e1sicamente cre\u00f3 los bailes en [el musical] \"Oklahoma,\"", "time": 1000000}, {"__typename": "Cue", "text": "transformando el teatro estadounidense.", "time": 1004000}, {"__typename": "Cue", "text": "Una mujer asombrosa.", "time": 1006000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "En el tiempo en el que le propuse que -", "time": 1008000}, {"__typename": "Cue", "text": "por cierto, que le habr\u00eda propuesto [matrimonio], ella era extraordinaria -", "time": 1013000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero le propuse que viniera [a la entrevista.]", "time": 1015000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella dijo, \"Venga a mi departamento.\"", "time": 1017000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella viv\u00eda en Nueva York.", "time": 1019000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Venga a mi departamento y hablaremos esos 15 minutos,", "time": 1021000}, {"__typename": "Cue", "text": "y entonces decidiremos si proseguimos.\"", "time": 1025000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y llegu\u00e9 a este oscuro, laber\u00edntico, departamento en Nueva York,", "time": 1027000}, {"__typename": "Cue", "text": "y ella me llam\u00f3, ella estaba en cama.", "time": 1032000}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo sab\u00eda que hab\u00eda tenido una embolia,", "time": 1035000}, {"__typename": "Cue", "text": "y eso le hab\u00eda pasado unos 10 a\u00f1os antes.", "time": 1037000}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que ella pasaba la mayor parte de su vida en cama,", "time": 1039000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero - hablo de la fuerza de vida -", "time": 1044000}, {"__typename": "Cue", "text": "su cabello estaba ladeado.", "time": 1046000}, {"__typename": "Cue", "text": "No iba a arreglarse para esta ocasi\u00f3n.", "time": 1048000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y estaba sentada rodeada de libros,", "time": 1051000}, {"__typename": "Cue", "text": "y su m\u00e1s interesante posesi\u00f3n ella sent\u00eda en ese momento", "time": 1054000}, {"__typename": "Cue", "text": "era su testamento, el cual ten\u00eda a su lado.", "time": 1058000}, {"__typename": "Cue", "text": "No estaba infeliz al respecto. Estaba resignada.", "time": 1064000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella dijo, \"Lo mantengo en mi cama, memento mori,", "time": 1068000}, {"__typename": "Cue", "text": "y lo cambio todo el tiempo", "time": 1074000}, {"__typename": "Cue", "text": "simplemente porque quiero.\"", "time": 1077000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y ella estaba disfrutando la perspectiva de la muerte tanto como hab\u00eda disfrutado la vida.", "time": 1079000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pens\u00e9, esta es alguien a quien tengo que tener en la serie.", "time": 1084000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ella estuvo de acuerdo.", "time": 1087000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella lleg\u00f3. Desde luego, subieron en silla de ruedas.", "time": 1089000}, {"__typename": "Cue", "text": "La mitad de su cuerpo estaba afectado, la otra mitad no.", "time": 1092000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ella estaba, desde luego, arreglada para la ocasi\u00f3n,", "time": 1095000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero era una mujer en gran dolor f\u00edsico.", "time": 1098000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y tuvimos una conversaci\u00f3n,", "time": 1102000}, {"__typename": "Cue", "text": "y entonces le hice la pregunta impensable.", "time": 1105000}, {"__typename": "Cue", "text": "Le dije, \"\u00bfFue alguna vez problema para usted que no fuera bonita?\"", "time": 1108000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y la audiencia simplemente - ya saben,", "time": 1117000}, {"__typename": "Cue", "text": "siempre est\u00e1 de parte del entrevistado,", "time": 1120000}, {"__typename": "Cue", "text": "y sintieron que esto era una forma de agresi\u00f3n,", "time": 1123000}, {"__typename": "Cue", "text": "pero esta era la pregunta que ella", "time": 1126000}, {"__typename": "Cue", "text": "hab\u00eda esperado que alguien le hiciera toda su vida.", "time": 1128000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y entonces empez\u00f3 a hablar de su ni\u00f1ez, cuando ella era bonita,", "time": 1131000}, {"__typename": "Cue", "text": "y literalmente se volte\u00f3 - aqu\u00ed estaba, en su cuerpo maltrecho -", "time": 1136000}, {"__typename": "Cue", "text": "y se volte\u00f3 hacia la audiencia y", "time": 1139000}, {"__typename": "Cue", "text": "se describi\u00f3 a s\u00ed misma como la bella damisela", "time": 1142000}, {"__typename": "Cue", "text": "con su rojo cabello y su andar ligero y as\u00ed por el estilo,", "time": 1144000}, {"__typename": "Cue", "text": "y luego ella dijo, \"Y entonces me golpe\u00f3 la pubertad.\"", "time": 1150000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Y comenz\u00f3 a hablar de las cosas que le pasaron", "time": 1153000}, {"__typename": "Cue", "text": "a su cuerpo y a su cara,", "time": 1155000}, {"__typename": "Cue", "text": "y como ya no pod\u00eda contar con su belleza,", "time": 1157000}, {"__typename": "Cue", "text": "y su familia la trataba como la hermana fea de la bonita", "time": 1161000}, {"__typename": "Cue", "text": "para quien se daban las clases de ballet.", "time": 1168000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y ella ten\u00eda que ir con su hermana simplemente por compa\u00f1\u00eda,", "time": 1170000}, {"__typename": "Cue", "text": "y en ese proceso, ella tom\u00f3 un n\u00famero de decisiones.", "time": 1175000}, {"__typename": "Cue", "text": "Antes que nada, que el baile, aun cuando", "time": 1178000}, {"__typename": "Cue", "text": "no se le hab\u00eda ofrecido, era su vida.", "time": 1180000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y en segundo lugar, que ella deb\u00eda ser,", "time": 1182000}, {"__typename": "Cue", "text": "aunque fue bailarina por un tiempo, una core\u00f3grafa", "time": 1184000}, {"__typename": "Cue", "text": "porque para eso no importaba su belleza.", "time": 1186000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero ella estaba encantada de sacarlo como un hecho real, real de su vida.", "time": 1189000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Fue un privilegio asombroso hacer esa serie.", "time": 1196000}, {"__typename": "Cue", "text": "Hubo otros momentos como \u00e9sos, muy pocos momentos de silencio.", "time": 1201000}, {"__typename": "Cue", "text": "El punto clave fue la empat\u00eda", "time": 1207000}, {"__typename": "Cue", "text": "porque todos en sus vidas", "time": 1210000}, {"__typename": "Cue", "text": "est\u00e1n realmente esperando que les preguntemos,", "time": 1214000}, {"__typename": "Cue", "text": "para que puedan ser veraces respecto de qui\u00e9nes son", "time": 1218000}, {"__typename": "Cue", "text": "y c\u00f3mo se convirtieron en lo que son,", "time": 1220000}, {"__typename": "Cue", "text": "y les recomiendo esto, aun si no est\u00e1n haciendo entrevistas.", "time": 1223000}, {"__typename": "Cue", "text": "Sean de esa manera con sus amigos", "time": 1227000}, {"__typename": "Cue", "text": "y particularmente con los miembros mayores de su familia.", "time": 1229000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Muchas gracias.", "time": 1232000}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "708", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}