{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Wq6", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "1812", "slug": "may_el_khalil_making_peace_is_a_marathon", "title": "Making peace is a marathon", "socialTitle": "Making peace is a marathon", "presenterDisplayName": "May El-Khalil", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2013-06-22", "curatorApproved": true, "viewedCount": 5344516, "duration": 602, "publishedAt": "2013-08-16T15:00:07Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "6", "name": "global issues", "slug": "global+issues"}, {"__typename": "Topic", "id": "105", "name": "war", "slug": "war"}, {"__typename": "Topic", "id": "136", "name": "sports", "slug": "sports"}, {"__typename": "Topic", "id": "198", "name": "violence", "slug": "violence"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/5c73ab3f-4162-41d2-af7b-d4ba1b7e567c/MayElKhalil_2013G-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/85465849-a157-4e07-bc84-6554e539ee08/MayElKhalil_2013G-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/e01e1ec6-4539-4dc3-9c37-76bf824c3e38/MayElKhalil_2013G-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "jehane_noujaim_my_wish_a_global_day_of_film", "id": "55"}, {"__typename": "Video", "slug": "jeremy_gilley_one_day_of_peace", "id": "1209"}, {"__typename": "Video", "slug": "julia_bacha_pay_attention_to_nonviolence", "id": "1214"}, {"__typename": "Video", "slug": "farida_nabourema_is_your_country_at_risk_of_becoming_a_dictatorship_here_s_how_to_know", "id": "35565"}, {"__typename": "Video", "slug": "steven_petrow_3_ways_to_practice_civility", "id": "34214"}, {"__typename": "Video", "slug": "alex_gendler_a_day_in_the_life_of_a_cossack_warrior", "id": "46601"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/ce66692aedfaa27aa4be106078af4a07afd930b7_254x191.jpg", "firstname": "May", "middlename": "", "lastname": "El-Khalil", "description": "Founder of the Beirut Marathon", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "Indeed, as the Middle East fractures under the weight of disparity, the Beirut Marathon continues to unite.", "whoTheyAre": "The Beirut Marathon is the largest running event in the Middle East. May El-Khalil founded it as an instrument of peace.", "whyListen": "<p>The beautiful city of Beirut, Lebanon, has seen its share of tragedy, as a seat of Lebanon&#39;s long-running civil war (1975-1990) and the Israeli-Lebanese conflict that came to a head in 2006. But in 2003, May El-Khalil, a local sports official, decided: It&#39;s time to start a marathon, open to all, as an antidote to sectarianism. And despite ongoing political and security pressure, the Beirut Marathon, now entering its 11th year, has become not only the largest running event in the Middle East but a powerful force for peace.</p><p>El-Khalil was inspired to start the marathon after a personal tragedy: a near-fatal running accident. Doctors told her she would never run again. She was hospitalized for two years and had to undergo a long series of surgeries. But the resolve from this personal struggle created an event that, each year, draws runners and fans from opposing political and religious communities in a symbolic act of peace. Case in point: In 2012, on a rainy and windy November day, more than 33,000 runners turned out. Other countries around the region are now thinking of replicating this model.</p>", "slug": "may_el_khalil"}]}, "description": "In Lebanon there is one gunshot a year that isn\u2019t part of a scene of routine violence: The opening sound of the Beirut International Marathon. In a moving talk, marathon founder May El-Khalil explains why she believed a 26.2-mile running event could bring together a country divided for decades by politics and religion, even if for one day a year.", "socialDescription": "In Lebanon there is one gunshot a year that isn\u2019t part of a scene of routine violence: The opening sound of the Beirut International Marathon. In a moving talk, marathon founder May El-Khalil explains why she believed a 26.2-mile running event could bring together a country divided for decades by politics and religion, even if for one day a year.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"1812\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1964-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1964-im2346\",\"duration\":616,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Azerbaijani\",\"endonym\":\"Az\u0259rbaycan dili\",\"languageCode\":\"az\",\"ianaCode\":\"az\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Norwegian Bokmal\",\"endonym\":\"Norsk bokm\u00e5l\",\"languageCode\":\"nb\",\"ianaCode\":\"nb\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Latvian\",\"endonym\":\"Latvie\u0161u\",\"languageCode\":\"lv\",\"ianaCode\":\"lv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French (Canada)\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais canadien\",\"languageCode\":\"fr-ca\",\"ianaCode\":\"fr-CA\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hindi\",\"endonym\":\"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940\",\"languageCode\":\"hi\",\"ianaCode\":\"hi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Danish\",\"endonym\":\"Dansk\",\"languageCode\":\"da\",\"ianaCode\":\"da\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Georgian\",\"endonym\":\"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8\",\"languageCode\":\"ka\",\"ianaCode\":\"ka\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Albanian\",\"endonym\":\"Shqip\",\"languageCode\":\"sq\",\"ianaCode\":\"sq\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Mongolian\",\"endonym\":\"\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\",\"languageCode\":\"mn\",\"ianaCode\":\"mn\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Urdu\",\"endonym\":\"\u0627\u064f\u0631\u062f\u064f\u0648\",\"languageCode\":\"ur\",\"ianaCode\":\"ur\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Malay\",\"endonym\":\"Bahasa melayu\",\"languageCode\":\"ms\",\"ianaCode\":\"ms\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/19/62/004/products/2013g-may-el-khalil-004-fallback-af2c47438c50f5681fb226bb36653e4c-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDGlobal%2B2013%26id%3D1812%26tag%3Dculture%2Cglobal%2Bissues%2Csports%2Cviolence%2Cwar%26talk%3Dmay_el_khalil_making_peace_is_a_marathon%26year%3D2013&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"1812\",\"talk\":\"may_el_khalil_making_peace_is_a_marathon\",\"tag\":\"culture,global issues,sports,violence,war\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TEDGlobal 2013\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1964/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1964/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"1812\",\"talk\":\"may_el_khalil_making_peace_is_a_marathon\",\"tag\":\"culture,global issues,sports,violence,war\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TEDGlobal 2013\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/may_el_khalil_making_peace_is_a_marathon\",\"name\":\"May El-Khalil: Making peace is a marathon\",\"title\":\"Making peace is a marathon\",\"speaker\":\"May El-Khalil\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/e01e1ec6-4539-4dc3-9c37-76bf824c3e38/MayElKhalil_2013G-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"may_el_khalil_making_peace_is_a_marathon\",\"event\":\"TEDGlobal 2013\",\"published\":1376665207,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"u1K6hnm09xs\",\"duration\":617.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDGlobal 2013", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "58829", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "1341873", "uri": "/profiles/1342911", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/02/7a/87/162439.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345430639.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "JAVIER ALEJANDRO GONZALEZ FRAUSTO"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "1961601", "uri": "/profiles/1962657", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/4b/a2/215970.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1374093149.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Javier Pardo"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vengo del L\u00edbano", "time": 1712}, {"__typename": "Cue", "text": "y creo que correr puede cambiar el mundo.", "time": 4237}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e9 que lo que acabo de decir simplemente no es obvio.", "time": 8246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ya saben, el L\u00edbano como pa\u00eds ya fue una vez destruido", "time": 12730}, {"__typename": "Cue", "text": "por una larga y sangrienta guerra civil.", "time": 17402}, {"__typename": "Cue", "text": "Honestamente, no s\u00e9 por qu\u00e9 le llaman guerra civil", "time": 20542}, {"__typename": "Cue", "text": "si no tiene nada de civil.", "time": 23802}, {"__typename": "Cue", "text": "Con Siria al norte, Israel y Palestina al sur,", "time": 26508}, {"__typename": "Cue", "text": "nuestro gobierno todav\u00eda", "time": 31542}, {"__typename": "Cue", "text": "se encuentra fragmentado e inestable.", "time": 34887}, {"__typename": "Cue", "text": "Por a\u00f1os, el pa\u00eds ha estado dividido", "time": 37909}, {"__typename": "Cue", "text": "por la pol\u00edtica y la religi\u00f3n", "time": 41143}, {"__typename": "Cue", "text": "Sin embargo, una vez al a\u00f1o,", "time": 45199}, {"__typename": "Cue", "text": "nos encontramos realmente unidos,", "time": 48469}, {"__typename": "Cue", "text": "y eso es cuando se lleva a cabo la marat\u00f3n.", "time": 50935}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Sol\u00eda ser maratonista.", "time": 55169}, {"__typename": "Cue", "text": "Correr largas distancias no era solo bueno para mi salud,", "time": 58317}, {"__typename": "Cue", "text": "sino tambi\u00e9n me ayudaba a meditar y a so\u00f1ar en grande.", "time": 63075}, {"__typename": "Cue", "text": "Por lo que mientras m\u00e1s corr\u00eda,", "time": 67680}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s grandes se hac\u00edan mis sue\u00f1os,", "time": 69908}, {"__typename": "Cue", "text": "hasta que una ma\u00f1ana fat\u00eddica,", "time": 73422}, {"__typename": "Cue", "text": "mientras entrenaba, fui atropellada por un bus.", "time": 76401}, {"__typename": "Cue", "text": "Casi muero, estaba en coma,", "time": 82570}, {"__typename": "Cue", "text": "estuve en el hospital por 2 a\u00f1os,", "time": 85850}, {"__typename": "Cue", "text": "y fui sometida a 36 operaciones para volver a caminar.", "time": 88900}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tan pronto como sal\u00ed del coma,", "time": 95681}, {"__typename": "Cue", "text": "me di cuenta que no era la misma maratonista que sol\u00eda ser", "time": 98492}, {"__typename": "Cue", "text": "por lo que decid\u00ed que, ya que no iba a poder correr,", "time": 103642}, {"__typename": "Cue", "text": "quer\u00eda asegurarme de que otros pudieran.", "time": 107805}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que desde mi cama del hospital", "time": 111877}, {"__typename": "Cue", "text": "le ped\u00ed a mi esposo que comenzara a tomar notas,", "time": 114253}, {"__typename": "Cue", "text": "y unos meses despu\u00e9s,", "time": 117429}, {"__typename": "Cue", "text": "naci\u00f3 la marat\u00f3n.", "time": 119917}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Organizar una marat\u00f3n como reacci\u00f3n a un accidente", "time": 123693}, {"__typename": "Cue", "text": "puede sonar extra\u00f1o,", "time": 127889}, {"__typename": "Cue", "text": "pero en ese entonces, incluso durante mi estado m\u00e1s vulnerable,", "time": 130160}, {"__typename": "Cue", "text": "necesitaba so\u00f1ar en grande.", "time": 135221}, {"__typename": "Cue", "text": "Necesitaba algo que me alejara de mi dolor,", "time": 137463}, {"__typename": "Cue", "text": "un objetivo para lograr.", "time": 140705}, {"__typename": "Cue", "text": "No quer\u00eda apenarme ni tampoco dar pena,", "time": 143645}, {"__typename": "Cue", "text": "por lo que pens\u00e9 en organizar una marat\u00f3n", "time": 148043}, {"__typename": "Cue", "text": "para retribuir a mi comunidad,", "time": 151617}, {"__typename": "Cue", "text": "construir puentes con el mundo exterior,", "time": 154636}, {"__typename": "Cue", "text": "e invitar a corredores a que vengan al L\u00edbano", "time": 157216}, {"__typename": "Cue", "text": "para correr por el ideal de la paz.", "time": 159680}, {"__typename": "Cue", "text": "Organizar una marat\u00f3n en el L\u00edbano", "time": 164755}, {"__typename": "Cue", "text": "no se parece en lo m\u00e1s m\u00ednimo a organizar una en Nueva York.", "time": 167297}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo introduces el concepto de \"correr\"", "time": 172312}, {"__typename": "Cue", "text": "en una naci\u00f3n que est\u00e1 constantemente al borde de la guerra?", "time": 175508}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo le pides a aquellos que una vez se peleaban", "time": 180637}, {"__typename": "Cue", "text": "y se mataban entre s\u00ed", "time": 183888}, {"__typename": "Cue", "text": "que se unan y corran todos juntos?", "time": 185529}, {"__typename": "Cue", "text": "Es m\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo convences a la gente", "time": 189601}, {"__typename": "Cue", "text": "para que corra una distancia de 26.2 millas", "time": 192835}, {"__typename": "Cue", "text": "en un momento en el que ni siquiera", "time": 196164}, {"__typename": "Cue", "text": "est\u00e1n al tanto de la palabra \"marat\u00f3n\"?", "time": 198627}, {"__typename": "Cue", "text": "Por lo que tuvimos que empezar desde cero.", "time": 201356}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Por casi 2 a\u00f1os, estuvimos por todo el pa\u00eds", "time": 203836}, {"__typename": "Cue", "text": "e incluso visitamos pueblos remotos.", "time": 207410}, {"__typename": "Cue", "text": "Conoc\u00ed personalmente gente de todos los tipos:", "time": 211253}, {"__typename": "Cue", "text": "alcaldes, ONGs, estudiantes,", "time": 215765}, {"__typename": "Cue", "text": "pol\u00edticos, militares, gente de las mezquitas, iglesias,", "time": 218794}, {"__typename": "Cue", "text": "el presidente del pa\u00eds, incluso amas de casa.", "time": 224585}, {"__typename": "Cue", "text": "Aprend\u00ed una cosa:", "time": 229419}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando haces lo que predicas, la gente cree en ti.", "time": 232151}, {"__typename": "Cue", "text": "Muchos se emocionaron por mi historia personal,", "time": 236444}, {"__typename": "Cue", "text": "y compartieron sus historias a cambio.", "time": 240807}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue honestidad y transparencia lo que nos uni\u00f3.", "time": 243647}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos habl\u00e1bamos en una lengua com\u00fan:", "time": 248910}, {"__typename": "Cue", "text": "de un humano al otro.", "time": 252504}, {"__typename": "Cue", "text": "Una vez que se hab\u00eda construido la confianza,", "time": 257908}, {"__typename": "Cue", "text": "todo el mundo quer\u00eda ser parte de la marat\u00f3n", "time": 260288}, {"__typename": "Cue", "text": "para mostrarle al mundo los verdaderos colores", "time": 262928}, {"__typename": "Cue", "text": "del L\u00edbano y de los libaneses", "time": 265960}, {"__typename": "Cue", "text": "y su deseo de vivir en paz y armon\u00eda.", "time": 268091}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "En octubre de 2003, m\u00e1s de 6000 corredores", "time": 273403}, {"__typename": "Cue", "text": "de 49 nacionalidades diferentes", "time": 278492}, {"__typename": "Cue", "text": "vinieron a la l\u00ednea de partida, todos con determinaci\u00f3n.", "time": 281102}, {"__typename": "Cue", "text": "Y cuando se oy\u00f3 el disparo inicial,", "time": 285032}, {"__typename": "Cue", "text": "esta vez era una se\u00f1al para correr en armon\u00eda", "time": 287652}, {"__typename": "Cue", "text": "para cambiar.", "time": 292553}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La marat\u00f3n creci\u00f3.", "time": 294964}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed como nuestros problemas pol\u00edticos.", "time": 296965}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero para cada desastre que ocurr\u00eda,", "time": 299932}, {"__typename": "Cue", "text": "la marat\u00f3n encontr\u00f3 la manera de reunir a la gente.", "time": 302671}, {"__typename": "Cue", "text": "En 2005, nuestro primer ministro fue asesinado,", "time": 308356}, {"__typename": "Cue", "text": "y el pa\u00eds qued\u00f3 totalmente paralizado,", "time": 313124}, {"__typename": "Cue", "text": "por lo que organizamos una campa\u00f1a de 5 kil\u00f3metros llamada \"Unidos corremos\".", "time": 317176}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e1s de 60 000 personas vinieron a la l\u00ednea de partida,", "time": 321492}, {"__typename": "Cue", "text": "todas con remera blanca sin consignas pol\u00edticas.", "time": 325566}, {"__typename": "Cue", "text": "Ese fue un momento decisivo para la marat\u00f3n,", "time": 331282}, {"__typename": "Cue", "text": "en el que la gente comenz\u00f3 a verla como una plataforma", "time": 334373}, {"__typename": "Cue", "text": "para la paz y la unidad,", "time": 337980}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Durante el 2006 hasta el 2009, nuestro pa\u00eds, el L\u00edbano,", "time": 340875}, {"__typename": "Cue", "text": "atraves\u00f3 a\u00f1os inestables,", "time": 345752}, {"__typename": "Cue", "text": "invasiones, y m\u00e1s asesinatos", "time": 348425}, {"__typename": "Cue", "text": "que nos llevaron casi a la guerra civil.", "time": 351930}, {"__typename": "Cue", "text": "El pa\u00eds estaba dividido nuevamente,", "time": 354266}, {"__typename": "Cue", "text": "tanto que nuestro parlamento renunci\u00f3,", "time": 356916}, {"__typename": "Cue", "text": "no tuvimos presidente por un a\u00f1o, ni tampoco un primer ministro", "time": 359950}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero ciertamente tuvimos una marat\u00f3n.", "time": 365169}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 368986}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mediante la marat\u00f3n, aprendimos", "time": 374933}, {"__typename": "Cue", "text": "que los problemas pol\u00edticos pueden ser superados.", "time": 377516}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando el partido opositor decidi\u00f3", "time": 382252}, {"__typename": "Cue", "text": "cerrar una parte del centro c\u00edvico,", "time": 384192}, {"__typename": "Cue", "text": "negociamos rutas alternativas.", "time": 386932}, {"__typename": "Cue", "text": "Los manifestantes del gobierno se convirtieron en", "time": 389962}, {"__typename": "Cue", "text": "animadores.", "time": 393116}, {"__typename": "Cue", "text": "Incluso organizaron estaciones de jugo.", "time": 394838}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Saben, la marat\u00f3n se ha convertido realmente", "time": 399475}, {"__typename": "Cue", "text": "en algo \u00fanico.", "time": 403578}, {"__typename": "Cue", "text": "Ha ganado credibilidad tanto entre", "time": 405214}, {"__typename": "Cue", "text": "libaneses as\u00ed como en la comunidad internacional.", "time": 407637}, {"__typename": "Cue", "text": "En noviembre de 2012, m\u00e1s de 33 000 corredores", "time": 412239}, {"__typename": "Cue", "text": "de 85 nacionalidades diferentes", "time": 416251}, {"__typename": "Cue", "text": "vinieron a la l\u00ednea de partida,", "time": 418924}, {"__typename": "Cue", "text": "pero esta vez, desafiaron", "time": 420332}, {"__typename": "Cue", "text": "un clima muy tormentos y lluvioso.", "time": 422609}, {"__typename": "Cue", "text": "Las calles estaban inundadas, pero la gente no quer\u00eda perderse", "time": 425732}, {"__typename": "Cue", "text": "la oportunidad de ser parte", "time": 429179}, {"__typename": "Cue", "text": "de ese gran d\u00eda nacional.", "time": 431834}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La AMB (Asociaci\u00f3n Marat\u00f3nica de Beirut) se ha expandido.", "time": 434996}, {"__typename": "Cue", "text": "Incluimos a todos: j\u00f3venes, ancianos,", "time": 436898}, {"__typename": "Cue", "text": "discapacitados, enfermos mentales,", "time": 440772}, {"__typename": "Cue", "text": "ciegos, miembros de \u00e9lite, corredores aficionados,", "time": 443695}, {"__typename": "Cue", "text": "incluso madres con sus beb\u00e9s.", "time": 446872}, {"__typename": "Cue", "text": "Los temas han incluido carreras por el medio ambiente,", "time": 449991}, {"__typename": "Cue", "text": "el c\u00e1ncer de mama, el amor al L\u00edbano, la paz,", "time": 453348}, {"__typename": "Cue", "text": "o simplemente correr porque s\u00ed.", "time": 457132}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La primera carrera anual exclusiva de mujeres por sus derechos,", "time": 459812}, {"__typename": "Cue", "text": "que es la \u00fanica de su estilo en la regi\u00f3n,", "time": 466324}, {"__typename": "Cue", "text": "acaba de llevarse a cabo hace solo unas pocas semanas,", "time": 468852}, {"__typename": "Cue", "text": "con 4512 mujeres, incluyendo a la primera dama,", "time": 472261}, {"__typename": "Cue", "text": "y esto es solo el comienzo.", "time": 477779}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Gracias.", "time": 482176}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 484212}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La AMB ha apoyado a fundaciones y a voluntarios", "time": 486850}, {"__typename": "Cue", "text": "que han ayudado a reformar al L\u00edbano,", "time": 492069}, {"__typename": "Cue", "text": "juntando fondos para sus causas", "time": 495120}, {"__typename": "Cue", "text": "y animando a otros a contribuir.", "time": 497307}, {"__typename": "Cue", "text": "La cultura del dar y hacer el bien", "time": 500758}, {"__typename": "Cue", "text": "se ha vuelto contagiosa.", "time": 503395}, {"__typename": "Cue", "text": "Los estereotipos se han roto", "time": 505495}, {"__typename": "Cue", "text": "Los agentes del cambio y los l\u00edderes futuros", "time": 507682}, {"__typename": "Cue", "text": "han sido creados.", "time": 510523}, {"__typename": "Cue", "text": "Creo que estos son los ladrillos para la paz futura.", "time": 512404}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La ABM se ha convertido en un evento tan respetado en la regi\u00f3n", "time": 518760}, {"__typename": "Cue", "text": "que los funcionarios de los gobiernos en la regi\u00f3n", "time": 525735}, {"__typename": "Cue", "text": "como Irak, Egipto y Siria", "time": 528238}, {"__typename": "Cue", "text": "le pidieron ayuda a la organizaci\u00f3n para organizar", "time": 531655}, {"__typename": "Cue", "text": "un evento deportivo similar.", "time": 535138}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora somos una de las m\u00e1s grandes carreras", "time": 537942}, {"__typename": "Cue", "text": "en el Medio Oriente, pero m\u00e1s importante;", "time": 541669}, {"__typename": "Cue", "text": "es una plataforma de esperanza y cooperaci\u00f3n", "time": 544180}, {"__typename": "Cue", "text": "en una parte del mundo tan fr\u00e1gil e inestable.", "time": 548665}, {"__typename": "Cue", "text": "Desde Boston a Beirut, estamos unidos.", "time": 554452}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 559716}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Despu\u00e9s de 10 a\u00f1os en el L\u00edbano,", "time": 565542}, {"__typename": "Cue", "text": "desde maratones nacionales o desde eventos nacionales", "time": 568144}, {"__typename": "Cue", "text": "hasta carreras regionales m\u00e1s peque\u00f1as, hemos visto", "time": 571540}, {"__typename": "Cue", "text": "que la gente quiere correr por un futuro mejor.", "time": 574404}, {"__typename": "Cue", "text": "Despu\u00e9s de todo, lograr la paz no es una carrera corta.", "time": 579576}, {"__typename": "Cue", "text": "Es m\u00e1s como una marat\u00f3n.", "time": 585243}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Muchas gracias.", "time": 587350}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 588866}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "1812", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}