{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6R4W", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "28070", "slug": "melvin_sanicas_why_is_meningitis_so_dangerous", "title": "Why is meningitis so dangerous?", "socialTitle": "Why is meningitis so dangerous?", "presenterDisplayName": "Melvin Sanicas", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2018-11-19", "curatorApproved": true, "viewedCount": 3150894, "duration": 281, "publishedAt": "2018-11-19T20:47:47Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "57", "name": "disease", "slug": "disease"}, {"__typename": "Topic", "id": "59", "name": "health", "slug": "health"}, {"__typename": "Topic", "id": "60", "name": "health care", "slug": "health+care"}, {"__typename": "Topic", "id": "76", "name": "biology", "slug": "biology"}, {"__typename": "Topic", "id": "226", "name": "public health", "slug": "public+health"}, {"__typename": "Topic", "id": "239", "name": "Vaccines", "slug": "vaccines"}, {"__typename": "Topic", "id": "262", "name": "virus", "slug": "virus"}, {"__typename": "Topic", "id": "345", "name": "TED-Ed", "slug": "ted+ed"}, {"__typename": "Topic", "id": "596", "name": "human body", "slug": "human+body"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/6fa28fac-c2fb-41bd-a5b1-cf320b594a18/meningitis_textless.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "rusha_modi_what_causes_heartburn", "id": "25103"}, {"__typename": "Video", "slug": "krishna_sudhir_how_do_cigarettes_affect_the_body", "id": "20319"}, {"__typename": "Video", "slug": "elizabeth_cox_the_surprising_link_between_stress_and_memory", "id": "23117"}, {"__typename": "Video", "slug": "marco_a_sotomayor_the_surprising_reason_you_feel_awful_when_you_re_sick", "id": "24331"}, {"__typename": "Video", "slug": "melvin_sanicas_what_makes_tb_the_world_s_most_infectious_killer", "id": "44879"}, {"__typename": "Video", "slug": "giulia_enders_the_surprisingly_charming_science_of_your_gut", "id": "3583"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Melvin", "middlename": "", "lastname": "Sanicas", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "", "whyListen": "", "slug": "melvin_sanicas"}]}, "description": "In 1987, thousands of people gathered in Saudi Arabia for the annual Hajj pilgrimage. But what started out as a celebration led to a worldwide health crisis: more than 2,000 cases of meningitis broke out, spreading across Saudi Arabia and the rest of the world. How did it spread so quickly and what makes meningitis so dangerous? Melvin Sanicas examines how the disease affects our bodies. [Directed by Balint Gelley, narration by Addison Anderson]. ", "socialDescription": "In 1987, thousands of people gathered in Saudi Arabia for the annual Hajj pilgrimage. But what started out as a celebration led to a worldwide health crisis: more than 2,000 cases of meningitis broke out, spreading across Saudi Arabia and the rest of the world. How did it spread so quickly and what makes meningitis so dangerous? Melvin Sanicas examines how the disease affects our bodies. [Directed by Balint Gelley, narration by Addison Anderson]. ", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"28070\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm4906\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm4906\",\"duration\":281,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Lithuanian\",\"endonym\":\"Lietuvi\u0173 kalba\",\"languageCode\":\"lt\",\"ianaCode\":\"lt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/43/86/001/products/2018e-melvin-sanicas-meningitis-001-fallback-5d3bce2ba16c3b01d18ff9e5cff7d777-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED-Ed%26id%3D28070%26tag%3DTED-Ed%2Chealth%2Chealth%2Bcare%2Cdisease%2Cbiology%2Chuman%2Bbody%2CVaccines%2Cpublic%2Bhealth%2Cvirus%26talk%3Dmelvin_sanicas_why_is_meningitis_so_dangerous%26year%3D2018&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"28070\",\"talk\":\"melvin_sanicas_why_is_meningitis_so_dangerous\",\"tag\":\"TED-Ed,health,health care,disease,biology,human body,Vaccines,public health,virus\",\"year\":\"2018\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/4906/manifest.m3u8\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/4906/metadata.json\"}},\"targeting\":{\"id\":\"28070\",\"talk\":\"melvin_sanicas_why_is_meningitis_so_dangerous\",\"tag\":\"TED-Ed,health,health care,disease,biology,human body,Vaccines,public health,virus\",\"year\":\"2018\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/melvin_sanicas_why_is_meningitis_so_dangerous\",\"name\":\"Melvin Sanicas: Why is meningitis so dangerous?\",\"title\":\"Why is meningitis so dangerous?\",\"speaker\":\"Melvin Sanicas\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/6fa28fac-c2fb-41bd-a5b1-cf320b594a18/meningitis_textless.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"melvin_sanicas_why_is_meningitis_so_dangerous\",\"event\":\"TED-Ed\",\"published\":1542660467,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"IaQdv_dBDqM\",\"duration\":294.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED-Ed", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "3", "name": "TED-Ed Original"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "151910", "language": {"__typename": "Language", "id": "114", "endonym": "Polski", "englishName": "Polish", "internalLanguageCode": "pl", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "2029417", "uri": "/profiles/2030481", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/80/98/229528.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1377548661.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Marta K. Grochowalska"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "10089346", "uri": "/profiles/10091083", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0f/1f/64/991076.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1527252465.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Agnieszka Fija\u0142kowska"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "W 1987 roku dziesi\u0105tki tysi\u0119cy\nos\u00f3b zebra\u0142y si\u0119", "time": 6547}, {"__typename": "Cue", "text": "w Arabii Saudyjskiej\nna coroczn\u0105 pielgrzymk\u0119 Had\u017cd\u017c.", "time": 9827}, {"__typename": "Cue", "text": "Zacz\u0119\u0142a si\u0119 uroczy\u015bcie,\nale zako\u0144czy\u0142a kryzysem zdrowotnym.", "time": 14257}, {"__typename": "Cue", "text": "Zaledwie kilka dni po pielgrzymce", "time": 18547}, {"__typename": "Cue", "text": "odnotowano ponad dwa tysi\u0105ce przypadk\u00f3w\nzapalenia opon m\u00f3zgowo-rdzeniowych", "time": 20988}, {"__typename": "Cue", "text": "w Arabii Saudyjskiej i na \u015bwiecie.", "time": 25048}, {"__typename": "Cue", "text": "Wybuch epidemii by\u0142 tak gwa\u0142towny,", "time": 28308}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ce uznano go za pocz\u0105tek fali zachorowa\u0144\nna \u015bmiertelne zapalenie opon m\u00f3zgowych,", "time": 30288}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3re dotkn\u0119\u0142o dziesi\u0105tki tysi\u0119cy\nludzi na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "time": 34447}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Zapalenie opon m\u00f3zgowo-rdzeniowych\nobejmuje trzy opony", "time": 40197}, {"__typename": "Cue", "text": "odpowiedzialne za ochron\u0119\nm\u00f3zgu i rdzenia kr\u0119gowego.", "time": 44687}, {"__typename": "Cue", "text": "Choroba ta jest tak niebezpieczna\nw por\u00f3wnaniu z innymi,", "time": 48297}, {"__typename": "Cue", "text": "poniewa\u017c rozwija si\u0119\nw zastraszaj\u0105cym tempie.", "time": 52027}, {"__typename": "Cue", "text": "W najgorszych przypadkach\npowoduje \u015bmier\u0107 w ci\u0105gu jednego dnia.", "time": 56087}, {"__typename": "Cue", "text": "Na szcz\u0119\u015bcie jest to rzadkie u pacjent\u00f3w,\nkt\u00f3rzy szybko rozpoczn\u0105 leczenie.", "time": 59877}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Choroba wyst\u0119puje w trzech postaciach:", "time": 64777}, {"__typename": "Cue", "text": "grzybiczej, wirusowej i bakteryjnej.", "time": 67977}, {"__typename": "Cue", "text": "Ostatnia najcz\u0119\u015bciej ko\u0144czy si\u0119 \u015bmierci\u0105", "time": 70647}, {"__typename": "Cue", "text": "i na niej si\u0119 skupimy.", "time": 72857}, {"__typename": "Cue", "text": "Ludzie mog\u0105 zetkn\u0105\u0107 si\u0119 z bakteriami,\nwdychaj\u0105c drobne cz\u0105stki", "time": 75017}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015bluzu i \u015bliny rozpylane w powietrzu,", "time": 80037}, {"__typename": "Cue", "text": "gdy zainfekowana osoba kicha lub kaszle.", "time": 82917}, {"__typename": "Cue", "text": "Mo\u017cna si\u0119 zarazi\u0107 przez poca\u0142unek,", "time": 86137}, {"__typename": "Cue", "text": "wypalenie wsp\u00f3lnego papierosa,", "time": 88317}, {"__typename": "Cue", "text": "po\u017cyczenie szczoteczki czy sztu\u0107c\u00f3w.", "time": 89767}, {"__typename": "Cue", "text": "Niekt\u00f3rzy mog\u0105 zosta\u0107 zainfekowani\ni by\u0107 nosicielami, nie maj\u0105c objaw\u00f3w,", "time": 92477}, {"__typename": "Cue", "text": "co sprzyja szybkiemu zara\u017caniu innych.", "time": 96677}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Gdy bakterie dostan\u0105 si\u0119\ndo nosa, ust i gard\u0142a,", "time": 101977}, {"__typename": "Cue", "text": "przenikaj\u0105 przez b\u0142ony \u015bluzowe\ni dostaj\u0105 si\u0119 do krwiobiegu.", "time": 105167}, {"__typename": "Cue", "text": "Stamt\u0105d szybko trafiaj\u0105 do tkanek cia\u0142a,", "time": 108837}, {"__typename": "Cue", "text": "w\u0142\u0105czaj\u0105c w to b\u0142on\u0119\nnazywan\u0105 barier\u0105 krew-m\u00f3zg.", "time": 113197}, {"__typename": "Cue", "text": "Zbudowana jest ze \u015bci\u015ble\nz\u0142\u0105czonych kom\u00f3rek", "time": 116787}, {"__typename": "Cue", "text": "oddzielaj\u0105cych naczynia\nkrwiono\u015bne od m\u00f3zgu,", "time": 119607}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3re blokuj\u0105 wszystko\npoza wybranymi cz\u0105steczkami,", "time": 121917}, {"__typename": "Cue", "text": "w tym wod\u0105 i niekt\u00f3rymi gazami.", "time": 125817}, {"__typename": "Cue", "text": "Jednak w spos\u00f3b, kt\u00f3ry naukowcy\nwci\u0105\u017c pr\u00f3buj\u0105 zrozumie\u0107,", "time": 129097}, {"__typename": "Cue", "text": "bakteriom udaje si\u0119 obej\u015b\u0107\nt\u0119 barier\u0119 i dosta\u0107 do m\u00f3zgu.", "time": 132367}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tam bakterie szybko infekuj\u0105\nopony m\u00f3zgowo-rdzeniowe.", "time": 137157}, {"__typename": "Cue", "text": "To wywo\u0142uje stan zapalny\ni uk\u0142ad odporno\u015bciowy zaczyna si\u0119 broni\u0107.", "time": 141037}, {"__typename": "Cue", "text": "Towarzyszy mu gor\u0105czka i silne b\u00f3le g\u0142owy.", "time": 146017}, {"__typename": "Cue", "text": "W miar\u0119 post\u0119powania\nobrz\u0119ku sztywnieje szyja.", "time": 149207}, {"__typename": "Cue", "text": "Obrz\u0119k m\u00f3zgu zak\u0142\u00f3ca\njego funkcjonowanie,", "time": 153187}, {"__typename": "Cue", "text": "czego objawami s\u0105 utrata s\u0142uchu\ni nadwra\u017cliwo\u015b\u0107 na \u015bwiat\u0142o.", "time": 155807}, {"__typename": "Cue", "text": "Wzrost ci\u015bnienia w czaszce\nmo\u017ce powodowa\u0107 dezorientacj\u0119,", "time": 160317}, {"__typename": "Cue", "text": "co jest dla tej choroby\ncech\u0105 charakterystyczn\u0105.", "time": 165167}, {"__typename": "Cue", "text": "Po kilku godzinach gwa\u0142townie mno\u017c\u0105ce si\u0119\nbakterie zaczynaj\u0105 uwalnia\u0107 toksyny,", "time": 167887}, {"__typename": "Cue", "text": "co prowadzi do posocznicy,\nczyli zatrucia krwi.", "time": 172907}, {"__typename": "Cue", "text": "Z rozerwanych naczy\u0144\nkrwiono\u015bnych wycieka krew,", "time": 177237}, {"__typename": "Cue", "text": "co na pocz\u0105tku wygl\u0105da jak wysypka,", "time": 180737}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3ra p\u00f3\u017aniej przekszta\u0142ca si\u0119\nw wielkie plamy pod sk\u00f3r\u0105.", "time": 183627}, {"__typename": "Cue", "text": "W tym samym czasie toksyny\nprzepalaj\u0105 tlen we krwi,", "time": 188097}, {"__typename": "Cue", "text": "zmniejszaj\u0105c jego ilo\u015b\u0107 transportowan\u0105\ndo kluczowych narz\u0105d\u00f3w, jak p\u0142uca i nerki.", "time": 192237}, {"__typename": "Cue", "text": "Zwi\u0119ksza to ryzyko wyst\u0105pienia\nniewydolno\u015bci narz\u0105d\u00f3w", "time": 197367}, {"__typename": "Cue", "text": "i rozprzestrzenienia si\u0119 posocznicy,\nco grozi \u015bmierci\u0105.", "time": 200597}, {"__typename": "Cue", "text": "To wszystko brzmi przera\u017caj\u0105co,\nale lekarze skutecznie lecz\u0105 t\u0119 chorob\u0119,", "time": 204777}, {"__typename": "Cue", "text": "wi\u0119c wizyta w szpitalu zdecydowanie\nobni\u017ca ryzyko \u015bmierci u doros\u0142ych.", "time": 209107}, {"__typename": "Cue", "text": "Im d\u0142u\u017cej pozostaje nieleczona,", "time": 214477}, {"__typename": "Cue", "text": "tym wi\u0119ksze ryzyko trwa\u0142ych uszkodze\u0144.", "time": 216417}, {"__typename": "Cue", "text": "Niski poziom tlenu we krwi\npowoduje obumieranie kom\u00f3rek:", "time": 219457}, {"__typename": "Cue", "text": "w palcach u r\u0105k i n\u00f3g,\na nawet w ca\u0142ych ko\u0144czynach,", "time": 223967}, {"__typename": "Cue", "text": "co mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 amputacj\u0105.", "time": 227307}, {"__typename": "Cue", "text": "Je\u015bli toksyny bakteryjne nagromadz\u0105 si\u0119\nw m\u00f3zgu i spowoduj\u0105 \u015bmier\u0107 kom\u00f3rek,", "time": 229787}, {"__typename": "Cue", "text": "choroba ta mo\u017ce trwale\nuszkodzi\u0107 m\u00f3zg i pami\u0119\u0107.", "time": 234067}, {"__typename": "Cue", "text": "Szybkie leczenie, a jeszcze lepiej\nzapobieganie, s\u0105 kluczowe.", "time": 238647}, {"__typename": "Cue", "text": "W\u0142a\u015bnie dlatego wi\u0119kszo\u015b\u0107 kraj\u00f3w\nma szczepionki przeciwko tej chorobie,", "time": 243247}, {"__typename": "Cue", "text": "w jej najniebezpieczniejszych formach.", "time": 247367}, {"__typename": "Cue", "text": "Podaje si\u0119 je osobom najbardziej\nzagro\u017conym, na przyk\u0142ad dzieciom,", "time": 249217}, {"__typename": "Cue", "text": "osobom z obni\u017con\u0105 odporno\u015bci\u0105\nlub przebywaj\u0105cym w du\u017cych grupach,", "time": 253507}, {"__typename": "Cue", "text": "w kt\u00f3rych choroba mo\u017ce si\u0119 pojawi\u0107.", "time": 258037}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Zaraz obok takich zgromadze\u0144,\nzapalenie opon m\u00f3zgowych", "time": 261567}, {"__typename": "Cue", "text": "jest powszechne w regionie zwanym\npasem zapalenia opon m\u00f3zgowo-rdzeniowych,", "time": 264127}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3ry rozci\u0105ga si\u0119 na terenie Afryki,\nchocia\u017c zachorowa\u0107 mo\u017cna na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "time": 267657}, {"__typename": "Cue", "text": "Je\u015bli jest obawa, \u017ce ty lub kto\u015b,\nkogo znasz, mo\u017ce mie\u0107 t\u0119 chorob\u0119,", "time": 272187}, {"__typename": "Cue", "text": "nale\u017cy jak najszybciej p\u00f3j\u015b\u0107 do lekarza,", "time": 275707}, {"__typename": "Cue", "text": "bo wczesne dzia\u0142anie mo\u017ce uratowa\u0107 \u017cycie.", "time": 278257}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "28070", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}