{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6dSZ", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2406", "slug": "melvin_russell_i_love_being_a_police_officer_but_we_need_reform", "title": "I love being a police officer, but we need reform", "socialTitle": "I love being a police officer, but we need reform", "presenterDisplayName": "Melvin Russell", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2015-09-25", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1272003, "duration": 777, "publishedAt": "2016-01-12T16:35:01Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "87", "name": "community", "slug": "community"}, {"__typename": "Topic", "id": "90", "name": "religion", "slug": "religion"}, {"__typename": "Topic", "id": "198", "name": "violence", "slug": "violence"}, {"__typename": "Topic", "id": "204", "name": "law", "slug": "law"}, {"__typename": "Topic", "id": "232", "name": "society", "slug": "society"}, {"__typename": "Topic", "id": "234", "name": "crime", "slug": "crime"}, {"__typename": "Topic", "id": "273", "name": "TEDx", "slug": "tedx"}, {"__typename": "Topic", "id": "341", "name": "policy", "slug": "policy"}, {"__typename": "Topic", "id": "1131", "name": "justice system", "slug": "justice+system"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/f6bc7f25-d9f5-4f23-86b3-c758489e805d/MelvinRussell_2015X-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/e56159b5-ddaa-4b10-9ab2-36746d4ba3a6/MelvinRussell_2015X-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "alessandra_orofino_it_s_our_city_let_s_fix_it", "id": "2107"}, {"__typename": "Video", "slug": "ethan_nadelmann_why_we_need_to_end_the_war_on_drugs", "id": "2130"}, {"__typename": "Video", "slug": "kiran_bedi_a_police_chief_with_a_difference", "id": "1032"}, {"__typename": "Video", "slug": "jeffrey_brown_how_we_cut_youth_violence_in_boston_by_79_percent", "id": "2261"}, {"__typename": "Video", "slug": "dr_phillip_atiba_solomon_how_we_can_make_racism_a_solvable_problem_and_improve_policing", "id": "46535"}, {"__typename": "Video", "slug": "michael_tubbs_the_political_power_of_being_a_good_neighbor", "id": "43333"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/3297ae6ef4c77eb8f60f9ab460873b5ceaad140c_254x191.jpg", "firstname": "Melvin", "middlename": "", "lastname": "Russell", "description": "Chief of the Community Partnership Division, Baltimore Police Department", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Melvin Russell is bringing stakeholders together to work toward the common goal of peace and prosperity for Baltimore City.", "whyListen": "<p>Lt. Colonel Melvin T. Russell is Chief of the Community Partnership Division, Baltimore Police Department. Russell joined The Baltimore Police Department (BPD) in 1979 as a police cadet and graduated from the BPD academy in 1981 as the first and only African American class valedictorian.</p><p>Russell worked both as a uniform patrol and then an undercover officer for 20 years before re-emerging as an Eastern District Lieutenant in 2007. In this position, Russell turned the worse midnight patrol shift in the city to the best in 3 months and was promoted to Major of the Eastern District 11 months later. It was during this time as Major that Russell created the non-profit &ldquo;Transformation Team&rdquo; (TTT), a grassroots organization of community shareholders that are committed to working together to make a better Baltimore.</p><p>In January 2013, Russell was promoted to Lieutenant Colonel and created the Community Partnership Division.</p>", "slug": "melvin_russell"}]}, "description": "We've invested so much in police departments as protectors that we have forgotten what it means to serve our communities, says Baltimore Police officer Lt. Colonel Melvin Russell. It's led to coldness and callousness, and it's dehumanized the police force. After taking over as district commander in one of Baltimore's toughest neighborhoods, Russell instituted a series of reforms aimed at winning back the trust of the community and lowering the violent crime rate. \"Law enforcement is in a crisis,\" he says. \"But it's not too late for all of us to build our cities and nation to make it great again.\"", "socialDescription": "We've invested so much in police departments as protectors that we have forgotten what it means to serve our communities, says Baltimore Police officer Lt. Colonel Melvin Russell. It's led to coldness and callousness, and it's dehumanized the police force. After taking over as district commander in one of Baltimore's toughest neighborhoods, Russell instituted a series of reforms aimed at winning back the trust of the community and lowering the violent crime rate. \"Law enforcement is in a crisis,\" he says. \"But it's not too late for all of us to build our cities and nation to make it great again.\"", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2406\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2510-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2510-im2346\",\"duration\":787,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/24/98/006/products/2015x-melvin-russell-006-fallback-9e9aa267ce1fb028888fe60fab08289b-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxMidAtlantic%26id%3D2406%26tag%3DTEDx%2Ccommunity%2Ccrime%2Claw%2Cpolicy%2Csociety%2Cviolence%2Cjustice%2Bsystem%2Creligion%26talk%3Dmelvin_russell_i_love_being_a_police_officer_but_we_need_reform%26year%3D2015&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2406\",\"talk\":\"melvin_russell_i_love_being_a_police_officer_but_we_need_reform\",\"tag\":\"TEDx,community,crime,law,policy,society,violence,justice system,religion\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDxMidAtlantic\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2510/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2510/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2406\",\"talk\":\"melvin_russell_i_love_being_a_police_officer_but_we_need_reform\",\"tag\":\"TEDx,community,crime,law,policy,society,violence,justice system,religion\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TEDxMidAtlantic\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/melvin_russell_i_love_being_a_police_officer_but_we_need_reform\",\"name\":\"Melvin Russell: I love being a police officer, but we need reform\",\"title\":\"I love being a police officer, but we need reform\",\"speaker\":\"Melvin Russell\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/f6bc7f25-d9f5-4f23-86b3-c758489e805d/MelvinRussell_2015X-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"melvin_russell_i_love_being_a_police_officer_but_we_need_reform\",\"event\":\"TEDxMidAtlantic\",\"published\":1452616501,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"IfjI0tVUpbc\",\"duration\":788.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxMidAtlantic", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "93979", "language": {"__typename": "Language", "id": "118", "endonym": "Portugu\u00eas de Portugal", "englishName": "Portuguese", "internalLanguageCode": "pt", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "2631986", "uri": "/profiles/2633052", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/61/64/221540.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1396199714.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Margarida Ferreira"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "5593662", "uri": "/profiles/5595399", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/05/3d/2c/343340.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1455745098.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Allan Raymondi"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tenho sido agente da pol\u00edcia\nh\u00e1 muito tempo.", "time": 817}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e3o a ver estas notas na minha m\u00e3o\nporque tamb\u00e9m sou um pastor negro.", "time": 3527}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 9588}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Se sabem qualquer coisa\na respeito de pastores negros", "time": 10964}, {"__typename": "Cue", "text": "acabamos j\u00e1 e depois continuamos \npor mais 20 minutos. Am\u00e9m?", "time": 13550}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 16403}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 que preciso disso para continuar.", "time": 17572}, {"__typename": "Cue", "text": "Tenho sido agente da pol\u00edcia\ndurante muito tempo.", "time": 19965}, {"__typename": "Cue", "text": "Venho de antes da tecnologia", "time": 22299}, {"__typename": "Cue", "text": "A s\u00e9rio, antes dos \"pagers\",", "time": 23941}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 25666}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Riam se quiserem, \nestou a dizer a verdade.", "time": 26942}, {"__typename": "Cue", "text": "Antecedi a guerra contra os nossos iguais. \nou seja, a Guerra contra as Drogas.", "time": 29840}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu antecedi tudo isso.", "time": 34580}, {"__typename": "Cue", "text": "Sou muito antigo", "time": 35855}, {"__typename": "Cue", "text": "e passei por altos e baixos.", "time": 37323}, {"__typename": "Cue", "text": "Passei por tempos bons e maus.", "time": 39158}, {"__typename": "Cue", "text": "Apesar disso, continuo a gostar muito\nde ser um agente da pol\u00edcia.", "time": 41483}, {"__typename": "Cue", "text": "Gosto de ser pol\u00edcia, porque,\npara mim, foi sempre uma voca\u00e7\u00e3o", "time": 46207}, {"__typename": "Cue", "text": "nunca foi um emprego.", "time": 49982}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Apesar disso,", "time": 52219}, {"__typename": "Cue", "text": "acredito que \nas for\u00e7as da lei est\u00e3o em crise.", "time": 54804}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 uma crise vis\u00edvel", "time": 59616}, {"__typename": "Cue", "text": "e dura h\u00e1 muitos anos.", "time": 61348}, {"__typename": "Cue", "text": "Apesar de n\u00f3s, agentes da lei dizermos:", "time": 64787}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Querem saber? \nN\u00e3o podemos evitar isso.\"", "time": 67800}, {"__typename": "Cue", "text": "Dizemos coisas do tipo:", "time": 71258}, {"__typename": "Cue", "text": "\"N\u00e3o podemos julgar as apar\u00eancias.\"", "time": 73231}, {"__typename": "Cue", "text": "Querem saber uma coisa?", "time": 76008}, {"__typename": "Cue", "text": "Na pol\u00edcia, at\u00e9 concordamos \nque \u00e9 preciso adotar este pensamento", "time": 77385}, {"__typename": "Cue", "text": "e sermos mais atentos\nao policiamento da comunidade.", "time": 80572}, {"__typename": "Cue", "text": "Apesar de tudo,", "time": 83139}, {"__typename": "Cue", "text": "continuamos com a mesma disposi\u00e7\u00e3o,", "time": 84877}, {"__typename": "Cue", "text": "A mesma disposi\u00e7\u00e3o que contradiz\ntudo o que acabamos de reconhecer.", "time": 87956}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Esse foi o meu motivo, h\u00e1 uns anos.", "time": 93131}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque estava farto do racismo, \nfarto de tanta discrimina\u00e7\u00e3o,", "time": 96313}, {"__typename": "Cue", "text": "estava farto dos \"ismos\"\ne dos cismas.", "time": 99432}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu estava muito saturado.", "time": 102049}, {"__typename": "Cue", "text": "Estava saturado do ciclo vicioso", "time": 103904}, {"__typename": "Cue", "text": "e estava cansado daquilo,\nmesmo na minha querida corpora\u00e7\u00e3o", "time": 106081}, {"__typename": "Cue", "text": "no departamento\nde que ainda hoje gosto.", "time": 109334}, {"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o, eu e minha esposa pens\u00e1mos,", "time": 112771}, {"__typename": "Cue", "text": "decidimos e marc\u00e1mos uma data \npara nos aposentarmos.", "time": 114924}, {"__typename": "Cue", "text": "Aposentar-nos-\u00edamos \ne eu come\u00e7aria uma vida feliz,", "time": 118130}, {"__typename": "Cue", "text": "talvez a pregar a tempo inteiro. \namar a minha mulher longamente.", "time": 120762}, {"__typename": "Cue", "text": "Voc\u00eas sabem do que estou a falar.", "time": 123876}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 125665}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Decidimos que eu me aposentaria.", "time": 126856}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas havia um poder maior que eu.", "time": 128641}, {"__typename": "Cue", "text": "Havia o amor pela cidade", "time": 132492}, {"__typename": "Cue", "text": "que eu amava, onde cresci,\nonde fui educado,", "time": 135384}, {"__typename": "Cue", "text": "uma cidade que empurrou de novo\no meu cora\u00e7\u00e3o para o sistema.", "time": 138609}, {"__typename": "Cue", "text": "Assim, n\u00e3o nos aposent\u00e1mos.", "time": 142959}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o nos aposent\u00e1mos", "time": 144916}, {"__typename": "Cue", "text": "e o que aconteceu foi", "time": 146576}, {"__typename": "Cue", "text": "que, nos 18 ou 19 meses seguintes,", "time": 148822}, {"__typename": "Cue", "text": "eu tive a paix\u00e3o de implementar\num policiamento radical", "time": 153050}, {"__typename": "Cue", "text": "Agora, no decurso dos 19 meses,", "time": 157393}, {"__typename": "Cue", "text": "fui promovido, deixei de ser \num sargento que lidava com drogas", "time": 159447}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014 desejoso de me reformar \u2014", "time": 164277}, {"__typename": "Cue", "text": "e subi, degrau a degrau,", "time": 166865}, {"__typename": "Cue", "text": "at\u00e9 me encontrar\nem comandante de bairro,", "time": 168975}, {"__typename": "Cue", "text": "comandante do pior bairro\nda cidade de Baltimore.", "time": 171352}, {"__typename": "Cue", "text": "Cham\u00e1vamos-lhe o Bairro Leste,", "time": 174453}, {"__typename": "Cue", "text": "o bairro mais violento,", "time": 176287}, {"__typename": "Cue", "text": "o bairro mais pobre", "time": 177892}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014 46% de desemprego naquele bairro.", "time": 179709}, {"__typename": "Cue", "text": "Na classifica\u00e7\u00e3o nacional,\nnaquela \u00e9poca,", "time": 184018}, {"__typename": "Cue", "text": "na classifica\u00e7\u00e3o nacional\nda SIDA e da tuberculose,", "time": 186361}, {"__typename": "Cue", "text": "estava sempre no Top 10", "time": 189367}, {"__typename": "Cue", "text": "das cidades de todo o pa\u00eds", "time": 191830}, {"__typename": "Cue", "text": "ou apenas dos bairros de todo o pa\u00eds.", "time": 194730}, {"__typename": "Cue", "text": "Top 10 \u2014 eu n\u00e3o disse \nestado, n\u00e3o disse cidade \u2014", "time": 196726}, {"__typename": "Cue", "text": "aquele pequeno bairro.", "time": 199263}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "E eu disse: \"Querem saber? \nPrecisamos de fazer algo diferente.", "time": 201663}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Precisamos de mudar, \nprecisamos de pensar radicalmente.", "time": 204738}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Precisamos de ter outro ponto de vista\".", "time": 207502}, {"__typename": "Cue", "text": "Foi assim que, para chegar \n\u00e0 mudan\u00e7a que eu tanto queria,", "time": 209634}, {"__typename": "Cue", "text": "desesperadamente no meu cora\u00e7\u00e3o,", "time": 212436}, {"__typename": "Cue", "text": "eu tinha que come\u00e7ar \na ouvir o meu eu interior.", "time": 214167}, {"__typename": "Cue", "text": "Tinha que come\u00e7ar a ouvir \naquele homem l\u00e1 dentro", "time": 216480}, {"__typename": "Cue", "text": "que ia contra tudo aquilo\npara que fora treinado.", "time": 218937}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas conseguirmos.", "time": 222772}, {"__typename": "Cue", "text": "Conseguimos porque escut\u00e1mos \na minha intui\u00e7\u00e3o,", "time": 224190}, {"__typename": "Cue", "text": "porque eu percebi isto:", "time": 226911}, {"__typename": "Cue", "text": "Se eu queria ver uma verdadeira\nreforma da pol\u00edcia", "time": 228495}, {"__typename": "Cue", "text": "nas comunidades em que eu tinha autoridade,\nquanto a seguran\u00e7a p\u00fablica,", "time": 232269}, {"__typename": "Cue", "text": "precis\u00e1vamos de mudar \na maneira bafienta de pensar.", "time": 236690}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "T\u00ednhamos de a mudar.", "time": 240728}, {"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o come\u00e7\u00e1mos a pensar globalmente", "time": 242119}, {"__typename": "Cue", "text": "e n\u00e3o de modo paramilitar.", "time": 244652}, {"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o pens\u00e1mos de modo diferente.", "time": 246538}, {"__typename": "Cue", "text": "Come\u00e7\u00e1mos a perceber", "time": 248819}, {"__typename": "Cue", "text": "que nunca deveria ser\nnem nunca devia ter sido", "time": 250132}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00f3s contra eles.", "time": 252523}, {"__typename": "Cue", "text": "Foi a\u00ed que decidimos\nrecorrer a uma interse\u00e7\u00e3o", "time": 254910}, {"__typename": "Cue", "text": "em que eu poderia conhecer todas \nas classes, ra\u00e7as, cren\u00e7as, cores,", "time": 257142}, {"__typename": "Cue", "text": "os industriais e os crentes,", "time": 260534}, {"__typename": "Cue", "text": "os professores, os m\u00e9dicos.", "time": 262675}, {"__typename": "Cue", "text": "Conheceria toda a gente", "time": 264542}, {"__typename": "Cue", "text": "que formava a comunidade \nem que eu tinha autoridade.", "time": 265794}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Conheci-as e comecei a ouvir.", "time": 269205}, {"__typename": "Cue", "text": "Vejam, a pol\u00edcia tem um problema.", "time": 271374}, {"__typename": "Cue", "text": "Acima de tudo, queremos \nenriquecer a comunidade", "time": 272993}, {"__typename": "Cue", "text": "e fomentar estrat\u00e9gias e \nimplanta\u00e7\u00f5es extravagantes,", "time": 275284}, {"__typename": "Cue", "text": "mas nunca as discutimos com a comunidade.", "time": 278276}, {"__typename": "Cue", "text": "Atiramo-las para a comunidade\ne dizemos: \"Tomem l\u00e1!\"", "time": 280651}, {"__typename": "Cue", "text": "Precis\u00e1vamos de nos livrar \ndesse modo de pensar bafiento.", "time": 283433}, {"__typename": "Cue", "text": "Dissemos \u00e0s nossas comunidades:", "time": 286227}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Esta \u00e9 a mesa da comunidade.", "time": 287799}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Vamos puxar uma cadeira.\nQueremos ouvir-vos.", "time": 289566}, {"__typename": "Cue", "text": "\"O que vai funcionar\nna vossa comunidade?\"", "time": 291796}, {"__typename": "Cue", "text": "Foi a\u00ed que come\u00e7aram\na acontecer coisas incr\u00edveis.", "time": 293808}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vejam, a quest\u00e3o \u00e9 esta:", "time": 296175}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu precisava de mudar 130 policiais, \nque estavam sob o meu comando.", "time": 297636}, {"__typename": "Cue", "text": "Tinham de deixar de ser\nocupantes da comunidade", "time": 303014}, {"__typename": "Cue", "text": "para serem parceiros.", "time": 305316}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu precisava de fazer isso.", "time": 307355}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque a coisa mais louca \u00e9 esta:", "time": 309071}, {"__typename": "Cue", "text": "Na pol\u00edcia, evolu\u00edmos\npara uma coisa incr\u00edvel.", "time": 311326}, {"__typename": "Cue", "text": "Torn\u00e1mo-nos bons protetores.", "time": 314957}, {"__typename": "Cue", "text": "Sabemos como vos proteger.", "time": 316927}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas exercit\u00e1mos muit\u00edssimo esse bra\u00e7o.", "time": 318909}, {"__typename": "Cue", "text": "Se eu fosse do departamento da pol\u00edcia", "time": 323114}, {"__typename": "Cue", "text": "e representasse um departamento da pol\u00edcia,", "time": 325969}, {"__typename": "Cue", "text": "voc\u00eas veriam esse bra\u00e7o incr\u00edvel de 58 cm.", "time": 328214}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 331346}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 bonito n\u00e3o \u00e9? \u00c9 esculpido.", "time": 333607}, {"__typename": "Cue", "text": "Sem gordura. Parece bonito. \nTem \u00f3timo aspeto!", "time": 336641}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 339792}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 um bom bra\u00e7o \u2014 prote\u00e7\u00e3o!", "time": 341750}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 quem somos, mas j\u00e1 o exercit\u00e1mos \ntantas vezes", "time": 343865}, {"__typename": "Cue", "text": "que nos levou ao abuso.", "time": 347255}, {"__typename": "Cue", "text": "Levou \u00e0 frieza, \u00e0 insensibilidade \ne desumanizou-nos.", "time": 350008}, {"__typename": "Cue", "text": "E esquecemos que o lema de toda a na\u00e7\u00e3o", "time": 354941}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 \"proteger e servir\".", "time": 357554}, {"__typename": "Cue", "text": "Voc\u00eas n\u00e3o sabiam? Proteger e servir.", "time": 359944}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 362068}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Agora olhem para o outro bra\u00e7o,", "time": 363278}, {"__typename": "Cue", "text": "olhem para ele e... \u00e9 isto aqui.", "time": 364764}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 366899}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1 um pouco fraco.", "time": 368267}, {"__typename": "Cue", "text": "Parece adoentado.", "time": 370926}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1 murcho e a morrer,", "time": 372972}, {"__typename": "Cue", "text": "porque investimos muito no bra\u00e7o protetor", "time": 375861}, {"__typename": "Cue", "text": "mas esquecemo-nos\nde tratar as nossas comunidades", "time": 379302}, {"__typename": "Cue", "text": "como se fossem os nossos clientes,", "time": 382183}, {"__typename": "Cue", "text": "como se fossem os nossos filhos e filhas, \nirm\u00e3os e irm\u00e3s,", "time": 384026}, {"__typename": "Cue", "text": "as nossas m\u00e3es e os nossos pais.", "time": 387015}, {"__typename": "Cue", "text": "De certa forma, ao longo do caminho,", "time": 388690}, {"__typename": "Cue", "text": "fic\u00e1mos desequilibrados.", "time": 390873}, {"__typename": "Cue", "text": "E como somos profissionais orgulhosos,", "time": 392958}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 muito dif\u00edcil olhar para o espelho \ne ver os nossos erros.", "time": 395952}, {"__typename": "Cue", "text": "Ainda \u00e9 mais dif\u00edcil mudar.", "time": 399117}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Como eu tentei acelerar \npara chegar a isso,", "time": 401775}, {"__typename": "Cue", "text": "preciso dizer isto:", "time": 405204}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o se trata apenas do cumprimento da lei", "time": 406517}, {"__typename": "Cue", "text": "porque cada um de n\u00f3s\nforma uma comunidade.", "time": 408826}, {"__typename": "Cue", "text": "Todos formam uma comunidade.", "time": 411674}, {"__typename": "Cue", "text": "E como comunidades \n\u2014 posso dizer isto? \u2014", "time": 413678}, {"__typename": "Cue", "text": "pusemos demasiada responsabilidade \nno cumprimento da lei.", "time": 415748}, {"__typename": "Cue", "text": "Demasiada!", "time": 420261}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 421657}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o, temos a aud\u00e1cia\ne a coragem de ficar preocupados", "time": 426706}, {"__typename": "Cue", "text": "com o cumprimento da lei\nquando entramos em a\u00e7\u00e3o.", "time": 429377}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o", "time": 432265}, {"__typename": "Cue", "text": "para que n\u00f3s, como comunidade, \ntenhamos que ligar para a pol\u00edcia", "time": 434615}, {"__typename": "Cue", "text": "porque h\u00e1 crian\u00e7as a jogar \u00e0 bola na rua.", "time": 438182}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o \npara ligarmos para a pol\u00edcia", "time": 442071}, {"__typename": "Cue", "text": "porque a m\u00fasica do vizinho\nest\u00e1 muito alta.", "time": 444545}, {"__typename": "Cue", "text": "porque o c\u00e3o dele fez um presente\nno meu jardim.", "time": 446607}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para ligar para a pol\u00edcia.", "time": 449404}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00f3s abdic\u00e1mos muito\nda nossa responsabilidade.", "time": 452264}, {"__typename": "Cue", "text": "Quando eu era um garoto\nchegado a Baltimore", "time": 454930}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014 brinc\u00e1vamos muito na rua \u2014", "time": 458088}, {"__typename": "Cue", "text": "nunca vi aparecer a pol\u00edcia\npara nos reprimir.", "time": 460249}, {"__typename": "Cue", "text": "Sabem quem aparecia? Eram os idosos.", "time": 463026}, {"__typename": "Cue", "text": "Eram as figuras parentais da comunidade.", "time": 465378}, {"__typename": "Cue", "text": "Eram eles os guardi\u00f5es, \neram a mentalidade da aldeia.", "time": 467440}, {"__typename": "Cue", "text": "Eles apareciam e diziam:\n\"Fa\u00e7am isto!\" e \"Parem com isso!\"", "time": 470051}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00ednhamos mentores em toda a comunidade.", "time": 473689}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Todos n\u00f3s somos necess\u00e1rios, todos n\u00f3s.", "time": 477797}, {"__typename": "Cue", "text": "E quando digo comunidade,", "time": 480620}, {"__typename": "Cue", "text": "estou a falar de tudo o que \ncria uma comunidade,", "time": 482400}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014 como sou pastor, \neu sou muito r\u00edgido quanto a igrejas,", "time": 484771}, {"__typename": "Cue", "text": "porque acredito que as igrejas,\ncom muita frequ\u00eancia,", "time": 487850}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00eam falta de a\u00e7\u00e3o.", "time": 490363}, {"__typename": "Cue", "text": "Acredito que, nos \u00faltimos 10 a 20 anos,\nelas deixaram de ser", "time": 491687}, {"__typename": "Cue", "text": "igrejas da comunidade", "time": 494541}, {"__typename": "Cue", "text": "onde sa\u00edmos de casa,\nao virar esquina, estamos na igreja.", "time": 496165}, {"__typename": "Cue", "text": "Elas mudaram e tornaram-se\nem igrejas pendulares.", "time": 498881}, {"__typename": "Cue", "text": "Agora temos igrejas \nque, normalmente, est\u00e3o desligadas", "time": 502270}, {"__typename": "Cue", "text": "da comunidade onde foram instaladas.", "time": 506754}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o cuidam da comunidade.", "time": 510060}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Eu poderia continuar, \nmas preciso de acabar com isto.", "time": 513153}, {"__typename": "Cue", "text": "Comunidade e policiamento:", "time": 515845}, {"__typename": "Cue", "text": "Todos perdemos esse dom precioso, \na que eu chamo \"patrim\u00f3nio relacional\".", "time": 518729}, {"__typename": "Cue", "text": "Perdemos isso entre n\u00f3s mesmos.", "time": 523498}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o \u00e9 culpa de outras pessoas,", "time": 525621}, {"__typename": "Cue", "text": "a culpa \u00e9 toda nossa.", "time": 527484}, {"__typename": "Cue", "text": "Somos todos respons\u00e1veis.", "time": 529371}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas digo: N\u00e3o \u00e9 tarde demais\npara construirmos as nossas cidades", "time": 531565}, {"__typename": "Cue", "text": "e a na\u00e7\u00e3o, para voltar a torn\u00e1-la grande.", "time": 534638}, {"__typename": "Cue", "text": "Nunca \u00e9 tarde demais.", "time": 536633}, {"__typename": "Cue", "text": "Nunca \u00e9 tarde demais.", "time": 537911}, {"__typename": "Cue", "text": "Ao fim de tr\u00eas anos", "time": 539428}, {"__typename": "Cue", "text": "do meu comando de quatro anos e meio\nnaquele bairro,", "time": 541190}, {"__typename": "Cue", "text": "tr\u00eas anos passados,", "time": 544167}, {"__typename": "Cue", "text": "depois de p\u00f4r pastores no carro,\ncom os meus agentes,", "time": 545621}, {"__typename": "Cue", "text": "porque eu sabia \n\u2014 \u00e9 um pequeno segredo\u2014", "time": 548248}, {"__typename": "Cue", "text": "eu sabia o seguinte:", "time": 550195}, {"__typename": "Cue", "text": "Era dif\u00edcil ser um policial desagrad\u00e1vel", "time": 551630}, {"__typename": "Cue", "text": "quando estamos com um sacerdote.", "time": 554067}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 556382}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 559874}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Estariam a entrar e a sair do carro, \na olhar para o lado e a dizer, todo o dia:", "time": 566628}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Padre, perdoe-me porque pequei\", \n\u2014 n\u00e3o se pode fazer isso!", "time": 570405}, {"__typename": "Cue", "text": "Arranj\u00e1mos iniciativas incr\u00edveis,", "time": 573589}, {"__typename": "Cue", "text": "envolvimento entre a nossa comunidade\ne a pol\u00edcia para reconstru\u00edrem a confian\u00e7a.", "time": 575589}, {"__typename": "Cue", "text": "Come\u00e7\u00e1mos a lidar com a juventude,", "time": 579494}, {"__typename": "Cue", "text": "com os que consider\u00e1vamos \nestar do lado errado da cerca.", "time": 581153}, {"__typename": "Cue", "text": "Sab\u00edamos que t\u00ednhamos\num problema econ\u00f3mico,", "time": 583836}, {"__typename": "Cue", "text": "come\u00e7\u00e1mos a criar empregos.", "time": 585927}, {"__typename": "Cue", "text": "Sab\u00edamos que havia doen\u00e7as\nna comunidade", "time": 587542}, {"__typename": "Cue", "text": "e n\u00e3o havia acesso a cuidados\nm\u00e9dicos adequados,", "time": 589515}, {"__typename": "Cue", "text": "por isso arranj\u00e1mos parcerias.", "time": 591785}, {"__typename": "Cue", "text": "Cheg\u00e1mos a essa encruzilhada\ne fizemos parcerias", "time": 593287}, {"__typename": "Cue", "text": "com quem quisesse alinhar connosco", "time": 595565}, {"__typename": "Cue", "text": "e fal\u00e1mos do que era preciso \nglobalmente,", "time": 597204}, {"__typename": "Cue", "text": "sem nunca pensar no crime.", "time": 599195}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque, no fim do dia,", "time": 600913}, {"__typename": "Cue", "text": "se cuid\u00e1ssemos\ndas necessidades das pessoas,", "time": 602871}, {"__typename": "Cue", "text": "se f\u00f4ssemos \u00e0 raiz do problema,", "time": 605114}, {"__typename": "Cue", "text": "o crime resolver-se-ia sozinho.", "time": 607251}, {"__typename": "Cue", "text": "Acabaria por si mesmo.", "time": 610599}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 612241}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ao fim de tr\u00eas anos \ndos quatro anos e meio de fun\u00e7\u00e3o,", "time": 618201}, {"__typename": "Cue", "text": "olhamos para tr\u00e1s, olh\u00e1mos em frente", "time": 622665}, {"__typename": "Cue", "text": "e descobrimos que est\u00e1vamos\nnuma baixa hist\u00f3rica em 40 anos.", "time": 624655}, {"__typename": "Cue", "text": "Os nossos crimes, os nossos homic\u00eddios,", "time": 627754}, {"__typename": "Cue", "text": "tudo havia baixado para \nos patamares dos anos 70.", "time": 630659}, {"__typename": "Cue", "text": "E ainda podia melhorar mais.", "time": 633163}, {"__typename": "Cue", "text": "O problema \u00e9 que s\u00f3 come\u00e7\u00e1mos\na registar depoimentos em 1970.", "time": 634641}, {"__typename": "Cue", "text": "Uma baixa na criminalidade!\noutros comandantes ligaram:", "time": 637521}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Mel! o que \u00e9 que est\u00e1s a fazer?\"", "time": 640307}, {"__typename": "Cue", "text": "\"O que est\u00e1s a fazer? \nPrecisamos disso!\"", "time": 642082}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Risos)", "time": 644210}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o mostr\u00e1mos-lhes.", "time": 645649}, {"__typename": "Cue", "text": "Em pouco tempo,", "time": 648968}, {"__typename": "Cue", "text": "a cidade baixou a criminalidade \npara 30 anos atr\u00e1s.", "time": 650658}, {"__typename": "Cue", "text": "Pela primeira vez em 30 anos,", "time": 653181}, {"__typename": "Cue", "text": "Baltimore ficou abaixo de 200 homic\u00eddios\n\u2014 197, para ser exato.", "time": 655168}, {"__typename": "Cue", "text": "Festej\u00e1mos,", "time": 658351}, {"__typename": "Cue", "text": "porque t\u00ednhamos aprendido\na ser bons servidores,", "time": 659705}, {"__typename": "Cue", "text": "primeiro que tudo, bons servidores.", "time": 663165}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas preciso de dizer que,\nnos \u00faltimos anos,", "time": 665240}, {"__typename": "Cue", "text": "por mais que tiv\u00e9ssemos aprendido", "time": 668607}, {"__typename": "Cue", "text": "a ser bons agentes da pol\u00edcia, pr\u00f3-ativos,", "time": 670856}, {"__typename": "Cue", "text": "e melhores agentes da pol\u00edcia\nno relacionamento do que na rea\u00e7\u00e3o,", "time": 674647}, {"__typename": "Cue", "text": "os \u00faltimos anos desapontaram-me.", "time": 677740}, {"__typename": "Cue", "text": "Quebraram o meu cora\u00e7\u00e3o.", "time": 680710}, {"__typename": "Cue", "text": "A revolta ainda d\u00f3i.", "time": 682644}, {"__typename": "Cue", "text": "Ainda magoa o meu cora\u00e7\u00e3o,", "time": 685584}, {"__typename": "Cue", "text": "porque eu acreditava\nque nunca deveria acontecer.", "time": 687584}, {"__typename": "Cue", "text": "Acreditava que nunca aconteceria", "time": 691014}, {"__typename": "Cue", "text": "se mantiv\u00e9ssemos o estado de esp\u00edrito\nque t\u00ednhamos,", "time": 692831}, {"__typename": "Cue", "text": "de servir a nossa comunidade,", "time": 695799}, {"__typename": "Cue", "text": "de os tratar como seres humanos, \nde os tratar com respeito,", "time": 697745}, {"__typename": "Cue", "text": "amando-os, primeiro que tudo.", "time": 700715}, {"__typename": "Cue", "text": "Se mantiv\u00e9ssemos esse estado de esp\u00edrito,", "time": 702670}, {"__typename": "Cue", "text": "Isso nunca teria acontecido.", "time": 704854}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas, de certa forma, \nvolt\u00e1mos ao que era normal.", "time": 706727}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Agora, estou outra vez animado!", "time": 709956}, {"__typename": "Cue", "text": "Estou animado porque agora temos \num comiss\u00e1rio da pol\u00edcia", "time": 712164}, {"__typename": "Cue", "text": "que n\u00e3o s\u00f3 fala \nde policiamento comunit\u00e1rio,", "time": 715533}, {"__typename": "Cue", "text": "mas compreende totalmente a ideia", "time": 719638}, {"__typename": "Cue", "text": "e, mais importante ainda,\nest\u00e1 de acordo com ela.", "time": 722065}, {"__typename": "Cue", "text": "Estou muito animado agora.", "time": 724441}, {"__typename": "Cue", "text": "Estou animado quanto a Baltimore hoje", "time": 726176}, {"__typename": "Cue", "text": "porque acredito que n\u00f3s,\ncomo muitas cidades,", "time": 728696}, {"__typename": "Cue", "text": "vamos reerguer-nos das cinzas.", "time": 731477}, {"__typename": "Cue", "text": "Acredito \u2014 acredito do fundo \ndo meu cora\u00e7\u00e3o...", "time": 733973}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 736886}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "... que voltaremos a ser grandes.", "time": 738231}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu acredito,", "time": 740639}, {"__typename": "Cue", "text": "desde que continuarmos de m\u00e3os dadas \ne continuarmos a dizer:", "time": 742470}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Estamos nisto juntos\",", "time": 745817}, {"__typename": "Cue", "text": "porque n\u00e3o \u00e9 apenas uma encruzilhada:", "time": 747115}, {"__typename": "Cue", "text": "agora que nos conhecemos, temos \no mesmo destino, os mesmo objetivos,", "time": 748972}, {"__typename": "Cue", "text": "e esta cidade voltar\u00e1 a ser grande.", "time": 752312}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta na\u00e7\u00e3o voltar\u00e1 a ser grande.", "time": 754384}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque temos o mesmo objetivo,\ntodos queremos paz.", "time": 756369}, {"__typename": "Cue", "text": "Todos queremos respeito m\u00fatuo,\ntodos queremos amor.", "time": 758812}, {"__typename": "Cue", "text": "E acredito que voltamos a essa estrada,", "time": 761610}, {"__typename": "Cue", "text": "e estou muito animado.", "time": 763660}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Obrigado por me terem dado\nalguns minutos do vosso tempo.", "time": 765158}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Deus vos aben\u00e7oe.", "time": 768168}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 769680}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Deus vos aben\u00e7oe.", "time": 770928}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 772475}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2406", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}