{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/63Gq", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "73325", "slug": "neil_r_jeyasingam_how_do_antidepressants_work", "title": "How do antidepressants work?", "socialTitle": "How do antidepressants work?", "presenterDisplayName": "Neil R. Jeyasingam", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2021-03-18", "curatorApproved": true, "viewedCount": 3801721, "duration": 278, "publishedAt": "2021-03-18T19:11:08Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "52", "name": "education", "slug": "education"}, {"__typename": "Topic", "id": "76", "name": "biology", "slug": "biology"}, {"__typename": "Topic", "id": "129", "name": "medicine", "slug": "medicine"}, {"__typename": "Topic", "id": "154", "name": "brain", "slug": "brain"}, {"__typename": "Topic", "id": "205", "name": "depression", "slug": "depression"}, {"__typename": "Topic", "id": "206", "name": "mental health", "slug": "mental+health"}, {"__typename": "Topic", "id": "272", "name": "neuroscience", "slug": "neuroscience"}, {"__typename": "Topic", "id": "345", "name": "TED-Ed", "slug": "ted+ed"}, {"__typename": "Topic", "id": "525", "name": "animation", "slug": "animation"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/5c840f07-c591-4f35-ad58-ccaeb92b3346/antidepressanttextless.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "helen_m_farrell_what_is_depression", "id": "24286"}, {"__typename": "Video", "slug": "cindy_j_aaronson_what_causes_panic_attacks_and_how_can_you_prevent_them", "id": "67208"}, {"__typename": "Video", "slug": "joelle_rabow_maletis_the_psychology_of_post_traumatic_stress_disorder", "id": "19172"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Neil", "middlename": "", "lastname": "Jeyasingam", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "", "whyListen": "", "slug": "neil_jeyasingam"}]}, "description": "In the 1950s, the discovery of two new drugs sparked what would become a multi-billion dollar market for antidepressants. Neither drug was intended to treat depression at all\u2014 many doctors and scientists believed psychotherapy was the only approach to treatment. Neil R. Jeyasingam details the decades-long journey that followed and how it revolutionized our understanding of depression. [Directed by Skirmanta Jakait\u0117 and Art Shot, narrated by Addison Anderson, music by Salil Bhayani].", "socialDescription": "In the 1950s, the discovery of two new drugs sparked what would become a multi-billion dollar market for antidepressants. Neither drug was intended to treat depression at all\u2014 many doctors and scientists believed psychotherapy was the only approach to treatment. Neil R. Jeyasingam details the decades-long journey that followed and how it revolutionized our understanding of depression. [Directed by Skirmanta Jakait\u0117 and Art Shot, narrated by Addison Anderson, music by Salil Bhayani].", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"73325\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm5971\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm5971\",\"duration\":279,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Mongolian\",\"endonym\":\"\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\",\"languageCode\":\"mn\",\"ianaCode\":\"mn\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Lithuanian\",\"endonym\":\"Lietuvi\u0173 kalba\",\"languageCode\":\"lt\",\"ianaCode\":\"lt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Galician\",\"endonym\":\"Galego\",\"languageCode\":\"gl\",\"ianaCode\":\"gl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/53/30/002/products/2020e-neil-r-jeyasingam-history-of-antidepressants-002-fallback-d02deff6243d2e4f38e551057192060e-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED-Ed%26id%3D73325%26tag%3Deducation%2Canimation%2CTED-Ed%2Cmental%2Bhealth%2Cdepression%2Cbrain%2Cmedicine%2Cbiology%2Cneuroscience%26talk%3Dneil_r_jeyasingam_how_do_antidepressants_work%26year%3D2021&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"73325\",\"talk\":\"neil_r_jeyasingam_how_do_antidepressants_work\",\"tag\":\"education,animation,TED-Ed,mental health,depression,brain,medicine,biology,neuroscience\",\"year\":\"2021\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/5971/manifest.m3u8\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/5971/metadata.json\"}},\"targeting\":{\"id\":\"73325\",\"talk\":\"neil_r_jeyasingam_how_do_antidepressants_work\",\"tag\":\"education,animation,TED-Ed,mental health,depression,brain,medicine,biology,neuroscience\",\"year\":\"2021\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/neil_r_jeyasingam_how_do_antidepressants_work\",\"name\":\"Neil R. Jeyasingam: How do antidepressants work?\",\"title\":\"How do antidepressants work?\",\"speaker\":\"Neil R. Jeyasingam\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/5c840f07-c591-4f35-ad58-ccaeb92b3346/antidepressanttextless.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"neil_r_jeyasingam_how_do_antidepressants_work\",\"event\":\"TED-Ed\",\"published\":1616094668,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"ClPVJ25Ka4k\",\"duration\":291.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED-Ed", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "3", "name": "TED-Ed Original"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "198526", "language": {"__typename": "Language", "id": "114", "endonym": "Polski", "englishName": "Polish", "internalLanguageCode": "pl", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "507113", "uri": "/profiles/507534", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/13/ae/67/1289831.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345426010.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Rysia Wand"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "6865970", "uri": "/profiles/6867707", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1481148512.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Julia Doma\u0144ska"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "W latach 50. XX wieku\nodkrycie dw\u00f3ch nowych lek\u00f3w", "time": 6746}, {"__typename": "Cue", "text": "doprowadzi\u0142o do powstania\nwielomiliardowego rynku na antydepresanty.", "time": 10121}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017badnego z lek\u00f3w\nnie przeznaczano do leczenia depresji.", "time": 14913}, {"__typename": "Cue", "text": "Wielu lekarzy i naukowc\u00f3w\nwierzy\u0142o w\u00f3wczas, \u017ce psychoterapia", "time": 17829}, {"__typename": "Cue", "text": "jest jedyn\u0105 metod\u0105 leczenia depresji.", "time": 22538}, {"__typename": "Cue", "text": "Wieloletnie badania,\nkt\u00f3re nast\u0119pnie prowadzono,", "time": 25246}, {"__typename": "Cue", "text": "zrewolucjonizowa\u0142y nasze\nrozumienie depresji", "time": 28121}, {"__typename": "Cue", "text": "i stawia\u0142y pytania, kt\u00f3rych wcze\u015bniej\nnie brano pod uwag\u0119.", "time": 30871}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jednym z tych dw\u00f3ch pierwszych\nlek\u00f3w antydepresyjnych by\u0142 iproniazyd", "time": 34246}, {"__typename": "Cue", "text": "przeznaczony do leczenia gru\u017alicy.", "time": 38496}, {"__typename": "Cue", "text": "Badania kliniczne z 1952 roku wykaza\u0142y, \n\u017ce nie tylko leczy\u0142 gru\u017alic\u0119,", "time": 41121}, {"__typename": "Cue", "text": "ale tak\u017ce poprawia\u0142 \nsamopoczucie pacjent\u00f3w,", "time": 45204}, {"__typename": "Cue", "text": "u kt\u00f3rych wcze\u015bniej \nzdiagnozowano depresj\u0119.", "time": 47496}, {"__typename": "Cue", "text": "W 1956 roku szwajcarski lekarz\ndostrzeg\u0142 podobny efekt", "time": 50412}, {"__typename": "Cue", "text": "podczas bada\u0144 klinicznych imipraminy, \nleku na reakcje alergiczne.", "time": 56204}, {"__typename": "Cue", "text": "Oba leki wp\u0142ywa\u0142y na rodzaj\nneuroprzeka\u017anik\u00f3w - monoaminy.", "time": 60037}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Odkrycie tych lek\u00f3w antydepresyjnych", "time": 64996}, {"__typename": "Cue", "text": "stanowi\u0142o podstaw\u0119 \nteorii nier\u00f3wnowagi chemicznej,", "time": 67371}, {"__typename": "Cue", "text": "koncepcji zak\u0142adaj\u0105cej, \u017ce depresj\u0119\npowoduje niewystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 monoamin.", "time": 69996}, {"__typename": "Cue", "text": "w synapsach.", "time": 74079}, {"__typename": "Cue", "text": "Uwa\u017cano, \u017ce iproniazyd, imipramina\ni inne im podobne leki", "time": 76246}, {"__typename": "Cue", "text": "przywracaj\u0105 r\u00f3wnowag\u0119,", "time": 79704}, {"__typename": "Cue", "text": "zwi\u0119kszaj\u0105c dost\u0119pno\u015b\u0107 monoamin w m\u00f3zgu.", "time": 81663}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Te leki dzia\u0142a\u0142y\nna kilka r\u00f3\u017cnych monoamin,", "time": 85663}, {"__typename": "Cue", "text": "z kt\u00f3rych ka\u017cda wp\u0142ywa\u0142a \nna r\u00f3\u017cne receptory w m\u00f3zgu.", "time": 88788}, {"__typename": "Cue", "text": "To cz\u0119sto wi\u0105za\u0142o si\u0119\nze skutkami ubocznymi,", "time": 92663}, {"__typename": "Cue", "text": "jak b\u00f3le g\u0142owy, os\u0142abienie\ni zaburzenia poznawcze,", "time": 94829}, {"__typename": "Cue", "text": "takie jak problemy z pami\u0119ci\u0105,\nmy\u015bleniem i ocen\u0105 sytuacji.", "time": 98538}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "W nadziei na poprawienie celno\u015bci lek\u00f3w\ni z\u0142agodzenie skutk\u00f3w ubocznych", "time": 102663}, {"__typename": "Cue", "text": "naukowcy zacz\u0119li bada\u0107\nistniej\u0105ce antydepresanty,", "time": 106163}, {"__typename": "Cue", "text": "\u017ceby dowiedzie\u0107 si\u0119, kt\u00f3re monoaminy\ns\u0105 najbardziej powi\u0105zane", "time": 109663}, {"__typename": "Cue", "text": "z popraw\u0105 stan\u00f3w depresyjnych.", "time": 113496}, {"__typename": "Cue", "text": "W latach 70. XX wieku,\nkilku r\u00f3\u017cnych badaczy znalaz\u0142o odpowied\u017a:", "time": 115788}, {"__typename": "Cue", "text": "wygl\u0105da\u0142o na to,\n\u017ce najefektywniejsze antydepresanty", "time": 120788}, {"__typename": "Cue", "text": "wp\u0142ywa\u0142y na t\u0119 sam\u0105\nmonoamin\u0119 - serotonin\u0119.", "time": 125579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "To odkrycie doprowadzi\u0142o do produkcji\nfluoksetyny, czyli Prozacu w 1988 roku.", "time": 127913}, {"__typename": "Cue", "text": "To by\u0142 pierwszy lek \nnowego typu lek\u00f3w, nazwanych:", "time": 133954}, {"__typename": "Cue", "text": "selektywne inhibitory zwrotnego\nwychwytu serotoniny lub SSRI,", "time": 136329}, {"__typename": "Cue", "text": "kt\u00f3re blokuj\u0105 wch\u0142anianie zwrotne \nserotoniny, zostawiaj\u0105c wi\u0119cej w m\u00f3zgu.", "time": 142079}, {"__typename": "Cue", "text": "Prozac dzia\u0142a\u0142 dobrze\ni mia\u0142 mniej skutk\u00f3w ubocznych", "time": 147663}, {"__typename": "Cue", "text": "ni\u017c starsze, mniej celne antydepresanty.", "time": 150288}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tw\u00f3rcy Prozacu pracowali tak\u017ce\nnad wprowadzeniem leku na rynek,", "time": 153746}, {"__typename": "Cue", "text": "uwra\u017cliwiaj\u0105c na zagro\u017cenia\nzwi\u0105zane z depresj\u0105", "time": 157121}, {"__typename": "Cue", "text": "zar\u00f3wno dla spo\u0142ecze\u0144stwa,\njak i \u015brodowiska medycznego.", "time": 159663}, {"__typename": "Cue", "text": "Coraz cz\u0119\u015bciej zacz\u0119to postrzega\u0107\ndepresj\u0119 jako chorob\u0119,", "time": 162246}, {"__typename": "Cue", "text": "wywo\u0142an\u0105 mechanizmami,\npoza nasz\u0105 kontrol\u0105,", "time": 165121}, {"__typename": "Cue", "text": "co zmniejszy\u0142o poczucie winy\ni pi\u0119tno wok\u00f3\u0142 depresji,", "time": 168663}, {"__typename": "Cue", "text": "i wi\u0119cej os\u00f3b zacz\u0119\u0142o szuka\u0107 pomocy.", "time": 173538}, {"__typename": "Cue", "text": "W latach 90. XX wieku\nliczba os\u00f3b leczonych na depresj\u0119 wzros\u0142a.", "time": 176371}, {"__typename": "Cue", "text": "Psychoterapia i inne metody leczenia\nzesz\u0142y na dalszy plan.", "time": 181413}, {"__typename": "Cue", "text": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ludzi leczono\njedynie lekami antydepresyjnymi.", "time": 184621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Od tamtej pory lepiej rozumiemy z\u0142o\u017cono\u015b\u0107", "time": 189538}, {"__typename": "Cue", "text": "leczenia depresji i jej przyczyn.", "time": 192954}, {"__typename": "Cue", "text": "Nie ka\u017cda osoba z depresj\u0105\npozytywnie reaguje na SSRI czy Prozac.", "time": 196079}, {"__typename": "Cue", "text": "Niekt\u00f3rym pomagaj\u0105 leki, \nkt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na neuroprzeka\u017aniki,", "time": 200163}, {"__typename": "Cue", "text": "inni nie wykazuj\u0105 zupe\u0142nie \u017cadnej reakcji.", "time": 204038}, {"__typename": "Cue", "text": "Dla wielu po\u0142\u0105czenie psychoterapii\ni lek\u00f3w antydepresyjnych", "time": 207246}, {"__typename": "Cue", "text": "jest bardziej skuteczne\nni\u017c tylko jedna z tych metod.", "time": 211746}, {"__typename": "Cue", "text": "Nie wiadomo, dlaczego antydepresanty \ndzia\u0142aj\u0105 tak, a nie inaczej.", "time": 214371}, {"__typename": "Cue", "text": "Zmieniaj\u0105 poziom monoamin\nw ci\u0105gu kilku godzin od przyj\u0119cia leku,", "time": 218288}, {"__typename": "Cue", "text": "ale pacjenci zwykle odczuwaj\u0105 popraw\u0119\nkilka tygodni p\u00f3\u017aniej.", "time": 222204}, {"__typename": "Cue", "text": "Po odstawieniu antydepresant\u00f3w", "time": 226288}, {"__typename": "Cue", "text": "niekt\u00f3rzy nigdy wi\u0119cej nie maj\u0105 depresji,\na inni prze\u017cywaj\u0105 nawr\u00f3t choroby.", "time": 228621}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Teraz wiemy, \n\u017ce nie znamy przyczyn depresji", "time": 234871}, {"__typename": "Cue", "text": "ani mechanizmu dzia\u0142ania antydepresant\u00f3w.", "time": 238454}, {"__typename": "Cue", "text": "Teoria nier\u00f3wnowagi chemicznej  \nto raczej niepe\u0142ne wyja\u015bnienie.", "time": 240829}, {"__typename": "Cue", "text": "Nie mo\u017ce by\u0107 przypadkiem, \n\u017ce prawie wszystkie antydepresanty", "time": 245913}, {"__typename": "Cue", "text": "oddzia\u0142uj\u0105 akurat na serotonin\u0119,", "time": 249288}, {"__typename": "Cue", "text": "ale to nie znaczy, \u017ce niedob\u00f3r serotoniny\njest przyczyn\u0105 depresji.", "time": 251288}, {"__typename": "Cue", "text": "Je\u015bli to brzmi dziwnie,\nzastan\u00f3w si\u0119 nad prostszym przyk\u0142adem:", "time": 255996}, {"__typename": "Cue", "text": "kremy sterydowe mog\u0105 wyleczy\u0107 wysypki\nwywo\u0142ane przez truj\u0105cy bluszcz,", "time": 259704}, {"__typename": "Cue", "text": "ale ich dzia\u0142anie nie znaczy, \n\u017ce to niedob\u00f3r steryd\u00f3w", "time": 263454}, {"__typename": "Cue", "text": "by\u0142 przyczyn\u0105 wysypki.", "time": 266788}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Przed nami jeszcze d\u0142uga droga\ndo zrozumienia tej choroby.", "time": 268954}, {"__typename": "Cue", "text": "Na szcz\u0119\u015bcie w mi\u0119dzyczasie\nmo\u017cna j\u0105 skutecznie leczy\u0107.", "time": 273038}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "73325", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}