{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP TEDLive 9/28/23", "slug": "tp-tedlive-9-28-23", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "Experience the TEDWomen conference from anywhere", "mainContent": "Don't miss out! Be one of the first to see our powerful new talks. ", "buttonLabel": "Count me in", "buttonLink": "https://membership.ted.com/tedwomen-live?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=membership-ted&utm_content=09282023-tedlivetp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#000000", "textColor": "#FFFFFF", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4gxlFyoebOJrZojA12T8oX", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Portrait Talks (3)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4gxlFyoebOJrZojA12T8oX/bfca75421f299110dacc3d9ed806f94d/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks__3_.png", "details": {"size": 468918, "image": {"width": 1483, "height": 236}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks (3).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Landscape Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF/c246b94cd6fadb4394e2b8d2a5c74f0f/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks__5_.png", "details": {"size": 519237, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks (5).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Desktop Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW/621f89a67d4cdc8bb0ddac22065eab6c/TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks__6_.png", "details": {"size": 515590, "image": {"width": 1203, "height": 328}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks (6).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Mobile Talks (7)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn/cfa6e256f33e3ed7bd208289f391d750/TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks__7_.png", "details": {"size": 451422, "image": {"width": 1121, "height": 265}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks (7).png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6XK9", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "1512", "slug": "neil_harbisson_i_listen_to_color", "title": "I listen to color", "socialTitle": "I listen to color", "presenterDisplayName": "Neil Harbisson", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2012-06-27", "curatorApproved": true, "viewedCount": 3440974, "duration": 558, "publishedAt": "2012-07-20T15:00:38Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "10", "name": "technology", "slug": "technology"}, {"__typename": "Topic", "id": "13", "name": "design", "slug": "design"}, {"__typename": "Topic", "id": "37", "name": "entertainment", "slug": "entertainment"}, {"__typename": "Topic", "id": "40", "name": "music", "slug": "music"}, {"__typename": "Topic", "id": "53", "name": "innovation", "slug": "innovation"}, {"__typename": "Topic", "id": "69", "name": "art", "slug": "art"}, {"__typename": "Topic", "id": "159", "name": "prosthetics", "slug": "prosthetics"}, {"__typename": "Topic", "id": "306", "name": "sound", "slug": "sound"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Explore this visualization of how a colorblind artist hears color.", "eyebrow": null, "headline": "The sound of color: Neil Harbisson\u2019s talk visualized", "imageUrl": "", "linkUrl": "http://ideas.ted.com/the-sound-of-color-neil-harbissons-talk-visualized/", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "FROM_THE_BLOG", "visibleUrl": "", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/5310cf95-d291-4998-abbc-77c8c0141606/NeilHarbisson_2012G-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/ac76f113-f7df-42f3-a4c5-a7a06ad538e5/NeilHarbisson_2012G-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/ce161f27-0059-49b4-9e4a-876a1b62e026/NeilHarbisson_2012G-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "amber_case_we_are_all_cyborgs_now", "id": "1050"}, {"__typename": "Video", "slug": "aparna_rao_high_tech_art_with_a_sense_of_humor", "id": "1265"}, {"__typename": "Video", "slug": "scott_summit_beautiful_artificial_limbs", "id": "1392"}, {"__typename": "Video", "slug": "jared_ficklin_new_ways_to_see_music_with_color_and_fire", "id": "1505"}, {"__typename": "Video", "slug": "julian_treasure_shh_sound_health_in_8_steps", "id": "965"}, {"__typename": "Video", "slug": "pamelia_kurstin_the_untouchable_music_of_the_theremin", "id": "218"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/dd5668f465321c4f61036e3249df3168d7288704_254x191.jpg", "firstname": "Neil", "middlename": "", "lastname": "Harbisson", "description": "Sonochromatic Cyborg Artist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "Conclusively, this project exists not in the software, or domain of so called 'virtual' reality, but in the reality of Neil\u2019s perception of the world, unveiling, quite literally, an invisible architecture of energy.", "whoTheyAre": "Neil Harbisson's \"eyeborg\" allows him to hear colors, even those beyond the range of sight.", "whyListen": "<p>Born with the inability to see color, Neil Harbisson wears a prosthetic device &mdash; he calls it an &quot;eyeborg&quot; &mdash; that allows him to hear the spectrum, even those colors beyond the range of human sight. His unique experience of color informs his artwork &mdash; which, until he met cyberneticist Adam Montandon at a college lecture, was strictly black-and-white. By working with Montandon, and later with Peter Kese, Harbisson helped design a lightweight eyepiece that he wears on his forehead that transposes the light frequencies of color hues into sound frequencies.</p>  <p>Harbisson&#39;s artwork blurs the boundaries between sight and sound. In his&nbsp;<a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=JDqL-PUZ148\" target=\"_blank\">Sound Portraits</a>&nbsp;series, he listens to the colors of faces to create a microtonal chord. In the City Colours project, he expresses the capital cities of Europe in two colors (Monaco is azure and salmon pink; Bratislava yellow and turquoise).</p>", "slug": "neil_harbisson"}]}, "description": "Artist Neil Harbisson was born completely color blind, but these days a device attached to his head turns color into audible frequencies. Instead of seeing a world in grayscale, Harbisson can hear a symphony of color -- and yes, even listen to faces and paintings.", "socialDescription": "Artist Neil Harbisson was born completely color blind, but these days a device attached to his head turns color into audible frequencies. Instead of seeing a world in grayscale, Harbisson can hear a symphony of color -- and yes, even listen to faces and paintings.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"1512\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm965-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm965-im2346\",\"duration\":575,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Catalan\",\"endonym\":\"Catal\u00e0\",\"languageCode\":\"ca\",\"ianaCode\":\"ca\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Estonian\",\"endonym\":\"Eesti keel\",\"languageCode\":\"et\",\"ianaCode\":\"et\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Lithuanian\",\"endonym\":\"Lietuvi\u0173 kalba\",\"languageCode\":\"lt\",\"ianaCode\":\"lt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Belarusian\",\"endonym\":\"\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430\",\"languageCode\":\"be\",\"ianaCode\":\"be\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Armenian\",\"endonym\":\"\u0540\u0561\u0575\u0580\u0565\u0576\",\"languageCode\":\"hy\",\"ianaCode\":\"hy\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovak\",\"endonym\":\"Sloven\u010dina\",\"languageCode\":\"sk\",\"ianaCode\":\"sk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/09/63/011/products/2012g-neil-harbisson-011-fallback-3d4ed5029e85dfd4d8a07ec98d07ddd6-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDGlobal%2B2012%26id%3D1512%26tag%3Dart%2Cdesign%2Centertainment%2Cinnovation%2Cmusic%2Cprosthetics%2Csound%2Ctechnology%26talk%3Dneil_harbisson_i_listen_to_color%26year%3D2012&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"1512\",\"talk\":\"neil_harbisson_i_listen_to_color\",\"tag\":\"art,design,entertainment,innovation,music,prosthetics,sound,technology\",\"year\":\"2012\",\"event\":\"TEDGlobal 2012\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/965/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/965/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"1512\",\"talk\":\"neil_harbisson_i_listen_to_color\",\"tag\":\"art,design,entertainment,innovation,music,prosthetics,sound,technology\",\"year\":\"2012\",\"event\":\"TEDGlobal 2012\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/neil_harbisson_i_listen_to_color\",\"name\":\"Neil Harbisson: I listen to color\",\"title\":\"I listen to color\",\"speaker\":\"Neil Harbisson\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/ce161f27-0059-49b4-9e4a-876a1b62e026/NeilHarbisson_2012G-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"neil_harbisson_i_listen_to_color\",\"event\":\"TEDGlobal 2012\",\"published\":1342796438,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"ygRNoieAnzI\",\"duration\":576.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDGlobal 2012", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "40309", "language": {"__typename": "Language", "id": "119", "endonym": "Portugu\u00eas brasileiro", "englishName": "Portuguese, Brazilian", "internalLanguageCode": "pt-br", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "894407", "uri": "/profiles/895353", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/15/ad/b3/1420723.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345427241.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Wanderley Jesus"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "1072770", "uri": "/profiles/1073778", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/16/e3/de/1500126.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345428170.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Raissa Mendes"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bem, eu nasci com uma condi\u00e7\u00e3o visual rara", "time": 1012}, {"__typename": "Cue", "text": "chamada acromatopsia, que \u00e9 um daltonismo total,", "time": 4191}, {"__typename": "Cue", "text": "por isso, eu nunca vi cor,", "time": 7904}, {"__typename": "Cue", "text": "e eu n\u00e3o sei como s\u00e3o as cores,", "time": 9774}, {"__typename": "Cue", "text": "porque eu vivo num mundo de tons de cinza.", "time": 12297}, {"__typename": "Cue", "text": "Para mim, o c\u00e9u \u00e9 sempre cinza,", "time": 15272}, {"__typename": "Cue", "text": "flores s\u00e3o sempre cinza,", "time": 17932}, {"__typename": "Cue", "text": "e a televis\u00e3o ainda \u00e9 em preto e branco.", "time": 19784}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mas desde que eu tinha 21 anos,", "time": 21986}, {"__typename": "Cue", "text": "em vez de ver as cores, eu escuto as cores.", "time": 24279}, {"__typename": "Cue", "text": "Em 2003, eu iniciei um projeto", "time": 28408}, {"__typename": "Cue", "text": "com o cientista da computa\u00e7\u00e3o Adam Montandon,", "time": 31384}, {"__typename": "Cue", "text": "e o resultado, que mais tarde contou com a colabora\u00e7\u00e3o", "time": 34072}, {"__typename": "Cue", "text": "de Peter Kese, da Eslov\u00eania,", "time": 37239}, {"__typename": "Cue", "text": "e de Matias Lizana, de Barcelona,", "time": 40087}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 este olho eletr\u00f4nico.", "time": 42120}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 um sensor de cores que detecta", "time": 44485}, {"__typename": "Cue", "text": "a frequ\u00eancia da cor que est\u00e1 na minha frente \u2014 (Sons de frequ\u00eancia) \u2014", "time": 46841}, {"__typename": "Cue", "text": "e envia essa frequ\u00eancia para um chip instalado", "time": 50424}, {"__typename": "Cue", "text": "atr\u00e1s da minha cabe\u00e7a, e assim eu escuto a cor que est\u00e1 na minha frente", "time": 52776}, {"__typename": "Cue", "text": "atrav\u00e9s do osso, atrav\u00e9s da condu\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.", "time": 55767}, {"__typename": "Cue", "text": "(Sons de frequ\u00eancia) Ent\u00e3o, por exemplo, se eu tiver, tipo \u2014", "time": 58663}, {"__typename": "Cue", "text": "Este \u00e9 o som do roxo. (Sons de frequ\u00eancia)", "time": 65724}, {"__typename": "Cue", "text": "Por exemplo, este \u00e9 o som da grama. (Sons de frequ\u00eancia)", "time": 68691}, {"__typename": "Cue", "text": "Este \u00e9 o vermelho, como TED. (Sons de frequ\u00eancia)", "time": 76109}, {"__typename": "Cue", "text": "Este \u00e9 o som de uma meia suja. (Risos)", "time": 78234}, {"__typename": "Cue", "text": "Que \u00e9 como o amarelo, este aqui.", "time": 82603}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o, eu ou\u00e7o sons o tempo todo, h\u00e1 oito anos j\u00e1,", "time": 84480}, {"__typename": "Cue", "text": "desde 2004, por isso eu acho perfeitamente normal agora", "time": 88537}, {"__typename": "Cue", "text": "ouvir as cores o tempo todo.", "time": 91172}, {"__typename": "Cue", "text": "No come\u00e7o, no entanto, eu tive de decorar os nomes de", "time": 93651}, {"__typename": "Cue", "text": "cada cor, depois eu tive de decorar as notas musicais,", "time": 98025}, {"__typename": "Cue", "text": "mas, depois de algum tempo, toda essa informa\u00e7\u00e3o", "time": 100431}, {"__typename": "Cue", "text": "se tornou uma percep\u00e7\u00e3o.", "time": 102367}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu n\u00e3o tinha de pensar sobre as notas.", "time": 104360}, {"__typename": "Cue", "text": "E, depois de algum tempo, essa percep\u00e7\u00e3o se tornou um sentimento.", "time": 106119}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu comecei a ter minhas cores prediletas,", "time": 108744}, {"__typename": "Cue", "text": "e comecei a sonhar em cores.", "time": 110750}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o, quando eu comecei a sonhar em cores foi que eu senti", "time": 112524}, {"__typename": "Cue", "text": "que o software e o meu c\u00e9rebro estavam unidos,", "time": 116799}, {"__typename": "Cue", "text": "porque, nos meus sonhos, era meu c\u00e9rebro criando", "time": 119686}, {"__typename": "Cue", "text": "sons eletr\u00f4nicos. N\u00e3o era o software,", "time": 122642}, {"__typename": "Cue", "text": "ent\u00e3o foi quando eu comecei a me sentir como um ciborgue.", "time": 125003}, {"__typename": "Cue", "text": "Foi quando eu comecei a sentir que o dispositivo cibern\u00e9tico", "time": 128522}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o era mais um dispositivo.", "time": 131572}, {"__typename": "Cue", "text": "Ele tinha se tornado parte do meu corpo,", "time": 133762}, {"__typename": "Cue", "text": "uma extens\u00e3o dos meus sentidos,", "time": 136177}, {"__typename": "Cue", "text": "e, depois de algum tempo, ele se tornou at\u00e9 mesmo parte", "time": 138642}, {"__typename": "Cue", "text": "da minha imagem oficial.", "time": 141268}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Este \u00e9 meu passaporte de 2004.", "time": 144795}, {"__typename": "Cue", "text": "Ningu\u00e9m est\u00e1 autorizado a aparecer na foto de um passaporte brit\u00e2nico", "time": 147141}, {"__typename": "Cue", "text": "com equipamento eletr\u00f4nico, mas eu insisti", "time": 150226}, {"__typename": "Cue", "text": "com o setor de passaportes que o que eles estavam vendo", "time": 153038}, {"__typename": "Cue", "text": "era, na verdade, uma nova parte do meu corpo,", "time": 155439}, {"__typename": "Cue", "text": "uma extens\u00e3o do meu c\u00e9rebro. E a\u00ed finalmente eles aceitaram me deixar", "time": 157943}, {"__typename": "Cue", "text": "aparecer com ele na foto do passaporte.", "time": 161463}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Dessa forma, a vida mudou radicalmente desde que eu escuto as cores,", "time": 163974}, {"__typename": "Cue", "text": "porque as cores est\u00e3o em quase todos os lugares.", "time": 167431}, {"__typename": "Cue", "text": "Assim, a maior mudan\u00e7a, por exemplo, \u00e9 ir", "time": 170025}, {"__typename": "Cue", "text": "a uma galeria de arte e poder ouvir um Picasso,", "time": 172902}, {"__typename": "Cue", "text": "por exemplo. \u00c9 como ir a uma sala de concertos,", "time": 177440}, {"__typename": "Cue", "text": "pois eu posso ouvir os quadros.", "time": 180294}, {"__typename": "Cue", "text": "E supermercados, eu acho isso bem chocante.", "time": 182505}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 muito, muito atraente andar num supermercado.", "time": 184966}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 como ir a uma boate.", "time": 187916}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 cheio das melodias mais diversas. (Risos) \u00c9 verdade.", "time": 189404}, {"__typename": "Cue", "text": "Especialmente o corredor dos produtos de limpeza.", "time": 192660}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 simplesmente fabuloso. (Risos)", "time": 194735}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Al\u00e9m disso, a maneira como eu me visto mudou.", "time": 198086}, {"__typename": "Cue", "text": "Antes, eu costumava me vestir para parecer bem.", "time": 200558}, {"__typename": "Cue", "text": "Agora eu me visto para \"soar\" bem. (Risos)", "time": 202966}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 207543}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Por isso hoje eu estou vestido em d\u00f3 maior,", "time": 212674}, {"__typename": "Cue", "text": "que \u00e9 um acorde bem alegre. (Risos)", "time": 215183}, {"__typename": "Cue", "text": "No entanto, se eu tivesse que ir a um vel\u00f3rio,", "time": 218492}, {"__typename": "Cue", "text": "eu me vestiria em si menor, que poderia ser", "time": 220366}, {"__typename": "Cue", "text": "turquesa, roxo e laranja. (Risos)", "time": 222933}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Al\u00e9m disso, comida, a forma como eu olho para a comida mudou,", "time": 231692}, {"__typename": "Cue", "text": "porque agora eu posso colocar a comida no prato", "time": 236037}, {"__typename": "Cue", "text": "de forma a comer minha can\u00e7\u00e3o favorita. (Risos)", "time": 239493}, {"__typename": "Cue", "text": "Assim, dependendo da forma como eu a coloco,", "time": 242445}, {"__typename": "Cue", "text": "eu posso ouvir e posso compor m\u00fasica com comida.", "time": 243674}, {"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o, imaginem um restaurante onde podemos ter, tipo,", "time": 246424}, {"__typename": "Cue", "text": "como entrada, salada Lady Gaga. (Risos) Quer dizer,", "time": 249149}, {"__typename": "Cue", "text": "isso provavelmente pode fazer os adolescentes comerem verduras.", "time": 252133}, {"__typename": "Cue", "text": "Sem contar alguns concertos para piano de Rachmaninov", "time": 255150}, {"__typename": "Cue", "text": "como pratos principais, e algumas sobremesas Bjork ou Madona.", "time": 258589}, {"__typename": "Cue", "text": "Sem d\u00favida, esse seria um restaurante bem legal,", "time": 261823}, {"__typename": "Cue", "text": "onde a gente poderia, na verdade, comer can\u00e7\u00f5es.", "time": 264932}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Al\u00e9m do mais, a forma como eu percebo a beleza mudou,", "time": 267692}, {"__typename": "Cue", "text": "porque quando eu olho pra algu\u00e9m, eu ou\u00e7o seu rosto.", "time": 272142}, {"__typename": "Cue", "text": "Assim, algu\u00e9m pode ser lindo, mas soar terr\u00edvel.", "time": 276822}, {"__typename": "Cue", "text": "(Risos) E poderia acontecer o oposto,", "time": 281824}, {"__typename": "Cue", "text": "exatamente o contr\u00e1rio. Por isso, eu gosto demais de criar tipo", "time": 283585}, {"__typename": "Cue", "text": "retratos sonoros das pessoas.", "time": 285833}, {"__typename": "Cue", "text": "Em vez de desenhar o rosto de algu\u00e9m, de desenhar a forma,", "time": 287562}, {"__typename": "Cue", "text": "eu aponto para eles com o olho eletr\u00f4nico e escrevo", "time": 291202}, {"__typename": "Cue", "text": "as diferentes notas que escuto, e da\u00ed eu crio retratos sonoros.", "time": 293633}, {"__typename": "Cue", "text": "Aqui est\u00e3o alguns rostos.", "time": 296904}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Acordes musicais)", "time": 298641}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9, Nicole Kidman soa bem. (Risos)", "time": 313168}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Algumas pessoas, que eu nunca achei que tivessem nada a ver, soam bem parecidas.", "time": 316601}, {"__typename": "Cue", "text": "O Pr\u00edncipe Charles tem algumas semelhan\u00e7as com Nicole Kidman.", "time": 319650}, {"__typename": "Cue", "text": "Eles t\u00eam o som dos olhos parecido.", "time": 322448}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Dessa forma, voc\u00ea encontra semelhan\u00e7a entre pessoas que voc\u00ea acha que n\u00e3o t\u00eam nada a ver", "time": 324585}, {"__typename": "Cue", "text": "e d\u00e1 at\u00e9 tamb\u00e9m para criar concertos", "time": 326633}, {"__typename": "Cue", "text": "olhando os rostos da audi\u00eancia.", "time": 330146}, {"__typename": "Cue", "text": "Assim, eu conecto o olho eletr\u00f4nico, e depois eu \"toco\" a m\u00fasica dos rostos da audi\u00eancia.", "time": 332786}, {"__typename": "Cue", "text": "A coisa boa nisso tudo \u00e9 que,", "time": 335882}, {"__typename": "Cue", "text": "se o concerto n\u00e3o soar bom, \u00e9 culpa deles.", "time": 337386}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o \u00e9 minha culpa, porque \u2014 (Risos)", "time": 340353}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "E ent\u00e3o outra coisa que acontece \u00e9 que", "time": 342624}, {"__typename": "Cue", "text": "eu comecei a sentir esse efeito secund\u00e1rio", "time": 346931}, {"__typename": "Cue", "text": "de sons comuns come\u00e7arem a se transformar em cores.", "time": 349808}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu ouvia o toque do telefone e sentia o verde,", "time": 353138}, {"__typename": "Cue", "text": "porque ele soava exatamente como a cor verde.", "time": 356899}, {"__typename": "Cue", "text": "Os bips da BBC soam turquesa,", "time": 359225}, {"__typename": "Cue", "text": "e ouvir Mozart se tornou uma experi\u00eancia amarela.", "time": 362523}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Da\u00ed eu comecei a pintar m\u00fasica e a pintar as vozes das pessoas,", "time": 365650}, {"__typename": "Cue", "text": "porque as vozes das pessoas t\u00eam frequ\u00eancias", "time": 370410}, {"__typename": "Cue", "text": "que eu relaciono com as cores.", "time": 372353}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "E aqui est\u00e3o algumas m\u00fasicas traduzidas em cores.", "time": 373896}, {"__typename": "Cue", "text": "Por exemplo, \"A Rainha da Noite\", de Mozart, se parece com isso.", "time": 379015}, {"__typename": "Cue", "text": "(M\u00fasica) Muito amarelo e colorido,", "time": 384215}, {"__typename": "Cue", "text": "porque ela tem muitas frequ\u00eancias diferentes.", "time": 386027}, {"__typename": "Cue", "text": "(M\u00fasica)", "time": 388217}, {"__typename": "Cue", "text": "E essa \u00e9 uma can\u00e7\u00e3o completamente diferente.", "time": 392143}, {"__typename": "Cue", "text": "(M\u00fasica) \u00c9 \"Baby\", de Justin Bieber. (Risos)", "time": 394457}, {"__typename": "Cue", "text": "(M\u00fasica)", "time": 398388}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 bastante rosa e bastante amarela.", "time": 400119}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Assim, vozes tamb\u00e9m, eu posso transformar discursos em cores,", "time": 403689}, {"__typename": "Cue", "text": "por exemplo, esses s\u00e3o dois discursos bem famosos.", "time": 410856}, {"__typename": "Cue", "text": "Um deles \u00e9 o discurso \"Eu tenho um sonho\", de Martin Luther King,", "time": 414400}, {"__typename": "Cue", "text": "e o outro \u00e9 de Hitler.", "time": 418137}, {"__typename": "Cue", "text": "E eu gosto de expor essas pinturas nas minhas exposi\u00e7\u00f5es", "time": 419589}, {"__typename": "Cue", "text": "sem notas explicativas, e a\u00ed perguntar para as pessoas:", "time": 423065}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Qual delas voc\u00ea prefere?\"", "time": 425641}, {"__typename": "Cue", "text": "E a maioria das pessoas muda a sua prefer\u00eancia", "time": 427488}, {"__typename": "Cue", "text": "quando eu lhes digo que o da esquerda \u00e9 o de Hitler", "time": 429753}, {"__typename": "Cue", "text": "e que o da direita \u00e9 o de Martin Luther King.", "time": 432664}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o eu cheguei ao ponto de ser capaz de perceber 360 cores,", "time": 435784}, {"__typename": "Cue", "text": "exatamente como a vis\u00e3o humana.", "time": 441523}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu me tornei capaz de diferenciar todos os graus da cartela de cores.", "time": 443108}, {"__typename": "Cue", "text": "Mas a\u00ed eu comecei a achar que", "time": 446703}, {"__typename": "Cue", "text": "essa vis\u00e3o humana n\u00e3o era boa o suficiente.", "time": 448785}, {"__typename": "Cue", "text": "Existem muito, mas muito mais cores ao nosso redor", "time": 452024}, {"__typename": "Cue", "text": "que n\u00e3o conseguimos perceber,", "time": 454235}, {"__typename": "Cue", "text": "mas que olhos eletr\u00f4nicos conseguem.", "time": 456072}, {"__typename": "Cue", "text": "Ent\u00e3o eu decidi continuar a ampliar minha percep\u00e7\u00e3o das cores,", "time": 457828}, {"__typename": "Cue", "text": "e adicionei infravermelho e ultravioleta", "time": 461557}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e0 escala de cores traduzidas em som, de forma que agora eu posso ouvir cores", "time": 465807}, {"__typename": "Cue", "text": "que os olhos humanos n\u00e3o conseguem perceber.", "time": 469165}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Por exemplo, perceber o infravermelho \u00e9 bom porque voc\u00ea pode", "time": 471389}, {"__typename": "Cue", "text": "descobrir se existem detectores de movimento numa sala.", "time": 474836}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu posso ouvir se algu\u00e9m apontar para mim com um controle remoto.", "time": 478904}, {"__typename": "Cue", "text": "E a coisa boa de perceber ultravioleta \u00e9 que", "time": 482357}, {"__typename": "Cue", "text": "voc\u00ea pode ouvir se \u00e9 um dia bom ou um dia ruim pra tomar um sol,", "time": 485507}, {"__typename": "Cue", "text": "porque ultravioleta \u00e9 uma cor perigosa,", "time": 490472}, {"__typename": "Cue", "text": "uma cor que, na verdade, pode nos matar, ent\u00e3o eu acho que todos n\u00f3s dever\u00edamos ter esse desejo", "time": 492629}, {"__typename": "Cue", "text": "de perceber coisas que n\u00e3o conseguimos perceber.", "time": 496613}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Essa \u00e9 a raz\u00e3o pela qual, dois anos atr\u00e1s,", "time": 499574}, {"__typename": "Cue", "text": "eu criei a Funda\u00e7\u00e3o Ciborgue,", "time": 501309}, {"__typename": "Cue", "text": "que \u00e9 uma funda\u00e7\u00e3o que tenta ajudar as pessoas", "time": 502990}, {"__typename": "Cue", "text": "a se tornarem um ciborgue, que tenta encorajar as pessoas", "time": 505432}, {"__typename": "Cue", "text": "a ampliar seus sentidos", "time": 508129}, {"__typename": "Cue", "text": "usando a tecnologia como parte do corpo.", "time": 509506}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Todos n\u00f3s dever\u00edamos pensar que o conhecimento vem dos nossos sentidos,", "time": 512577}, {"__typename": "Cue", "text": "assim, se ampliarmos nossos sentidos,", "time": 516480}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00f3s vamos, consequentemente, ampliar nosso conhecimento.", "time": 518456}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu acho que a vida vai ser muito mais emocionante", "time": 521544}, {"__typename": "Cue", "text": "quando pararmos de criar aplicativos para telefones celulares", "time": 524337}, {"__typename": "Cue", "text": "e come\u00e7armos a criar aplicativos para o nosso pr\u00f3prio corpo.", "time": 527561}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu acho que esta ser\u00e1 uma mudan\u00e7a importante, realmente importante,", "time": 530962}, {"__typename": "Cue", "text": "que n\u00f3s vamos ver acontecer ainda neste s\u00e9culo.", "time": 532778}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Assim eu queria encorajar todos voc\u00eas a pensar sobre quais sentidos", "time": 534856}, {"__typename": "Cue", "text": "voc\u00eas gostariam de ampliar.", "time": 538771}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu queria encorajar voc\u00eas a se tornarem um ciborgue.", "time": 540190}, {"__typename": "Cue", "text": "Voc\u00eas n\u00e3o v\u00e3o estar sozinhos. Muito obrigado. (Aplausos)", "time": 543363}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 548011}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "1512", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}