{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/63MJ", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "386", "slug": "newton_aduaka_the_story_of_ezra", "title": "The story of Ezra", "socialTitle": "The story of Ezra", "presenterDisplayName": "Newton Aduaka", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2007-06-06", "curatorApproved": true, "viewedCount": 425304, "duration": 1110, "publishedAt": "2008-10-31T01:00:00Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "6", "name": "global issues", "slug": "global+issues"}, {"__typename": "Topic", "id": "37", "name": "entertainment", "slug": "entertainment"}, {"__typename": "Topic", "id": "62", "name": "Africa", "slug": "africa"}, {"__typename": "Topic", "id": "68", "name": "creativity", "slug": "creativity"}, {"__typename": "Topic", "id": "93", "name": "film", "slug": "film"}, {"__typename": "Topic", "id": "105", "name": "war", "slug": "war"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/c945965b-345d-4237-946d-dd51cb744775/NewtonAduaka_2007G-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/94298615-2b5d-4b06-a299-a3fdb873321e/NewtonAduaka_2007G-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "chris_abani_on_humanity", "id": "294"}, {"__typename": "Video", "slug": "deborah_scranton_an_iraq_war_movie_crowd_sourced_from_soldiers", "id": "171"}, {"__typename": "Video", "slug": "jeff_skoll_my_journey_into_movies_that_matter", "id": "170"}, {"__typename": "Video", "slug": "sebastian_junger_why_veterans_miss_war", "id": "1999"}, {"__typename": "Video", "slug": "colin_stokes_how_movies_teach_manhood", "id": "1650"}, {"__typename": "Video", "slug": "ryan_lobo_photographing_the_hidden_story", "id": "713"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/ba45b359773f26dc21bc6633b55affc26c3476ac_254x191.jpg", "firstname": "Newton", "middlename": "", "lastname": "Aduaka", "description": "Filmmaker", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "Remembering the Biafra war and its transformative effect on his life, he reminds us, 'Africa should go forward, but we must look backwards so we don\u2019t forget.'", "whoTheyAre": "Newton Aduaka's award-winning <em>Ezra</em>, told through the eyes of a young boy in Sierra Leone, illuminates one of the most harrowing consequences of war: the recruitment of child soldiers.", "whyListen": "<p>Born in Eastern Nigeria, Newton Aduaka and his family moved to Lagos in 1970 at the end of the Biafran War.&nbsp; In 1985 he left for England to study engineering, but discovered cinema. He graduated from the London International Film School in 1990, and in 1997 established Granite Film Works. In 2001, Aduaka&#39;s debut feature film, <em>Rage</em>, became the first wholly independently financed film by a black filmmaker in the history of British cinema to be released nationwide. It opened to critical acclaim. He has made many short films as well. </p><p>Between 2005 and 2007, he co-wrote, directed and executive-produced&nbsp;<a href=\"http://geni.us/ezra\" target=\"_blank\"><em>Ezra</em></a>, his first non-independently funded film, for Arte France. The film won the Grand Jury Prize at several film festivals, including FESPACO, Durban, Amiens and Balafon, and was an official selection at Sundance and Cannes.<br /> </p>", "slug": "newton_aduaka"}]}, "description": "Filmmaker Newton Aduaka shows clips from his powerful, lyrical feature film \"Ezra,\" about a child soldier in Sierra Leone.", "socialDescription": "Filmmaker Newton Aduaka shows clips from his powerful, lyrical feature film \"Ezra,\" about a child soldier in Sierra Leone.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"386\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1446-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1446-im2346\",\"duration\":1124,\"languages\":[{\"languageName\":\"Punjabi\",\"endonym\":\"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40\",\"languageCode\":\"pa\",\"ianaCode\":\"pa\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/14/44/003/products/2007g-newton-aduaka-003-fallback-de30020ad1389f281f439d2ce5e434ec-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDGlobal%2B2007%26id%3D386%26tag%3DAfrica%2Ccreativity%2Cculture%2Centertainment%2Cfilm%2Cglobal%2Bissues%2Cwar%26talk%3Dnewton_aduaka_the_story_of_ezra%26year%3D2007&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"386\",\"talk\":\"newton_aduaka_the_story_of_ezra\",\"tag\":\"Africa,creativity,culture,entertainment,film,global issues,war\",\"year\":\"2007\",\"event\":\"TEDGlobal 2007\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1446/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1446/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"386\",\"talk\":\"newton_aduaka_the_story_of_ezra\",\"tag\":\"Africa,creativity,culture,entertainment,film,global issues,war\",\"year\":\"2007\",\"event\":\"TEDGlobal 2007\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/newton_aduaka_the_story_of_ezra\",\"name\":\"Newton Aduaka: The story of Ezra\",\"title\":\"The story of Ezra\",\"speaker\":\"Newton Aduaka\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/c945965b-345d-4237-946d-dd51cb744775/NewtonAduaka_2007G-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"newton_aduaka_the_story_of_ezra\",\"event\":\"TEDGlobal 2007\",\"published\":1225414800,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"PLXsUgL_wpc\",\"duration\":1125.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDGlobal 2007", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "20617", "language": {"__typename": "Language", "id": "123", "endonym": "Rom\u00e2n\u0103", "englishName": "Romanian", "internalLanguageCode": "ro", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "958679", "uri": "/profiles/959681", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345427545.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Livia Visan"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "809533", "uri": "/profiles/810475", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/01/99/14/104724.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1352607930.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Cristina Manoli"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "E foarte ciudat pentru mine, pentru c\u0103 nu sunt obi\u015fnuit s\u0103 fac asta.", "time": 0}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu stau de obicei de cealalt\u0103 parte a reflectoarelor,", "time": 3000}, {"__typename": "Cue", "text": "iar acum sunt presiunea pe care o pun asupra altor persoane. \u015ei e greu...", "time": 6000}, {"__typename": "Cue", "text": "Vorbitorul anterior, dup\u0103 opinia mea,", "time": 13000}, {"__typename": "Cue", "text": "a prezentat un fundal potrivit despre", "time": 16000}, {"__typename": "Cue", "text": "impulsul din spatele muncii mele, ceea ce m\u0103 motiveaz\u0103 \u015fi senza\u0163ia c\u0103 sunt pierdut", "time": 22000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi \u00eencercarea de a g\u0103si r\u0103spunsurile la marile \u00eentreb\u0103ri.", "time": 28000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Dar asta pentru mine... s\u0103 vin aici, s\u0103 fac asta,", "time": 34000}, {"__typename": "Cue", "text": "pare... Este un sculptor pe care \u00eel apreciez foarte mult, Giacometti,", "time": 39000}, {"__typename": "Cue", "text": "care, dup\u0103 mul\u0163i ani tr\u0103i\u0163i \u00een Fran\u0163a, a \u00eenv\u0103\u0163at,", "time": 47000}, {"__typename": "Cue", "text": "a studiat \u015fi a muncit, s-a \u00eentors acas\u0103 \u015fi a fost \u00eentrebat ce a produs de fapt.", "time": 52000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce ai f\u0103cut \u00een at\u00e2\u0163ia ani petrecu\u0163i departe?", "time": 59000}, {"__typename": "Cue", "text": "El a ar\u0103tat c\u00e2teva figurine.", "time": 63000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015ei, desigur, ei au spus: \"\u0162i-ai petrecut at\u00e2\u0163ia ani f\u0103c\u00e2nd asta?\"", "time": 66000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Noi ne a\u015fteptam la capodopere uria\u015fe!\"", "time": 71000}, {"__typename": "Cue", "text": "M-a uimit s\u0103 \u00een\u0163eleg c\u0103 \u00een acele mici piese", "time": 76000}, {"__typename": "Cue", "text": "era \u00eempletirea vie\u0163ii, c\u0103ut\u0103rilor, g\u00e2ndurilor unui om, totul...", "time": 82000}, {"__typename": "Cue", "text": "dar la o scar\u0103 redus\u0103, mic\u0103.", "time": 88000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centr-un fel, a\u015fa m\u0103 simt \u015fi eu.", "time": 90000}, {"__typename": "Cue", "text": "Simt c\u0103 m\u0103 \u00eentorc acas\u0103 s\u0103 vorbesc", "time": 92000}, {"__typename": "Cue", "text": "despre ce am f\u0103cut \u00een 20 de ani petrecu\u0163i departe.", "time": 95000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015ei voi \u00eencepe cu o mic\u0103 mostr\u0103 din ceea ce am f\u0103cut:", "time": 99000}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00e2teva filme... nu-i mare lucru,", "time": 105000}, {"__typename": "Cue", "text": "dou\u0103 filme artistice \u015fi c\u00e2teva scurtmetraje.", "time": 107000}, {"__typename": "Cue", "text": "Voi \u00eencepe cu primul material.", "time": 110000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Femeia: \"Distrug vie\u0163i\", spunea mama.", "time": 114000}, {"__typename": "Cue", "text": "O iubesc, s\u0103 \u015ftii.", "time": 123000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nici m\u0103car nu e mama mea natural\u0103.", "time": 127000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mama \u015fi tat\u0103l meu naturali m-au p\u0103r\u0103sit", "time": 129000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi s-au tirat \u00eenapoi \u00een Nigeria.", "time": 133000}, {"__typename": "Cue", "text": "E diavolul \u00een mine, Court.", "time": 140000}, {"__typename": "Cue", "text": "Court: Dormi!", "time": 144000}, {"__typename": "Cue", "text": "Femeia: Ai fost vreodat\u0103?", "time": 148000}, {"__typename": "Cue", "text": "Court: Unde?", "time": 150000}, {"__typename": "Cue", "text": "Femeia: \u00cen Nigeria.", "time": 152000}, {"__typename": "Cue", "text": "Court: Niciodat\u0103.", "time": 156000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mama \u00ee\u015fi dorea,", "time": 158000}, {"__typename": "Cue", "text": "dar nu \u015fi-a permis.", "time": 161000}, {"__typename": "Cue", "text": "Femeia: \u00cemi doresc s\u0103 m\u0103 pot duce.", "time": 164000}, {"__typename": "Cue", "text": "Simt c\u0103 a\u015f fi fericit\u0103 acolo.", "time": 166000}, {"__typename": "Cue", "text": "De ce toat\u0103 lumea se descotorose\u015fte de mine?", "time": 176000}, {"__typename": "Cue", "text": "Court: Eu nu vreau s\u0103 m\u0103 descotorosesc de tine.", "time": 180000}, {"__typename": "Cue", "text": "Femeia: Nu ai nevoie de mine.", "time": 182000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar e\u015fti prea orb s\u0103 observi asta acum.", "time": 186000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Ce faci toat\u0103 ziua?", "time": 191000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: Citesc.", "time": 195000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: \u015ei nu te plictise\u015fti?", "time": 197000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015ei de ce nu ai nicio slujb\u0103?", "time": 199000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: M-am pensionat.", "time": 202000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: \u015ei?", "time": 204000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: Mi-am f\u0103cut datoria fa\u0163\u0103 de Regin\u0103 \u015fi patrie, acum muncesc pentru mine.", "time": 206000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Nu, acum stai ca un vagabond toat\u0103 ziua.", "time": 209000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: Pentru c\u0103 fac ce \u00eemi place?", "time": 211000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Uite ce e, omule! Cititul nu-\u0163i d\u0103 de m\u00e2ncare.", "time": 214000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015ei, mai ales, nu hr\u0103ne\u015fte obiceiul de a fuma marijuana.", "time": 216000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: \u00cemi hr\u0103ne\u015fte mintea \u015fi sufletul.", "time": 218000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: S\u0103 m\u0103 cert cu tine e pierdere de timp, Marcus.", "time": 222000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: E\u015fti rapper, nu-i a\u015fa?", "time": 229000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Da.", "time": 231000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: Un poet al timpurilor moderne.", "time": 232000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Da, se poate spune \u015fi a\u015fa.", "time": 233000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: \u015ei despre ce vorbe\u015fti?", "time": 234000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Ce vrea s\u0103-nsemne asta?", "time": 236000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: Simplu. Despre ce c\u00e2n\u0163i?", "time": 238000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Despre realitate, omule.", "time": 240000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: A cui realitate?", "time": 242000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Nenorocita mea de realitate.", "time": 243000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: Vorbe\u015fte-mi despre realitatea ta.", "time": 245000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Rasism, opresiune, oameni ca mine care nu au nicio \u015fans\u0103 \u00een via\u0163\u0103.", "time": 247000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: \u015ei ce solu\u0163ii oferi? Treaba poetului nu e doar s\u0103...", "time": 251000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Omule, lupt\u0103 cu puterea! Simplu: arunc\u0103-i pe nemernici p\u00e2n\u0103 la cer.", "time": 254000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: Cu un AK-47?", "time": 257000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Dac\u0103 a\u015fa avea unul, omule. Sigur c\u0103 da!", "time": 258000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: C\u00e2\u0163i solda\u0163i ai recrutat s\u0103 lupte \u00een acest r\u0103zboi cu tine?", "time": 260000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Marcus, \u015ftii la ce m\u0103 refer.", "time": 263000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: C\u00e2nd cineva recurge la blasfemii", "time": 266000}, {"__typename": "Cue", "text": "este un semn sigur al inabilit\u0103\u0163ii de a se exprima.", "time": 268000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Vezi, m\u0103 enervezi la culme acum, omule!", "time": 272000}, {"__typename": "Cue", "text": "Marcus: Panterele...", "time": 275000}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u0103iatul: Panterele?", "time": 277000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ni\u015fte tipi tari care se s\u0103turaser\u0103 de suprema\u0163ia albilor \u015fi prostiile lor", "time": 278000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi s-au dus s\u0103 ard\u0103 pe cineva.", "time": 282000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce tare, omule! Am v\u0103zut filmul. \u015emecher! Ce?", "time": 285000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Regizor 1: Am v\u0103zut ultimul lui film.", "time": 289000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9puise, nu?", "time": 293000}, {"__typename": "Cue", "text": "Femeia 1: Da.", "time": 295000}, {"__typename": "Cue", "text": "R1: Nu vreau s\u0103 fac o glum\u0103 proast\u0103, dar e de fapt \u00e9puis\u00e9.", "time": 296000}, {"__typename": "Cue", "text": "Epuis\u00e9 - obosit, extenuat, s\u0103tul.", "time": 303000}, {"__typename": "Cue", "text": "Regizor 2: Nu po\u0163i s\u0103 taci?", "time": 310000}, {"__typename": "Cue", "text": "Spune-mi drept, ce au filmele mele?", "time": 312000}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 mergem!", "time": 314000}, {"__typename": "Cue", "text": "F 1: Sunt varz\u0103.", "time": 316000}, {"__typename": "Cue", "text": "Femeia 2: Sunt varz\u0103? Dar ale tale?", "time": 317000}, {"__typename": "Cue", "text": "Cum, cum? Ce zici?", "time": 320000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce p\u0103rere ai despre filmele tale?", "time": 323000}, {"__typename": "Cue", "text": "R1: Filmele mele sunt \u00een regul\u0103, merg.", "time": 325000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mai bune dec\u00e2t s\u0103 fac documentare pe care nu le vede nimeni.", "time": 327000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce naiba tot spui acolo?", "time": 330000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0162i-ai mi\u015fcat vreodat\u0103 fundul de la Hollywood,", "time": 332000}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 mergi s\u0103 filmezi ceva real?", "time": 335000}, {"__typename": "Cue", "text": "Adormi oamenii.", "time": 337000}, {"__typename": "Cue", "text": "Viseaz\u0103 la prostii.", "time": 339000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 341000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Newton Aduaka: Mul\u0163umesc! Primul clip chiar", "time": 345000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eencearc\u0103 s\u0103 capteze ce este cinematograful pentru mine", "time": 350000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi de unde provin \u00een ceea ce prive\u015fte cinematografia.", "time": 354000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen prima parte este o t\u00e2n\u0103r\u0103 care vorbe\u015fte despre Nigeria,", "time": 356000}, {"__typename": "Cue", "text": "despre faptul c\u0103 acolo ar fi fericit\u0103.", "time": 361000}, {"__typename": "Cue", "text": "Acestea sunt sentimentele cuiva care a fost departe de cas\u0103.", "time": 364000}, {"__typename": "Cue", "text": "Am trecut \u015fi eu prin asta \u015fi \u00eenc\u0103 mai trec prin a\u015fa ceva.", "time": 367000}, {"__typename": "Cue", "text": "Am fost plecat de acas\u0103 de ceva timp, de vreo cinci ani.", "time": 370000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen total, am fost plecat 20 de ani.", "time": 373000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015ei este foarte...", "time": 377000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi brusc... acesta a fost f\u0103cut \u00een 1997,", "time": 380000}, {"__typename": "Cue", "text": "aceea e perioada Abacha, dictatura militar\u0103,", "time": 386000}, {"__typename": "Cue", "text": "cea mai ur\u00e2t\u0103 parte din istoria Nigeriei, istoria post-colonial\u0103.", "time": 390000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pentru ca aceast\u0103 fat\u0103 s\u0103 aib\u0103 asemenea vise", "time": 395000}, {"__typename": "Cue", "text": "este pur \u015fi simplu cum p\u0103str\u0103m ideea despre ce reprezint\u0103 acas\u0103.", "time": 397000}, {"__typename": "Cue", "text": "Este \u00eentruc\u00e2tva romantic, dar mi se pare frumos,", "time": 401000}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru c\u0103 ai nevoie s\u0103 te sprijini de ceva,", "time": 407000}, {"__typename": "Cue", "text": "mai ales \u00eentr-o societate \u00een care te sim\u0163i \u00eenstr\u0103inat.", "time": 411000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Asta ne duce la urm\u0103torul fragment, \u00een care un t\u00e2n\u0103r", "time": 414000}, {"__typename": "Cue", "text": "vorbe\u015fte despre lipsa oportunit\u0103\u0163ilor, s\u0103 tr\u0103ie\u015fti, ca negru, \u00een Europa,", "time": 417000}, {"__typename": "Cue", "text": "tavanul de sticl\u0103 despre care \u015ftim cu to\u0163ii, despre care vorbim to\u0163i", "time": 423000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi realitatea lui.", "time": 427000}, {"__typename": "Cue", "text": "Din nou, a fost a mea.. eu g\u00e2ndindu-m\u0103 la...", "time": 431000}, {"__typename": "Cue", "text": "era, iar\u0103\u015fi, timpul multiculturalismului \u00een Marea Britanie", "time": 433000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi era un termen la mod\u0103... \u00cencercam s\u0103 spun", "time": 437000}, {"__typename": "Cue", "text": "ce \u00eenseamn\u0103 mai exact acest multiculturalism \u00een via\u0163a de zi cu zi a oamenilor.", "time": 440000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015ei ce ar face un copil...", "time": 444000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce ar crede un copil ca Jamie, t\u00e2n\u0103rul,", "time": 447000}, {"__typename": "Cue", "text": "cu toat\u0103 aceast\u0103 furie acumulat\u0103 \u00een interiorul lui?", "time": 450000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 cu ea?", "time": 454000}, {"__typename": "Cue", "text": "Desigur, ceea ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 e violen\u0163a", "time": 456000}, {"__typename": "Cue", "text": "pe care o vedem c\u00e2nd vorbim despre ghetouri", "time": 458000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi vorbim de South Central L.A. \u015fi astfel de lucruri", "time": 462000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi, p\u00e2n\u0103 la urm\u0103, c\u00e2nd sunt canalizate,", "time": 466000}, {"__typename": "Cue", "text": "evolueaz\u0103 \u015fi se manifest\u0103 sub form\u0103 de revolte,", "time": 469000}, {"__typename": "Cue", "text": "cum a fost cea de acum doi ani din Fran\u0163a, unde tr\u0103iesc eu,", "time": 474000}, {"__typename": "Cue", "text": "care a \u015focat pe toat\u0103 lumea, c\u0103ci to\u0163i s-au g\u00e2ndit:", "time": 478000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Fran\u0163a este o societate liberal\u0103.\"", "time": 480000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar am locuit \u00een Anglia timp de 18 ani.", "time": 482000}, {"__typename": "Cue", "text": "Am tr\u0103it \u00een Fran\u0163a vreo 4 ani \u015fi m\u0103 simt", "time": 485000}, {"__typename": "Cue", "text": "ca aruncat 20 de ani \u00een trecut, tr\u0103ind \u00een Fran\u0163a.", "time": 488000}, {"__typename": "Cue", "text": "Apoi, al treilea fragment este pentru mine \u00eentrebarea:", "time": 493000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ce este cinematograful pentru tine? Ce faci cu cinematografia?", "time": 496000}, {"__typename": "Cue", "text": "Este un t\u00e2n\u0103r regizor de la Hollywood, cu prietenii lui,", "time": 499000}, {"__typename": "Cue", "text": "colegi creatori de film, discut\u00e2nd despre ce \u00eenseamn\u0103 cinematografia.", "time": 507000}, {"__typename": "Cue", "text": "Presupun c\u0103 asta m\u0103 duce la ultimul fragment,", "time": 510000}, {"__typename": "Cue", "text": "ce \u00eenseamn\u0103 cinematografia pentru mine.", "time": 514000}, {"__typename": "Cue", "text": "Am \u00eenceput via\u0163a \u00een 1966,", "time": 516000}, {"__typename": "Cue", "text": "cu c\u00e2teva luni \u00eenainte de Biafran, care a durat 3 ani", "time": 520000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi au fost 3 ani de r\u0103zboi.", "time": 523000}, {"__typename": "Cue", "text": "Totul,", "time": 525000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eentreaga copil\u0103rie duce la urm\u0103torul fragment.", "time": 528000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Video) Voce: Onicha, fugi la \u015fcoal\u0103 cu fratele t\u0103u!", "time": 544000}, {"__typename": "Cue", "text": "Onicha: Da, mam\u0103.", "time": 547000}, {"__typename": "Cue", "text": "Comandantul: Solda\u0163i, ve\u0163i lupta \u00eentr-o b\u0103t\u0103lie,", "time": 597000}, {"__typename": "Cue", "text": "a\u015fa c\u0103 trebuie s\u0103 fi\u0163i preg\u0103ti\u0163i \u015fi gata s\u0103 muri\u0163i.", "time": 604000}, {"__typename": "Cue", "text": "Trebuie s\u0103 fi\u0163i...", "time": 607000}, {"__typename": "Cue", "text": "Copii-solda\u0163i: Preg\u0103ti\u0163i \u015fi gata s\u0103 murim.", "time": 608000}, {"__typename": "Cue", "text": "C: Succesul, schimbarea nu vine dec\u00e2t prin \u0163eava armei.", "time": 611000}, {"__typename": "Cue", "text": "CS: \u0162eava armei!", "time": 617000}, {"__typename": "Cue", "text": "C: Asta e arma.", "time": 619000}, {"__typename": "Cue", "text": "CS: Asta e arma.", "time": 620000}, {"__typename": "Cue", "text": "C: Asta e o pu\u015fc\u0103 AK-47. Asta e via\u0163a voastr\u0103.", "time": 624000}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta e via\u0163a voastr\u0103. Asta... e... via\u0163a voastr\u0103.", "time": 626000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezra: Ne-au dat drogul special. Noi \u00eei spunem himera.", "time": 632000}, {"__typename": "Cue", "text": "Amfetamine.", "time": 635000}, {"__typename": "Cue", "text": "Solda\u0163i: Vine ploaia, vine soarele, solda\u0163ii se duc.", "time": 638000}, {"__typename": "Cue", "text": "Am spus vine ploaia, vine soarele, solda\u0163ii se duc.", "time": 641000}, {"__typename": "Cue", "text": "Am mers dintr-un sat \u00een altul... trei sate.", "time": 644000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu \u00eemi amintesc cum am ajuns acolo.", "time": 646000}, {"__typename": "Cue", "text": "Martor: Am mers \u015fi mers timp de dou\u0103 zile.", "time": 648000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu am m\u00e2ncat.", "time": 651000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu era m\u00e2ncare, doar pu\u0163in orez.", "time": 653000}, {"__typename": "Cue", "text": "F\u0103r\u0103 m\u00e2ncare... mi s-a f\u0103cut r\u0103u.", "time": 657000}, {"__typename": "Cue", "text": "Injec\u0163ia ne f\u0103cea s\u0103 nu mai g\u00e2ndim.", "time": 659000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dumnezeu ne va ierta.", "time": 662000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015etie c\u0103 nu \u015ftiam. Nu \u015ftiam!", "time": 664000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pre\u015fedintele comitetului: \u00ce\u0163i aminte\u015fti ziua de 6 iulie 1999?", "time": 683000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezra: Nu \u00eemi amintesc.", "time": 688000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Diferite voci: Vei muri! Vei muri! (\u0162ipete)", "time": 690000}, {"__typename": "Cue", "text": "Onicha: Ezra! (Ezra: Onicha! Onicha!)", "time": 693000}, {"__typename": "Cue", "text": "Diferite voci: \u266b Nu ne trebuie alte necazuri\u266b", "time": 695000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u266bGata cu necazurile\u266b", "time": 703000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi-au omor\u00e2t mama.", "time": 705000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nenoroci\u0163ii de Mende.", "time": 707000}, {"__typename": "Cue", "text": "(\u0162ipete)", "time": 709000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ea cine este?", "time": 712000}, {"__typename": "Cue", "text": "Eu.", "time": 714000}, {"__typename": "Cue", "text": "De ce \u00eemi dai astea?", "time": 715000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ca s\u0103 nu te mai holbezi la mine.", "time": 716000}, {"__typename": "Cue", "text": "Povestea mea este cam complicat\u0103.", "time": 719000}, {"__typename": "Cue", "text": "Interesant.", "time": 722000}, {"__typename": "Cue", "text": "Miriam e \u00eens\u0103rcinat\u0103.", "time": 724000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015etii ce e\u015fti? Un crocodil.", "time": 726000}, {"__typename": "Cue", "text": "Gur\u0103 mare, picioare scurte.", "time": 728000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen fa\u0163a lui Rufus e\u015fti Ezra la\u015ful.", "time": 733000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu are grij\u0103 de trupele lui.", "time": 735000}, {"__typename": "Cue", "text": "Trupe, aduce\u0163i ultimul omagiu. Salut!", "time": 737000}, {"__typename": "Cue", "text": "Deschide ochii, Ezra!", "time": 742000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015ei un orb vede c\u0103 diamantele ajung \u00een buzunarul lui.", "time": 744000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u266b Nu ne trebuie alte necazuri\u266b", "time": 746000}, {"__typename": "Cue", "text": "Scoate idiotul \u0103sta afar\u0103!", "time": 755000}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u0103 \u00een\u0163eleg c\u0103 preg\u0103te\u015fti un atac major?", "time": 758000}, {"__typename": "Cue", "text": "Trebuie s\u0103 fie mina.", "time": 761000}, {"__typename": "Cue", "text": "Fata ta este aici.", "time": 763000}, {"__typename": "Cue", "text": "Foarte bine, foarte bine!", "time": 764000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pentru asta ai venit, nu?", "time": 769000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ai de g\u00e2nd s\u0103 te \u00eentorci la lupt\u0103, nu?", "time": 771000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u266b Nu ne trebuie alte necazuri\u266b", "time": 774000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u266b Gata cu necazurile \u266b", "time": 781000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u266b Nu ne trebuie alte necazuri\u266b", "time": 783000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u266b Gata cu necazurile \u266b", "time": 793000}, {"__typename": "Cue", "text": "Trezi\u0163i-v\u0103! Toat\u0103 lumea, trezirea! Blocaj rutier!", "time": 796000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u266b Nu ne trebuie alte... \u266b", "time": 799000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Pre\u015fedintele comisiei: Sper\u0103m, cu ajutorul t\u0103u \u015fi al celorlal\u0163i, c\u0103 aceast\u0103 comisie", "time": 828000}, {"__typename": "Cue", "text": "va ajunge departe cu \u00een\u0163elegerea cauzelor r\u0103zboiului rebelilor.", "time": 833000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mai mult, s\u0103 \u00eenceap\u0103 un proces de vindecare \u015fi, \u00een final...", "time": 838000}, {"__typename": "Cue", "text": "ca act de \u00eencheiere a unei perioade groaznice din istoria acestei \u0163\u0103ri.", "time": 840000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cenceputul speran\u0163ei.", "time": 846000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dle Ezra Gelehun, ridica\u0163i-v\u0103, v\u0103 rog!", "time": 847000}, {"__typename": "Cue", "text": "Spune\u0163i acestei comisii numele \u015fi v\u00e2rsta.", "time": 859000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezra: M\u0103 numesc Ezra Gelehun.", "time": 864000}, {"__typename": "Cue", "text": "Am 15 sau 16 ani. Nu \u00eemi amintesc.", "time": 866000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centreba\u0163i-o pe sora mea. E vraci. Ea \u015ftie tot.", "time": 870000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Sora: 16)", "time": 875000}, {"__typename": "Cue", "text": "PC: Dl. Gelehun, v\u0103 amintesc c\u0103 nu sunte\u0163i judecat aici", "time": 880000}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru crimele comise.", "time": 883000}, {"__typename": "Cue", "text": "E: Luptam pentru libertatea noastr\u0103.", "time": 885000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 uciderea \u00eentr-un r\u0103zboi este o crim\u0103,", "time": 887000}, {"__typename": "Cue", "text": "atunci trebuie s\u0103 acuza\u0163i to\u0163i solda\u0163ii din lume.", "time": 890000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centr-adev\u0103r, r\u0103zboiul este o crim\u0103, dar nu eu l-am pornit.", "time": 894000}, {"__typename": "Cue", "text": "Sunte\u0163i general \u00een retragere, nu-i a\u015fa?", "time": 898000}, {"__typename": "Cue", "text": "PC: Da, e corect.", "time": 902000}, {"__typename": "Cue", "text": "E: Atunci \u015fi dv. ar trebui s\u0103 fi\u0163i judecat.", "time": 904000}, {"__typename": "Cue", "text": "Guvernul nostru era corupt.", "time": 906000}, {"__typename": "Cue", "text": "Lipsa educa\u0163iei era metoda lor de control al puterii.", "time": 910000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dac\u0103 \u00eemi permite\u0163i, la dv. \u00een \u0163ar\u0103 se pl\u0103te\u015fte educa\u0163ia?", "time": 915000}, {"__typename": "Cue", "text": "PC: Nu, nu pl\u0103tim.", "time": 918000}, {"__typename": "Cue", "text": "E: Sunte\u0163i mai boga\u0163i dec\u00e2t noi.", "time": 923000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar noi pl\u0103tim pentru \u015fcoal\u0103.", "time": 925000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0162ara dv. vorbe\u015fte despre democra\u0163ie,", "time": 929000}, {"__typename": "Cue", "text": "dar sus\u0163ine\u0163i guverne corupte ca al nostru.", "time": 931000}, {"__typename": "Cue", "text": "De ce? Pentru c\u0103 ne vre\u0163i diamantele.", "time": 935000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00centreba\u0163i dac\u0103 a v\u0103zut cineva din aceast\u0103 sal\u0103 un diamant veritabil \u00eenainte.", "time": 938000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu.", "time": 942000}, {"__typename": "Cue", "text": "PC: Dle Gelehun, v\u0103 amintesc c\u0103 nu sunte\u0163i judecat aici, azi.", "time": 944000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nu sunte\u0163i \u00een proces.", "time": 950000}, {"__typename": "Cue", "text": "E: Atunci da\u0163i-mi drumul.", "time": 951000}, {"__typename": "Cue", "text": "PC: Nu pot face asta, fiule.", "time": 954000}, {"__typename": "Cue", "text": "E: Atunci sunte\u0163i mincinos.", "time": 957000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 959000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NA: Mul\u0163umesc! Vreau s\u0103 v\u0103 spun repede c\u0103 ideea mea de aici", "time": 961000}, {"__typename": "Cue", "text": "este c\u0103, de\u015fi facem ni\u015fte progrese enorme,", "time": 964000}, {"__typename": "Cue", "text": "pe care le consider oportune...", "time": 966000}, {"__typename": "Cue", "text": "Africa ar trebui s\u0103 avanseze, dar trebuie s\u0103 \u0163inem minte,", "time": 972000}, {"__typename": "Cue", "text": "ca s\u0103 nu ne mai \u00eentoarcem aici.", "time": 976000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mul\u0163umesc!", "time": 978000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Emeka Okafor: Mul\u0163umesc, Newton!", "time": 979000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 981000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "O tem\u0103 care iese puternic \u00een eviden\u0163\u0103", "time": 984000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een fragmentul privit este sentimentul de puternic\u0103 traum\u0103 psihologic\u0103 a t\u00e2n\u0103rului", "time": 988000}, {"__typename": "Cue", "text": "care trebuie s\u0103 joace acest rol de copil-soldat.", "time": 998000}, {"__typename": "Cue", "text": "Av\u00e2nd \u00een vedere locul de unde provii", "time": 1003000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi c\u00e2nd ne g\u00e2ndim c\u0103 nu este luat \u00een serios", "time": 1007000}, {"__typename": "Cue", "text": "at\u00e2t c\u00e2t ar trebui, ce ai de spus \u00een leg\u0103tur\u0103 cu asta?", "time": 1013000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NA: De-a lungul cercet\u0103rilor mele, chiar am petrecut", "time": 1017000}, {"__typename": "Cue", "text": "ceva timp \u00een Sierra Leone studiind asta.", "time": 1020000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cemi amintesc c\u0103 am cunoscut mul\u0163i copii-solda\u0163i,", "time": 1023000}, {"__typename": "Cue", "text": "fo\u015fti combatan\u0163i, cum le place s\u0103 fie numi\u0163i.", "time": 1028000}, {"__typename": "Cue", "text": "Am cunoscut activi\u015fti psiho-sociologi care au lucrat cu ei.", "time": 1034000}, {"__typename": "Cue", "text": "Am cunoscut psihiatri care \u015fi-au petrecut timpul cu ei,", "time": 1039000}, {"__typename": "Cue", "text": "activi\u015fti, ONG-uri, de toate.", "time": 1042000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar \u00eemi amintesc, \u00een cursul zborului \u00eenapoi dup\u0103 ultima c\u0103l\u0103torie,", "time": 1045000}, {"__typename": "Cue", "text": "am \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng \u015fi m-am g\u00e2ndit", "time": 1049000}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103 dac\u0103 orice copil din vest, occidental,", "time": 1053000}, {"__typename": "Cue", "text": "ar trece o singur\u0103 zi prin ce au trecut ace\u015fti copii,", "time": 1059000}, {"__typename": "Cue", "text": "ar face terapie tot restul vie\u0163ii lor.", "time": 1064000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pentru mine, g\u00e2ndul c\u0103 \u00eei avem pe to\u0163i ace\u015fti copii...", "time": 1070000}, {"__typename": "Cue", "text": "este o genera\u0163ie, avem o \u00eentreag\u0103 genera\u0163ie de copii", "time": 1075000}, {"__typename": "Cue", "text": "care au trecut prin at\u00e2tea traume psihologice sau v\u0103t\u0103m\u0103ri,", "time": 1078000}, {"__typename": "Cue", "text": "iar Africa trebuie s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 cu asta.", "time": 1085000}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar spun s\u0103 lu\u0103m \u00een seam\u0103", "time": 1087000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015fi toate aceste progrese mari,", "time": 1089000}, {"__typename": "Cue", "text": "toate aceste declara\u0163ii de mari progrese.", "time": 1092000}, {"__typename": "Cue", "text": "Asta cred eu.", "time": 1096000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "EO: \u00ce\u0163i mul\u0163umim din nou c\u0103 ai ap\u0103rut pe scena TED.", "time": 1098000}, {"__typename": "Cue", "text": "A fost un fragment foarte impresionant.", "time": 1101000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NA: Mul\u0163umesc!", "time": 1103000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "EO: Mul\u0163umesc!", "time": 1104000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplauze)", "time": 1105000}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "386", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}