{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Rpj", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "127", "slug": "ngozi_okonjo_iweala_want_to_help_africa_do_business_here", "title": "Want to help Africa? Do business here", "socialTitle": "Want to help Africa? Do business here", "presenterDisplayName": "Ngozi Okonjo-Iweala", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2007-03-03", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1570835, "duration": 1193, "publishedAt": "2007-05-30T02:12:00Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "6", "name": "global issues", "slug": "global+issues"}, {"__typename": "Topic", "id": "18", "name": "business", "slug": "business"}, {"__typename": "Topic", "id": "19", "name": "corruption", "slug": "corruption"}, {"__typename": "Topic", "id": "185", "name": "women", "slug": "women"}, {"__typename": "Topic", "id": "186", "name": "women in business", "slug": "women+in+business"}, {"__typename": "Topic", "id": "5792", "name": "investing", "slug": "investing"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/fc9f4b8e-ed59-4a51-85fc-56d67cfba1cd/NgoziOkonjoIweala_2007-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/b475c0b2-7d4d-467c-8d29-9e5b61ba65c0/NgoziOkonjoIweala_2007-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "eleni_gabre_madhin_a_commodities_exchange_for_ethiopia", "id": "185"}, {"__typename": "Video", "slug": "paul_collier_the_bottom_billion", "id": "270"}, {"__typename": "Video", "slug": "jacqueline_novogratz_invest_in_africa_s_own_solutions", "id": "91"}, {"__typename": "Video", "slug": "euvin_naidoo_why_invest_in_africa", "id": "154"}, {"__typename": "Video", "slug": "george_ayittey_africa_s_cheetahs_versus_hippos", "id": "151"}, {"__typename": "Video", "slug": "ngozi_okonjo_iweala_aid_versus_trade", "id": "152"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/c78177129e2bd6cb58872f0d29cf2f904c2fd6e0_254x191.jpg", "firstname": "Ngozi", "middlename": "", "lastname": "Okonjo-Iweala", "description": "Economist, international development expert", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "Ngozi Okonjo-Iweala is a heroine not just of Nigeria, but of the entire continent. Her crusade against corruption has put her life at risk.", "whoTheyAre": "A respected global economist, Ngozi Okonjo-Iweala's parents instilled in her the value of service to others.", "whyListen": "<p class=\"p1\">In 2021, Ngozi Okonjo-Iweala became the first African and first woman appointed director-general of the World Trade Organization (WTO). From 2003 to 2006, she was the Finance Minister of Nigeria, Africa&#39;s largest economy, and then became the country&#39;s Foreign Affairs Minister, the first woman to hold either position. From 2011 to 2015, she was again named Minister of Finance and Coordinating Minister for the Economy of Nigeria. She worked to free her country from 30 billion dollars of debt owed to the Paris Club, modernized the financial management systems by introducing transparency and publishing government accounts and used technology to help block leakage of revenues and fight corruption.</p><p class=\"p1\">Between 2007 to 2011, Okonjo-Iweala was one of the managing directors at the World Bank and a candidate for the organization&#39;s presidency, where she worked for change in Africa and assistance for low-income countries. She was also senior advisor at financial advisory and asset management firm Lazard, and she chaired the Board of the Global Alliance for Vaccines and Immunization. She is now&nbsp;World Health Organization COVID-19 envoy to the ACT Accelerator and African Union envoy on COVID-19. She is proud and thankful for her biggest accomplishments: her four beautiful children, who, she says, are now adults and good human beings giving service to others.</p>", "slug": "ngozi_okonjo_iweala"}]}, "description": "We know the negative images of Africa -- famine and disease, conflict and corruption. But, says Ngozi Okonjo-Iweala, there's another, less-told story happening in many African nations: one of reform, economic growth and business opportunity.", "socialDescription": "We know the negative images of Africa -- famine and disease, conflict and corruption. But, says Ngozi Okonjo-Iweala, there's another, less-told story happening in many African nations: one of reform, economic growth and business opportunity.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"127\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1182-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1182-im2346\",\"duration\":1213,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Azerbaijani\",\"endonym\":\"Az\u0259rbaycan dili\",\"languageCode\":\"az\",\"ianaCode\":\"az\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swahili\",\"endonym\":\"Kiswahili\",\"languageCode\":\"sw\",\"ianaCode\":\"sw\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Tamil\",\"endonym\":\"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd\",\"languageCode\":\"ta\",\"ianaCode\":\"ta\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bengali\",\"endonym\":\"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\",\"languageCode\":\"bn\",\"ianaCode\":\"bn\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hindi\",\"endonym\":\"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940\",\"languageCode\":\"hi\",\"ianaCode\":\"hi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Telugu\",\"endonym\":\"\u0c24\u0c46\u0c32\u0c41\u0c17\u0c41\",\"languageCode\":\"te\",\"ianaCode\":\"te\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kannada\",\"endonym\":\"\u0c95\u0ca8\u0ccd\u0ca8\u0ca1\",\"languageCode\":\"kn\",\"ianaCode\":\"kn\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Urdu\",\"endonym\":\"\u0627\u064f\u0631\u062f\u064f\u0648\",\"languageCode\":\"ur\",\"ianaCode\":\"ur\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/11/80/015/products/2007-ngozi-okonjo-iweala-015-fallback-528d5830002a3cc40def115bb7cb3741-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED2007%26id%3D127%26tag%3Dbusiness%2Ccorruption%2Cglobal%2Bissues%2Cwomen%2Cwomen%2Bin%2Bbusiness%2Cinvesting%26talk%3Dngozi_okonjo_iweala_want_to_help_africa_do_business_here%26year%3D2007&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"127\",\"talk\":\"ngozi_okonjo_iweala_want_to_help_africa_do_business_here\",\"tag\":\"business,corruption,global issues,women,women in business,investing\",\"year\":\"2007\",\"event\":\"TED2007\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1182/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1182/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"127\",\"talk\":\"ngozi_okonjo_iweala_want_to_help_africa_do_business_here\",\"tag\":\"business,corruption,global issues,women,women in business,investing\",\"year\":\"2007\",\"event\":\"TED2007\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/ngozi_okonjo_iweala_want_to_help_africa_do_business_here\",\"name\":\"Ngozi Okonjo-Iweala: Want to help Africa? Do business here\",\"title\":\"Want to help Africa? Do business here\",\"speaker\":\"Ngozi Okonjo-Iweala\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/fc9f4b8e-ed59-4a51-85fc-56d67cfba1cd/NgoziOkonjoIweala_2007-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"ngozi_okonjo_iweala_want_to_help_africa_do_business_here\",\"event\":\"TED2007\",\"published\":1180491120,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"-YpticqS9-8\",\"duration\":1324.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED2007", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "113413", "language": {"__typename": "Language", "id": "59", "endonym": "Magyar", "englishName": "Hungarian", "internalLanguageCode": "hu", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "4425510", "uri": "/profiles/4427245", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/07/a5/50/501072.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1432671061.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "T\u00edmea Hegyessy"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "7142347", "uri": "/profiles/7144084", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1485981682.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Diana Mondvai"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, Chris.\nAkik eddig felj\u00f6ttek ide,", "time": 5000}, {"__typename": "Cue", "text": "mind azt mondt\u00e1k, hogy f\u00e9ltek.\n\u00c9n nem tudom, hogy f\u00e9lek-e,", "time": 8000}, {"__typename": "Cue", "text": "de most el\u0151sz\u00f6r besz\u00e9lek\nilyen k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g el\u0151tt.", "time": 12000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s nem k\u00e9sz\u00fcltem semmilyen\nl\u00e1tv\u00e1nyos, okos technol\u00f3gi\u00e1val.", "time": 16000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nincsenek di\u00e1k sem,\nsz\u00f3val be kell \u00e9rni\u00fck velem.", "time": 20000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Nevet\u00e9s)", "time": 23000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ma d\u00e9lel\u0151tt szeretn\u00e9k megosztani\nn\u00e9h\u00e1ny t\u00f6rt\u00e9netet,", "time": 26000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s besz\u00e9lni egy m\u00e1sik Afrik\u00e1r\u00f3l.", "time": 32000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ma d\u00e9lel\u0151tt m\u00e1r elhangzott \nn\u00e9h\u00e1ny c\u00e9lz\u00e1s arra az Afrik\u00e1ra,", "time": 35000}, {"__typename": "Cue", "text": "amelyr\u0151l \u00e1lland\u00f3an hallunk:\na HIV/AIDS Afrik\u00e1ja,", "time": 39000}, {"__typename": "Cue", "text": "a mal\u00e1ria Afrik\u00e1ja, a szeg\u00e9nys\u00e9g Afrik\u00e1ja,\na h\u00e1bor\u00faskod\u00e1s Afrik\u00e1ja,", "time": 44000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a katasztr\u00f3f\u00e1k Afrik\u00e1ja.", "time": 50000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "B\u00e1r ezek val\u00f3s probl\u00e9m\u00e1k,", "time": 53000}, {"__typename": "Cue", "text": "van egy m\u00e1sik Afrika,\nmelyr\u0151l nem sokat hallani.", "time": 57000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s n\u00e9ha tan\u00e1cstalan vagyok,\nmert nem \u00e9rtem, hogy mi\u00e9rt.", "time": 61000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez az Afrika, amely v\u00e1ltoz\u00e1sban van,\namire Chris is utalt.", "time": 65000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez a lehet\u0151s\u00e9gek Afrik\u00e1ja.", "time": 69000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez az Afrika, ahol az emberek\nfelel\u0151ss\u00e9get akarnak v\u00e1llalni", "time": 71000}, {"__typename": "Cue", "text": "a saj\u00e1t j\u00f6v\u0151j\u00fck\u00e9rt \u00e9s sorsuk\u00e9rt.", "time": 74000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s ez az Afrika, amelyben az emberek\npartnereket keresnek,", "time": 76000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy megval\u00f3s\u00edthass\u00e1k ezt.\n\u00c9n err\u0151l szeretn\u00e9k ma besz\u00e9lni.", "time": 79000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s azzal kezden\u00e9m, hogy elmes\u00e9lek", "time": 83000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy t\u00f6rt\u00e9netet ezen v\u00e1ltoz\u00e1sr\u00f3l Afrik\u00e1ban.", "time": 85000}, {"__typename": "Cue", "text": "2005. szeptember 15-\u00e9n\nDiepreye Alamieyeseigha-t,", "time": 88000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy gazdag nig\u00e9riai olaj\u00e1llam\nkorm\u00e1nyz\u00f3j\u00e1t,", "time": 93000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy londoni l\u00e1togat\u00e1sa alkalm\u00e1val\nletart\u00f3ztatta a helyi rend\u0151rs\u00e9g.", "time": 97000}, {"__typename": "Cue", "text": "A letart\u00f3ztat\u00e1s oka, hogy \u00e1tutalt \nnyolcmilli\u00f3 doll\u00e1rt", "time": 104000}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e9h\u00e1ny alv\u00f3 sz\u00e1ml\u00e1ra,", "time": 109000}, {"__typename": "Cue", "text": "melyek hozz\u00e1 \u00e9s a csal\u00e1dj\u00e1hoz tartoztak.", "time": 112000}, {"__typename": "Cue", "text": "A letart\u00f3ztat\u00e1s az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9snek\nk\u00f6sz\u00f6nhet\u0151,", "time": 115480}, {"__typename": "Cue", "text": "a londoni rend\u0151rs\u00e9g \u00e9s a nig\u00e9riai", "time": 118254}, {"__typename": "Cue", "text": "Gazdas\u00e1gi \u00e9s P\u00e9nz\u00fcgyi B\u0171ncselekm\u00e9nyek\nBizotts\u00e1ga k\u00f6z\u00f6tt -", "time": 121000}, {"__typename": "Cue", "text": "mely Nuhu Ribadu vezet\u00e9se alatt \u00e1ll,\naki egyike legkiv\u00e1l\u00f3bb embereinknek.", "time": 124000}, {"__typename": "Cue", "text": "Alamieyeseigha-t Londonban\nhelyezt\u00e9k v\u00e1d al\u00e1.", "time": 131000}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e9h\u00e1ny figyelmetlens\u00e9gnek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en\nn\u0151nek \u00f6lt\u00f6zve meg tudott sz\u00f6kni,", "time": 134000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s Londonb\u00f3l elmenek\u00fclt Nig\u00e9ri\u00e1ba,", "time": 138000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol az alkotm\u00e1ny \u00e9rtelm\u00e9ben,\nakik hivatalban vannak", "time": 141000}, {"__typename": "Cue", "text": "korm\u00e1nyz\u00f3i vagy eln\u00f6ki poz\u00edci\u00f3ban -\nahogy m\u00e1s orsz\u00e1gokban is -", "time": 143950}, {"__typename": "Cue", "text": "v\u00e9detts\u00e9get \u00e9lveznek \u00e9s nem emelhet\u0151\nellen\u00fck v\u00e1d. De mi t\u00f6rt\u00e9nt?", "time": 147000}, {"__typename": "Cue", "text": "Az emberek annyira felh\u00e1borodtak ezen\na viselked\u00e9sen, hogy ez lehet\u0151v\u00e9 tette", "time": 152000}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e1llami t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00e1snak, hogy v\u00e1dat\nemeljen ellene \u00e9s megfossza a hivatal\u00e1t\u00f3l.", "time": 156000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Most Alams - ahogy mi bec\u00e9zz\u00fck - \nb\u00f6rt\u00f6nben van.", "time": 161510}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez a t\u00f6rt\u00e9net bizony\u00edtja,\nhogy az emberek Afrik\u00e1ban", "time": 166000}, {"__typename": "Cue", "text": "nem hajland\u00f3ak t\u00f6bb\u00e9 elviselni\nvezet\u0151ikt\u0151l a korrupt viselked\u00e9st.", "time": 171000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez a t\u00f6rt\u00e9net bizony\u00edtja, hogy az emberek\nazt akarj\u00e1k, hogy a saj\u00e1t er\u0151forr\u00e1saik", "time": 176624}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u0151 \u00e9rdekeiknek megfelel\u0151en legyenek\nkezelve \u00e9s ne lehessen azokat \u00fagy kivinni,", "time": 182000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy abb\u00f3l csak az elit\nn\u00e9h\u00e1ny tagja profit\u00e1lhasson.", "time": 187000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s ez\u00e9rt, ha a korrupt\nAfrik\u00e1r\u00f3l hallanak -", "time": 190000}, {"__typename": "Cue", "text": "a folyamatos korrupci\u00f3r\u00f3l -\nakkor tudniuk kell, hogy az emberek", "time": 194000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a k\u00f6zigazgat\u00e1s kem\u00e9nyen\nk\u00fczdenek ez ellen,", "time": 198000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s n\u00e9h\u00e1ny orsz\u00e1gban m\u00e1r\nsikereket is el\u00e9rnek.", "time": 201000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ezek szerint megold\u00f3dott a probl\u00e9ma?\nA v\u00e1lasz: nem.", "time": 205000}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e9g hossz\u00fa \u00fat \u00e1ll el\u0151tt\u00fcnk,\nde er\u0151s az elhat\u00e1roz\u00e1sunk.", "time": 208000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s jelent\u0151s eredm\u00e9nyeket \u00e9r\u00fcnk el\nebben a rendk\u00edv\u00fcl fontos k\u00fczdelemben.", "time": 212000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e9rt amikor korrupci\u00f3r\u00f3l hallanak,", "time": 216000}, {"__typename": "Cue", "text": "ne csak azt \u00e9rezz\u00e9k, hogy nem t\u00f6rt\u00e9nik\nsemmi ezzel kapcsolatban -", "time": 217940}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s b\u00e1rmelyik afrikai orsz\u00e1gban\nlehetetlen m\u0171k\u00f6dni", "time": 221000}, {"__typename": "Cue", "text": "a mindent elnyom\u00f3 korrupci\u00f3 miatt.\nNem ez a helyzet.", "time": 224000}, {"__typename": "Cue", "text": "Akarunk k\u00fczdeni, mint sok m\u00e1sik orsz\u00e1gban,\nahol \u00e9ppen folynak a harcok", "time": 227000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s ahol \u00e9ppen gy\u0151zedelmeskednek.\nM\u00e1s orsz\u00e1gokban, mint az eny\u00e9m,", "time": 233000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol hossz\u00fa id\u0151n kereszt\u00fcl volt\ndiktat\u00fara, mint Nig\u00e9ri\u00e1ban,", "time": 237000}, {"__typename": "Cue", "text": "a harcok m\u00e9g mindig folynak,\n\u00e9s m\u00e9g hossz\u00fa \u00fat \u00e1ll el\u0151tt\u00fcnk.", "time": 240000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De az az igazs\u00e1g, hogy ez folyamatban van.", "time": 244000}, {"__typename": "Cue", "text": "Az eredm\u00e9nyek is mutatj\u00e1k:", "time": 249000}, {"__typename": "Cue", "text": "a Vil\u00e1gbank f\u00fcggetlen ellen\u0151rz\u00e9sei \n\u00e9s m\u00e1s szervezetek is azt mutatj\u00e1k,", "time": 250530}, {"__typename": "Cue", "text": "sok tekintetben lefel\u00e9 \u00edvel\u0151 tendencia\nfigyelhet\u0151 meg a korrupci\u00f3ban,", "time": 255000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a k\u00f6zigazgat\u00e1s fejl\u0151dik.", "time": 259000}, {"__typename": "Cue", "text": "Egy tanulm\u00e1ny, melyet a\nGazdas\u00e1gi Sz\u00f6vetkezet Afrik\u00e1\u00e9rt k\u00e9sz\u00edtett,", "time": 262000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy egy\u00e9rtelm\u0171en javul\u00f3 tendenci\u00e1t mutat \n28 afrikai orsz\u00e1g k\u00f6zigazgat\u00e1s\u00e1ban.", "time": 266000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s hadd mondjak m\u00e9g egy dolgot,", "time": 269940}, {"__typename": "Cue", "text": "miel\u0151tt befejezn\u00e9m a k\u00f6zigazgat\u00e1ssal\nkapcsolatos r\u00e9szt.", "time": 271430}, {"__typename": "Cue", "text": "Az emberek folyamatosan\na korrupci\u00f3r\u00f3l besz\u00e9lnek.", "time": 274000}, {"__typename": "Cue", "text": "Amikor besz\u00e9lnek r\u00f3la,", "time": 277000}, {"__typename": "Cue", "text": "az emberek azonnal mindig\nAfrik\u00e1ra gondolnak.", "time": 278890}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez a k\u00e9p az afrikai orsz\u00e1gokr\u00f3l.\nDe hadd k\u00e9rdezzem meg:", "time": 281000}, {"__typename": "Cue", "text": "ha Alams k\u00e9pes volt nyolcmilli\u00f3 doll\u00e1rt\nkiutalni egy sz\u00e1ml\u00e1ra Londonban -", "time": 285000}, {"__typename": "Cue", "text": "akkor azok az emberek,\nakik megkapt\u00e1k ezt a p\u00e9nzt,", "time": 293000}, {"__typename": "Cue", "text": "melyet 20-40 milli\u00e1rd doll\u00e1rra becs\u00fclnek\na fejl\u0151d\u0151 orsz\u00e1gok p\u00e9nzeib\u0151l,", "time": 297000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s most is a fejlett orsz\u00e1gokban\nvannak kint -", "time": 301000}, {"__typename": "Cue", "text": "ha ezt megtehett\u00e9k, mi is ez\npontosan? Ez nem korrupci\u00f3?", "time": 304000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ebben az orsz\u00e1gban, ha elfogadunk lopott\njavakat, ellen\u00fcnk nem emelnek v\u00e1dat?", "time": 308000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e9rt amikor err\u0151l a korrupci\u00f3r\u00f3l\nbesz\u00e9l\u00fcnk, gondoljunk arra is,", "time": 313000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik a vil\u00e1g m\u00e1sik fel\u00e9n,", "time": 316000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahova a p\u00e9nz megy, \u00e9s mit tehet\u00fcnk\naz\u00e9rt, hogy ezt meg\u00e1ll\u00edtsuk.", "time": 319000}, {"__typename": "Cue", "text": "Egy\u00fctt dolgozom most egy\nkezdem\u00e9nyez\u00e9sen a Vil\u00e1gbankkal,", "time": 323000}, {"__typename": "Cue", "text": "vagyon vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal kapcsolatban,\nmegtesz\u00fcnk mindent, amit lehet,", "time": 325730}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy visszaszerezz\u00fck a k\u00fclf\u00f6ldre\nutalt p\u00e9nz\u00f6sszegeket -", "time": 329000}, {"__typename": "Cue", "text": "a fejl\u0151d\u0151 orsz\u00e1gok p\u00e9nz\u00e9t -\n\u00e9s visszajuttassuk \u0151ket.", "time": 332000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mert ha el tudjuk \u00e9rni,\nhogy a kint l\u00e9v\u0151 h\u00faszmilli\u00e1rd doll\u00e1rt", "time": 335000}, {"__typename": "Cue", "text": "visszaszerezz\u00fck, az sokkal t\u00f6bb lenne\nennek a n\u00e9h\u00e1ny orsz\u00e1gnak,", "time": 338000}, {"__typename": "Cue", "text": "mint az \u00f6sszes seg\u00e9ly, amit kapunk.", "time": 341000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Taps)", "time": 344000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A m\u00e1sodik dolog, amir\u0151l besz\u00e9lni akarok:\na reformok ir\u00e1nti akarat.", "time": 350370}, {"__typename": "Cue", "text": "Az afrikaiak, miut\u00e1n belef\u00e1radtak -\nbelef\u00e1radtunk -", "time": 355000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy mi legy\u00fcnk a t\u00e1rgya mindenki\nj\u00f3t\u00e9konykod\u00e1s\u00e1nak \u00e9s gondoskod\u00e1s\u00e1nak.", "time": 359000}, {"__typename": "Cue", "text": "H\u00e1l\u00e1sak vagyunk, de tudjuk,\nhogy \u00e1tvehetn\u00e9nk az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st", "time": 364000}, {"__typename": "Cue", "text": "a saj\u00e1t sorsunk felett,\nha elk\u00f6telez\u0151d\u00fcnk a reformok mellett.", "time": 368000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s sok afrikai orsz\u00e1gban most\nismerik fel, hogy helyett\u00fcnk", "time": 373000}, {"__typename": "Cue", "text": "senki nem tudja ezt megcsin\u00e1lni.\nEzt nek\u00fcnk kell v\u00e9ghez vinn\u00fcnk.", "time": 377000}, {"__typename": "Cue", "text": "H\u00edvhatunk partnereket, akik t\u00e1mogathatnak,\nde nek\u00fcnk kell elkezden\u00fcnk.", "time": 381000}, {"__typename": "Cue", "text": "Meg kell reform\u00e1lnunk a gazdas\u00e1gunkat,\nv\u00e1ltoztatnunk a vezet\u00e9s\u00fcnk\u00f6n,", "time": 384800}, {"__typename": "Cue", "text": "demokratikusabb\u00e1 v\u00e1lnunk, nyitottabbnak\nlenn\u00fcnk a v\u00e1ltoz\u00e1sra, az inform\u00e1ci\u00f3kra.", "time": 388000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s ez az, amit elkezdt\u00fcnk", "time": 394000}, {"__typename": "Cue", "text": "a kontinens egyik legnagyobb\norsz\u00e1g\u00e1ban, Nig\u00e9ri\u00e1ban.", "time": 396000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tulajdonk\u00e9ppen, ha nem vagyunk Nig\u00e9ri\u00e1ban,\nnem is vagyunk Afrik\u00e1ban.", "time": 398690}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezt el kell mondanom \u00f6n\u00f6knek.", "time": 401890}, {"__typename": "Cue", "text": "(Nevet\u00e9s)", "time": 403280}, {"__typename": "Cue", "text": "A Szahar\u00e1t\u00f3l d\u00e9lre minden\nnegyedik afrikai ember nig\u00e9riai,", "time": 404000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s 140 milli\u00f3 tetter\u0151s emberr\u0151l\nbesz\u00e9l\u00fcnk - zavart emberekr\u0151l -", "time": 408000}, {"__typename": "Cue", "text": "de nagyon \u00e9rdekes emberekr\u0151l.\nSohasem fognak unatkozni.", "time": 414000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Nevet\u00e9s)", "time": 418000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Elkezdt\u00fck felismerni azt,", "time": 419000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy \u00e1t kell venn\u00fcnk az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st\na reformjaink ter\u00e9n.", "time": 421000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s egy vezet\u0151 t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val,", "time": 424000}, {"__typename": "Cue", "text": "aki akkor k\u00e9szen \u00e1llt\na reformok teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re,", "time": 426000}, {"__typename": "Cue", "text": "beny\u00fajtottunk egy \u00e1tfog\u00f3\nreform programot,", "time": 429000}, {"__typename": "Cue", "text": "amit mi magunk fejlesztett\u00fcnk ki.", "time": 431000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem a Nemzetk\u00f6zi P\u00e9nz\u00fcgyi T\u00e1rsas\u00e1g.\nNem a Vil\u00e1gbank,", "time": 433000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol 21 \u00e9vig dolgoztam \u00e9s aleln\u00f6k lettem.", "time": 436000}, {"__typename": "Cue", "text": "Senki nem tudja megtenni ezt helyett\u00fcnk,\nnek\u00fcnk kell megtenni.", "time": 439070}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00d6ssze\u00e1ll\u00edtottunk egy programot,\nami el\u0151sz\u00f6r is:", "time": 442000}, {"__typename": "Cue", "text": "kivonn\u00e1 az \u00e1llamot az \u00fczletb\u0151l,\nnincs hozz\u00e1 k\u00f6ze.", "time": 445040}, {"__typename": "Cue", "text": "Az \u00e1llamnak nem kellene r\u00e9szt vennie", "time": 449490}, {"__typename": "Cue", "text": "a szolg\u00e1ltat\u00e1sok \u00e9s \u00e1rucikkek\nel\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ban,", "time": 451220}, {"__typename": "Cue", "text": "mert nem hat\u00e9kony \u00e9s nem \u00e9rt hozz\u00e1.", "time": 453370}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e9rt \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt\u00fcnk, hogy privatiz\u00e1ljuk\nt\u00f6bb v\u00e1llalatunkat.", "time": 456000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Taps)", "time": 460000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ennek k\u00f6vetkezt\u00e9ben eld\u00f6nt\u00f6tt\u00fck,\nhogy liberaliz\u00e1ljuk t\u00f6bb piacunkat is.", "time": 465000}, {"__typename": "Cue", "text": "El tudj\u00e1k k\u00e9pzelni, hogy a reform el\u0151tt -", "time": 469000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami 2003 v\u00e9g\u00e9n kezd\u0151d\u00f6tt,\namikor elj\u00f6ttem Washingtonb\u00f3l,", "time": 472000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy bet\u00f6ltsem\na p\u00e9nz\u00fcgyminiszteri posztot -", "time": 476000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy olyan telekommunik\u00e1ci\u00f3s c\u00e9g\u00fcnk volt,\nami \u00f6sszesen arra volt k\u00e9pes,", "time": 480000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy 4500 vezet\u00e9kes h\u00e1l\u00f3zatot \u00e9p\u00edtsen ki\na harminc\u00e9ves m\u0171k\u00f6d\u00e9se alatt?", "time": 484000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Nevet\u00e9s)", "time": 489000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A telefon az orsz\u00e1gomban\nhatalmas luxus volt.", "time": 491000}, {"__typename": "Cue", "text": "K\u00e9ptelens\u00e9g volt szerezni.\nLe kellett fizetni valakit.", "time": 493250}, {"__typename": "Cue", "text": "Mindent meg kellett tenni,\nhogy lehessen telefonunk.", "time": 495800}, {"__typename": "Cue", "text": "Amikor Obasanjo eln\u00f6k\nt\u00e1mogatta \u00e9s elind\u00edtotta", "time": 498250}, {"__typename": "Cue", "text": "a telekommunik\u00e1ci\u00f3s szektor\nliberaliz\u00e1ci\u00f3j\u00e1t,", "time": 501000}, {"__typename": "Cue", "text": "a 4500 vezet\u00e9kes vonalb\u00f3l 32 milli\u00f3\nGSM vonal lett, \u00e9s az a sz\u00e1m az\u00f3ta n\u0151.", "time": 506000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nig\u00e9ria telekommunik\u00e1ci\u00f3s piaca a m\u00e1sodik\nleggyorsabban n\u00f6vekv\u0151 piac a vil\u00e1gon", "time": 514000}, {"__typename": "Cue", "text": "K\u00edna ut\u00e1n. Megk\u00f6zel\u00edt\u0151leg \u00e9vi egy milli\u00e1rd\ndoll\u00e1ros beruh\u00e1z\u00e1sokat kapunk", "time": 519000}, {"__typename": "Cue", "text": "a telekommunik\u00e1ci\u00f3ba. \u00c9s ezt senki nem\ntudja, n\u00e9h\u00e1ny zsenit lesz\u00e1m\u00edtva.", "time": 524000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Nevet\u00e9s)", "time": 530000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A legokosabb, aki legels\u0151nek j\u00f6tt be,", "time": 533000}, {"__typename": "Cue", "text": "a d\u00e9l-Afrikai MTN c\u00e9g volt.", "time": 537000}, {"__typename": "Cue", "text": "A p\u00e9nz\u00fcgy miniszterk\u00e9nt elt\u00f6lt\u00f6tt\nh\u00e1rom \u00e9vem alatt", "time": 539000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e1tlagosan \u00e9vi 360 milli\u00f3 doll\u00e1r\nprofitot termeltek.", "time": 543000}, {"__typename": "Cue", "text": "360 milli\u00f3 egy szeg\u00e9ny orsz\u00e1g piac\u00e1n,", "time": 548000}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol az \u00e1tlagfizet\u00e9s 500 doll\u00e1r alatt van.", "time": 554000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00dagyhogy a piac l\u00e9tezik.", "time": 559000}, {"__typename": "Cue", "text": "Pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k titokban tartani,\nde hamarosan m\u00e1sok is megtudt\u00e1k.", "time": 561000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nig\u00e9riaiak is elkezdtek alap\u00edtani", "time": 565000}, {"__typename": "Cue", "text": "vezet\u00e9k n\u00e9lk\u00fcli telekommunik\u00e1ci\u00f3val\nfoglalkoz\u00f3 c\u00e9geket,", "time": 567280}, {"__typename": "Cue", "text": "melyekhez 3-4 tov\u00e1bbi c\u00e9g is csatlakozott.", "time": 570000}, {"__typename": "Cue", "text": "De van egy hatalmas piac,", "time": 572000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s az emberek nem tudnak r\u00f3la,\nvagy nem akarnak tudni r\u00f3la.", "time": 575000}, {"__typename": "Cue", "text": "Sz\u00f3val a privatiz\u00e1ci\u00f3 az egyik dolog,\namit v\u00e9ghez vitt\u00fcnk.", "time": 579453}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A m\u00e1sik pedig az, hogy jobban\nkezelj\u00fck a p\u00e9nz\u00fcgyeinket.", "time": 583000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mert senki nem fog seg\u00edteni \u00e9s t\u00e1mogatni,", "time": 590000}, {"__typename": "Cue", "text": "ha nem kezelj\u00fck j\u00f3l a p\u00e9nz\u00fcgyeinket.", "time": 593000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s Nig\u00e9ria az olaj ipar\u00e1g\u00e1val\nh\u00edrnevet szerzett,", "time": 596000}, {"__typename": "Cue", "text": "miszerint korrupt \u00e9s nem kezeli\nj\u00f3l a p\u00e9nz\u00fcgyeit.", "time": 600000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e9rt mit csin\u00e1ltunk?\nBevezett\u00fcnk egy k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si t\u00f6rv\u00e9nyt,", "time": 605000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami f\u00fcggetlen\u00edtette az \u00e1llami\nk\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st az olaj \u00e1r\u00e1t\u00f3l.", "time": 609230}, {"__typename": "Cue", "text": "Azel\u0151tt att\u00f3l f\u00fcgg\u0151en tervezt\u00fck meg\na k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st, mennyi olajat termelt\u00fcnk,", "time": 612000}, {"__typename": "Cue", "text": "mert az olaj a legnagyobb, legjelent\u0151sebb\nj\u00f6vedelmet termel\u0151 szektor a gazdas\u00e1gban:", "time": 616000}, {"__typename": "Cue", "text": "bev\u00e9tel\u00fcnk 70 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t az olaj adja.", "time": 621000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e9rt ezeket f\u00fcggetlen\u00edtett\u00fck \u00e9s elkezdt\u00fck\n\u00fagy tervezni a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st,", "time": 624000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy egy olyan \u00e1rral sz\u00e1moltunk,\nami kiss\u00e9 az olaj \u00e1ra alatt volt", "time": 627900}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s megtakar\u00edtottunk mindent,\nami ezen \u00e1r felett volt.", "time": 631000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem tudtuk, k\u00e9pesek vagyunk-e\nh\u00fazni az \u00e1rat, ez nagyon vitatott volt.", "time": 635730}, {"__typename": "Cue", "text": "De azonnal \u00e1ringadoz\u00e1st okozott,", "time": 639000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami jelen volt\na gazdas\u00e1gi fejl\u0151d\u00e9s\u00fcnkben -", "time": 642000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e9g akkor is, ha az olaj\u00e1rak magasak\nlenn\u00e9nek, nagyon gyorsan fejl\u0151dt\u00fcnk volna.", "time": 645000}, {"__typename": "Cue", "text": "Amikor lezuhant, mi is lezuhantunk.", "time": 649000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s alig tudtunk b\u00e1rmit is fizetni,\nak\u00e1r a fizet\u00e9seket a gazdas\u00e1gban.", "time": 651000}, {"__typename": "Cue", "text": "De ezek az ingadoz\u00e1sok kisimultak.\nMire a p\u00e9nz\u00fcgyminiszterk\u00e9nt t\u00e1voztam,", "time": 655690}, {"__typename": "Cue", "text": "27 milli\u00e1rd doll\u00e1rt tudtunk f\u00e9lretenni.\n\u00c9s az mind a megtakar\u00edt\u00e1sainkba ment.", "time": 660000}, {"__typename": "Cue", "text": "Amikor 2003-ban \u00e9rkeztem, 7 milli\u00e1rd\ndoll\u00e1runk volt megtakar\u00edt\u00e1sokban.", "time": 666000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mire t\u00e1voztam, ez az \u00f6sszeg\nmajdnem 30 milli\u00e1rd doll\u00e1rra n\u0151tt.", "time": 670590}, {"__typename": "Cue", "text": "Mostanra pedig 40 milli\u00e1rd doll\u00e1runk\nvan megtakar\u00edt\u00e1sokban", "time": 674000}, {"__typename": "Cue", "text": "a p\u00e9nz\u00fcgyeink megfelel\u0151 kezel\u00e9s\u00e9nek\nk\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en.", "time": 678000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s ez t\u00e1masztja alulr\u00f3l a gazdas\u00e1gunkat,\nstabiliz\u00e1lja.", "time": 683000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Az \u00e1rfolyamunk, mely r\u00e9gebben\nfolyamatosan ingadozott,", "time": 686000}, {"__typename": "Cue", "text": "mostanra meglehet\u0151sen stabil\n\u00e9s ir\u00e1ny\u00edtott, \u00edgy az \u00fczletemberek sz\u00e1m\u00e1ra", "time": 689000}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e1rak kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3ak a gazdas\u00e1gban.", "time": 693000}, {"__typename": "Cue", "text": "Lecs\u00f6kkentett\u00fck az infl\u00e1ci\u00f3t\n28 sz\u00e1zal\u00e9kr\u00f3l 11 sz\u00e1zal\u00e9kra.", "time": 700000}, {"__typename": "Cue", "text": "GDP n\u00f6veked\u00e9st \u00e9rt\u00fcnk el:\naz el\u0151z\u0151 \u00e9vtized \u00e1tlagos 2,3 sz\u00e1zal\u00e9ka", "time": 706000}, {"__typename": "Cue", "text": "most 6,5 sz\u00e1zal\u00e9k k\u00f6r\u00fcl van.", "time": 712000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e9rt minden v\u00e1ltoz\u00e1s \u00e9s reform,\namit v\u00e9ghez tudtunk vinni", "time": 716000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e9rhet\u0151 eredm\u00e9nyekben\njelenik meg a gazdas\u00e1gban.", "time": 719000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s ami m\u00e9g fontosabb, mert el akarunk\nszakadni az olajt\u00f3l \u00e9s diverzifik\u00e1l\u00f3dni -", "time": 722000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s erre sz\u00e1mos lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk van", "time": 726000}, {"__typename": "Cue", "text": "ebben a nagy orsz\u00e1gban,\nmint sok m\u00e1s afrikai orsz\u00e1gban -", "time": 728000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s figyelemfelkelt\u0151 volt, hogy ezen\nn\u00f6veked\u00e9s jelent\u0151s r\u00e9sze", "time": 733000}, {"__typename": "Cue", "text": "nem kiz\u00e1r\u00f3lag az olaj szektorb\u00f3l j\u00f6tt,\nhanem a t\u00f6bbi szektorb\u00f3l.", "time": 736000}, {"__typename": "Cue", "text": "A mez\u0151gazdas\u00e1g t\u00f6bb mint\nnyolc sz\u00e1zal\u00e9kkal n\u0151tt.", "time": 739000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahogy n\u0151tt a telekommunik\u00e1ci\u00f3s szektor,\nazzal egy\u00fctt n\u0151tt az \u00e9p\u00edt\u0151ipar,", "time": 742000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s folytathatn\u00e1m. \u00c9s ezzel szeml\u00e9ltetn\u00e9m,", "time": 746000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy amint a makro\u00f6kon\u00f3mia egyenesbe j\u00f6n,", "time": 751000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00f3ri\u00e1si lehet\u0151s\u00e9gek lesznek\na k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szektorokban is", "time": 753000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Van lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk a mez\u0151gazdas\u00e1gban,\nahogy eml\u00edtettem.", "time": 758000}, {"__typename": "Cue", "text": "Vannak lehet\u0151s\u00e9geink az \u00e1sv\u00e1nyi\nanyagokban. Rengeteg \u00e1sv\u00e1nyunk van,", "time": 761000}, {"__typename": "Cue", "text": "amibe m\u00e9g senki sem fektetett be\nvagy fedezett fel.", "time": 765000}, {"__typename": "Cue", "text": "Felismert\u00fck, hogy a megfelel\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00e1s\nn\u00e9lk\u00fcl, ami ezt lehet\u0151v\u00e9 teszi,", "time": 767440}, {"__typename": "Cue", "text": "ez nem fog megt\u00f6rt\u00e9nni.\nEz\u00e9rt van egy b\u00e1ny\u00e1szati szab\u00e1lyoz\u00e1sunk,", "time": 771000}, {"__typename": "Cue", "text": "ami a vil\u00e1g legjobbjaihoz hasonl\u00edthat\u00f3.\nRengeteg lehet\u0151s\u00e9g rejlik", "time": 774000}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e9p\u00edt\u0151iparban \u00e9s az ingatlanpiacban.", "time": 777980}, {"__typename": "Cue", "text": "Semmi nem volt ebben az orsz\u00e1gban,\namit 140 milli\u00f3an laknak -", "time": 780000}, {"__typename": "Cue", "text": "nem voltak bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontok,\nmint amilyeneket itt l\u00e1tunk.", "time": 783760}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez egy befektet\u00e9si lehet\u0151s\u00e9g\nvolt valakinek,", "time": 789720}, {"__typename": "Cue", "text": "aki felkeltette az emberek \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s\u00e9t.", "time": 793000}, {"__typename": "Cue", "text": "Most ott tartunk, hogy ebben\na bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontban az \u00fczleteknek", "time": 795750}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e9gyszer akkora forgalmuk,\nmint azt kor\u00e1bban becs\u00fclt\u00e9k.", "time": 799000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hatalmas lehet\u0151s\u00e9gek vannak\naz \u00e9p\u00edt\u0151iparban, ingatlanpiacon,", "time": 803000}, {"__typename": "Cue", "text": "a jelz\u00e1logpiacon. A p\u00e9nz\u00fcgyi\nszolg\u00e1ltat\u00e1sokkal kapcsolatban:", "time": 806000}, {"__typename": "Cue", "text": "89 bankunk volt. T\u00f6bb k\u00f6z\u00fcl\u00fck\nnem is a val\u00f3di feladat\u00e1t v\u00e9gezte.", "time": 809000}, {"__typename": "Cue", "text": "Konszolid\u00e1ltuk a bankok sz\u00e1m\u00e1t\n89-r\u0151l 25-re azzal, hogy megk\u00f6vetelt\u00fck", "time": 813000}, {"__typename": "Cue", "text": "a t\u0151ke emel\u00e9s\u00e9t - a r\u00e9szv\u00e9nyt\u0151k\u00e9t.", "time": 817000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cdgy ez megemelkedett 25 milli\u00f3 doll\u00e1rr\u00f3l\n150 milli\u00f3 doll\u00e1rra.", "time": 822000}, {"__typename": "Cue", "text": "A bankok konszolid\u00e1ci\u00f3ja\n\u00e9s a bankrendszer meger\u0151s\u00edt\u00e9se", "time": 827000}, {"__typename": "Cue", "text": "rengeteg k\u00fcls\u0151 befektet\u00e9st vonzott.", "time": 831000}, {"__typename": "Cue", "text": "A Barclays Bankot az Egyes\u00fclt\nKir\u00e1lys\u00e1gb\u00f3l 500 milli\u00f3 doll\u00e1rral.", "time": 835000}, {"__typename": "Cue", "text": "A Standard Charteredet 140 milli\u00f3val.", "time": 839000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s folytathatn\u00e1m.\nFolyamatosan j\u00f6n be a p\u00e9nz a rendszerbe.", "time": 842860}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ugyanezt hajtjuk v\u00e9gre\na biztos\u00edt\u00e1si szektorban is.", "time": 845610}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e9rt a p\u00e9nz\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sok ter\u00e9n\nhatalmas lehet\u0151s\u00e9gek vannak.", "time": 848000}, {"__typename": "Cue", "text": "A turizmusban is hatalmas lehet\u0151s\u00e9gek\nvannak sok afrikai orsz\u00e1g eset\u00e9ben.", "time": 851110}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s a legt\u00f6bb ember\nerr\u0151l ismeri Kelet-Afrik\u00e1t:", "time": 857000}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e1llatvil\u00e1g, az elef\u00e1ntok,\n\u00e9s sorolhatn\u00e1m.", "time": 861000}, {"__typename": "Cue", "text": "De nagyon fontos,\nhogy \u00fagy szervezz\u00fck a turizmust,", "time": 863610}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy val\u00f3ban az emberek\nprofit\u00e1ljanak bel\u0151le.", "time": 866000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hogy mit pr\u00f3b\u00e1lok mondani?", "time": 870000}, {"__typename": "Cue", "text": "Azt, hogy a kontinensen\negy \u00faj hull\u00e1m alakult ki.", "time": 873000}, {"__typename": "Cue", "text": "Egy \u00faj hull\u00e1m, melyet a nyitotts\u00e1g\n\u00e9s demokratiz\u00e1l\u00f3d\u00e1s hat\u00e1roz meg.", "time": 876000}, {"__typename": "Cue", "text": "Aminek k\u00f6vetkezt\u00e9ben 2000 \u00f3ta az afrikai\norsz\u00e1gok t\u00f6bb mint k\u00e9tharmad\u00e1ban", "time": 879510}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00f6bb-p\u00e1rti demokratikus\nv\u00e1laszt\u00e1sok zajlanak.", "time": 883000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem mindegyik\u00fck t\u00f6k\u00e9letes,\n\u00e9s tal\u00e1n nem is lesznek azok,", "time": 886000}, {"__typename": "Cue", "text": "de a tendencia nagyon vil\u00e1gos.", "time": 889000}, {"__typename": "Cue", "text": "Azt pr\u00f3b\u00e1lom elmondani,\nhogy az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9vben", "time": 891000}, {"__typename": "Cue", "text": "a kontinens \u00e9vi \u00e1tlagos n\u00f6veked\u00e9si r\u00e1t\u00e1ja", "time": 895000}, {"__typename": "Cue", "text": "2,5 sz\u00e1zal\u00e9kr\u00f3l 5 sz\u00e1zal\u00e9kra v\u00e1ltozott.", "time": 898000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez jobb teljes\u00edtm\u00e9ny, mint rengeteg\nm\u00e1sik OECD orsz\u00e1g\u00e9.", "time": 902000}, {"__typename": "Cue", "text": "Azaz vil\u00e1gos, hogy v\u00e1ltoznak a dolgok.", "time": 907000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A kontinensen egyre kevesebb a konfliktus;", "time": 911000}, {"__typename": "Cue", "text": "egy \u00e9vtizeddel ezel\u0151tt m\u00e9g 12 harc folyt,", "time": 914000}, {"__typename": "Cue", "text": "ez lecs\u00f6kkent mostanra\nh\u00e1rom-n\u00e9gyre -", "time": 916000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s az egyik legsz\u00f6rny\u0171bb k\u00f6z\u00fcl\u00fck Darfur.", "time": 918000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s mint tudjuk, sokan \u00e1ltal\u00e1nos\u00edtanak:", "time": 921000}, {"__typename": "Cue", "text": "ha t\u00f6rt\u00e9nik valami\na kontinens egyik fel\u00e9n,", "time": 924000}, {"__typename": "Cue", "text": "mintha az eg\u00e9sz kontinenst \u00e9rinten\u00e9.", "time": 926000}, {"__typename": "Cue", "text": "De tudniuk kell, hogy ez a kontinens", "time": 929000}, {"__typename": "Cue", "text": "rengeteg orsz\u00e1g kontinense,\n\u00e9s nem egy orsz\u00e1g.", "time": 932000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ha a konfliktusok sz\u00e1ma\nlecs\u00f6kkent h\u00e1rom-n\u00e9gyre,", "time": 938000}, {"__typename": "Cue", "text": "akkor rengeteg befektet\u00e9si lehet\u0151s\u00e9g van", "time": 940600}, {"__typename": "Cue", "text": "ezekben a stabil, n\u00f6vekv\u0151,\nizgalmas gazdas\u00e1gokban.", "time": 943000}, {"__typename": "Cue", "text": "Rengeteg lehet\u0151s\u00e9g.", "time": 950000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s egy valamit szeretn\u00e9k kiemelni\na beruh\u00e1z\u00e1sokkal kapcsolatban.", "time": 954000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Az afrikai emberek seg\u00edt\u00e9s\u00e9nek\nmost az legjobb m\u00f3dja,", "time": 959000}, {"__typename": "Cue", "text": "ha seg\u00edtenek nekik a saj\u00e1t l\u00e1bukra \u00e1llni.", "time": 962000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s ennek a legjobb m\u00f3dja, ha seg\u00edtenek\nmunkahelyeket teremteni.", "time": 965000}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem azzal van gond, ha p\u00e9nzt kapunk\narra, hogy megk\u00fczdj\u00fcnk a mal\u00e1ri\u00e1val", "time": 970000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s megments\u00fck gyerekek \u00e9let\u00e9t.\nNem ezt mondom. Ez nagyszer\u0171.", "time": 974000}, {"__typename": "Cue", "text": "De k\u00e9pzelj\u00e9k el a hat\u00e1st egy csal\u00e1dra:\nha a sz\u00fcl\u0151k dolgozhatnak", "time": 979000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s biztos\u00edtani tudj\u00e1k,\nhogy a gyerek\u00fck iskol\u00e1ba j\u00e1rjon,", "time": 982370}, {"__typename": "Cue", "text": "akkor k\u00e9pesek megvenni maguknak\na sz\u00fcks\u00e9ges gy\u00f3gyszereket.", "time": 985000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ha befektethet\u00fcnk \u00fagy is, hogy mindenki\nmag\u00e1nak keresse meg a p\u00e9nz\u00e9t,", "time": 988000}, {"__typename": "Cue", "text": "ha munkahelyeket teremt\u00fcnk \u00e9s seg\u00edt\u00fcnk\naz embereknek a saj\u00e1t l\u00e1bukra \u00e1llni,", "time": 992000}, {"__typename": "Cue", "text": "az nem egy csod\u00e1latos lehet\u0151s\u00e9g?\nNem ez az \u00fat, amin haladnunk k\u00e9ne?", "time": 997000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s el akarom mondani,\nhogy a kontinensen n\u00e9h\u00e1nyan,", "time": 1002000}, {"__typename": "Cue", "text": "akikbe a legink\u00e1bb\n\u00e9rdemes befektetni: a n\u0151k.", "time": 1005000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Taps)", "time": 1008000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Van n\u00e1lam egy CD.\nSajn\u00e1lom, hogy nem sz\u00f3ltam id\u0151ben.", "time": 1015000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ett\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl szerettem volna,\nha l\u00e1tj\u00e1k.", "time": 1019900}, {"__typename": "Cue", "text": "Az \u00e1ll rajta: \"Afrika: Nyitott az \u00dczletre\"", "time": 1022000}, {"__typename": "Cue", "text": "R\u00e1ad\u00e1sul ez a film megnyerte", "time": 1025710}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e9v legjobb dokumentumfilmje d\u00edjat.", "time": 1029000}, {"__typename": "Cue", "text": "K\u00e9pzelj\u00e9k el, hogy a n\u0151, aki k\u00e9sz\u00edtette,", "time": 1031000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tanz\u00e1ni\u00e1ban lesz,\nahol az \u00fcl\u00e9sez\u00e9st tartj\u00e1k j\u00faniusban.", "time": 1033000}, {"__typename": "Cue", "text": "De bemutat afrikaiakat,\nlegink\u00e1bb afrikai n\u0151ket,", "time": 1038740}, {"__typename": "Cue", "text": "akik a neh\u00e9zs\u00e9gek ellen\u00e9re c\u00e9geket hoztak\nl\u00e9tre, n\u00e9h\u00e1ny k\u00f6z\u00fcl\u00fck vil\u00e1gklasszis.", "time": 1044000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A n\u0151k egyike a filmb\u0151l, Adenike Ogunlesi,", "time": 1049000}, {"__typename": "Cue", "text": "gyermekruh\u00e1kat k\u00e9sz\u00edt -", "time": 1052000}, {"__typename": "Cue", "text": "amit hobbik\u00e9nt kezdett,\nmajd \u00fczlett\u00e9 n\u0151tte ki mag\u00e1t.", "time": 1054000}, {"__typename": "Cue", "text": "Kombin\u00e1lva az afrikai anyagokat,", "time": 1059000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1shonnan sz\u00e1rmaz\u00f3 anyagokkal.", "time": 1062350}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00edt kis kezesl\u00e1basokat\n\u00e9s kordnadr\u00e1gokat,", "time": 1064000}, {"__typename": "Cue", "text": "afrikai anyagokat felhaszn\u00e1lva.\nAnnyira kreat\u00edvak voltak a munk\u00e1i,", "time": 1069000}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a Walmartt\u00f3l kapott megrendel\u00e9st.", "time": 1075000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Nevet\u00e9s)", "time": 1079000}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00edzezer darabra.", "time": 1081000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez is mutatja, hogy az embereink\nragyog\u00f3 k\u00e9pess\u00e9gekkel b\u00edrnak.", "time": 1084000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s a n\u0151k szorgalmasak.\nC\u00e9ltudatosak \u00e9s kem\u00e9nyen dolgoznak.", "time": 1088000}, {"__typename": "Cue", "text": "Folytathatn\u00e1m a p\u00e9ld\u00e1k sorol\u00e1s\u00e1t:", "time": 1093000}, {"__typename": "Cue", "text": "Beatrice Gakuba Ruand\u00e1b\u00f3l,\naki vir\u00e1g\u00fczletet nyitott", "time": 1095000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s most m\u00e1r az amszterdami aukci\u00f3ra\nsz\u00e1ll\u00edt minden reggel", "time": 1099000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s 200 m\u00e1sik n\u0151t \u00e9s f\u00e9rfit alkalmaz,\nhogy vele dolgozzanak.", "time": 1104000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mindemellett rengetegnek van sz\u00fcks\u00e9ge \nt\u0151k\u00e9re, hogy terjeszkedhessenek,", "time": 1109000}, {"__typename": "Cue", "text": "mert az orsz\u00e1gunkon k\u00edv\u00fcl senki nem hiszi,\nhogy meg tudjuk tenni", "time": 1114000}, {"__typename": "Cue", "text": "a sz\u00fcks\u00e9ges l\u00e9p\u00e9seket.\nSenki nem gondolkozik a piacunkban.", "time": 1117890}, {"__typename": "Cue", "text": "Senki nem gondolja,\nhogy itt vannak lehet\u0151s\u00e9gek.", "time": 1122000}, {"__typename": "Cue", "text": "De az\u00e9rt mondom el ezt, hogy akik\nmost kihagyj\u00e1k ezt a lehet\u0151s\u00e9get,", "time": 1124850}, {"__typename": "Cue", "text": "azok \u00f6r\u00f6kre kihagyj\u00e1k.", "time": 1128000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Sz\u00f3val ha Afrik\u00e1ban akarnak lenni, \nbefektet\u00e9sben gondolkodjanak.", "time": 1130000}, {"__typename": "Cue", "text": "Gondoljanak arra, hogy mennyi\nBeatrice \u00e9s Adenike van a vil\u00e1gban,", "time": 1137000}, {"__typename": "Cue", "text": "akik hihetetlen dolgokat tesznek,", "time": 1143000}, {"__typename": "Cue", "text": "mellyel bekapcsol\u00f3dnak a glob\u00e1lis\ngazdas\u00e1gba, mik\u00f6zben azt is biztos\u00edtj\u00e1k,", "time": 1145530}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a t\u00f6bbi f\u00e9rfi- \u00e9s n\u0151t\u00e1rsaiknak\nmunk\u00e1juk legyen,", "time": 1149000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a gyermekeiket tan\u00edttathass\u00e1k,", "time": 1152000}, {"__typename": "Cue", "text": "mert a sz\u00fcleik megfelel\u0151\nbev\u00e9telre tehetnek szert.", "time": 1154000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e9rt h\u00edvom \u00f6n\u00f6ket,\nhogy fedezz\u00e9k fel a lehet\u0151s\u00e9geket.", "time": 1158000}, {"__typename": "Cue", "text": "Amikor Tanz\u00e1ni\u00e1ba mennek,\nlegyenek figyelmesek,", "time": 1163000}, {"__typename": "Cue", "text": "mert biztos vagyok benne, hogy hallani\nfognak a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 megnyit\u00f3kr\u00f3l,", "time": 1167000}, {"__typename": "Cue", "text": "melyeken megismerik, hogyan vehetnek\nr\u00e9szt abban, ami egyar\u00e1nt j\u00f3", "time": 1171000}, {"__typename": "Cue", "text": "a kontinensnek, az embereknek\n\u00e9s \u00f6n\u00f6knek.", "time": 1176000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen.", "time": 1181000}, {"__typename": "Cue", "text": "(Taps)", "time": 1182000}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "127", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}