{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP TEDLive 9/28/23", "slug": "tp-tedlive-9-28-23", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "Experience the TEDWomen conference from anywhere", "mainContent": "Don't miss out! Be one of the first to see our powerful new talks. ", "buttonLabel": "Count me in", "buttonLink": "https://membership.ted.com/tedwomen-live?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=membership-ted&utm_content=09282023-tedlivetp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#000000", "textColor": "#FFFFFF", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4gxlFyoebOJrZojA12T8oX", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Portrait Talks (3)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4gxlFyoebOJrZojA12T8oX/bfca75421f299110dacc3d9ed806f94d/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks__3_.png", "details": {"size": 468918, "image": {"width": 1483, "height": 236}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks (3).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Landscape Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF/c246b94cd6fadb4394e2b8d2a5c74f0f/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks__5_.png", "details": {"size": 519237, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks (5).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Desktop Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW/621f89a67d4cdc8bb0ddac22065eab6c/TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks__6_.png", "details": {"size": 515590, "image": {"width": 1203, "height": 328}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks (6).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Mobile Talks (7)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn/cfa6e256f33e3ed7bd208289f391d750/TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks__7_.png", "details": {"size": 451422, "image": {"width": 1121, "height": 265}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks (7).png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6szg", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2043", "slug": "nicholas_negroponte_a_30_year_history_of_the_future", "title": "A 30-year history of the future", "socialTitle": "A 30-year history of the future", "presenterDisplayName": "Nicholas Negroponte", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2014-03-19", "curatorApproved": true, "viewedCount": 2127143, "duration": 1169, "publishedAt": "2014-07-08T15:00:54Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "10", "name": "technology", "slug": "technology"}, {"__typename": "Topic", "id": "36", "name": "computers", "slug": "computers"}, {"__typename": "Topic", "id": "53", "name": "innovation", "slug": "innovation"}, {"__typename": "Topic", "id": "80", "name": "future", "slug": "future"}, {"__typename": "Topic", "id": "5791", "name": "UX design", "slug": "ux+design"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/28b655ea-b3fa-4503-b8a3-41770cf72528/NicholasNegroponte_2014-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/c8b2d84a-46d7-4563-83a3-7c1820402bd8/NicholasNegroponte_2014-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/2095b771-1441-451d-a3b1-5f6697cda161/NicholasNegroponte_2014-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "nicholas_negroponte_5_predictions_from_1984", "id": "230"}, {"__typename": "Video", "slug": "nicholas_negroponte_one_laptop_per_child", "id": "41"}, {"__typename": "Video", "slug": "ray_kurzweil_get_ready_for_hybrid_thinking", "id": "2015"}, {"__typename": "Video", "slug": "peter_hirshberg_the_web_is_more_than_better_tv", "id": "339"}, {"__typename": "Video", "slug": "nicholas_negroponte_one_laptop_per_child_two_years_on", "id": "288"}, {"__typename": "Video", "slug": "neil_gershenfeld_unleash_your_creativity_in_a_fab_lab", "id": "90"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/7230935c0d873ed58b2786e1f3b5c93dc09e10cc_254x191.jpg", "firstname": "Nicholas", "middlename": "", "lastname": "Negroponte", "description": "Tech visionary", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "If Nicholas Negroponte can achieve his ambition of distributing $100 laptops to the world's disadvantaged children, he will help redefine philanthropy and see his name added to a list alongside the likes of Carnegie, Ford and Rockefeller.", "whoTheyAre": "The founder of the MIT Media Lab, Nicholas Negroponte pushed the edge of the information revolution as an inventor, thinker and angel investor. He's the driving force behind One Laptop per Child, building computers for children in the developing world.", "whyListen": "<p>A pioneer in the field of computer-aided design, Negroponte founded (and was the first director of) <a href=\"http://www.media.mit.edu/\" target=\"_blank\">MIT&#39;s Media Lab</a>, which helped drive the multimedia revolution and now houses more than 500 researchers and staff across a broad range of disciplines. An original investor in&nbsp;<a href=\"http://www.wired.com\" target=\"_blank\"><em>Wired</em></a> (and the magazine&#39;s &quot;patron saint&quot;), for five years he penned a column exploring the frontiers of technology -- ideas that he expanded into his 1995 best-selling book <em><a href=\"http://geni.us/beingdigital\" target=\"_blank\">Being Digital</a>.</em> An angel investor extraordinaire, he&#39;s funded more than 40 startups, and served on the boards of companies such as Motorola and Ambient Devices. </p><p>But his latest effort, the <a href=\"http://www.laptop.org/\" target=\"_blank\">One Laptop per Child</a>  project, may prove his most ambitious. The organization is designing, manufacturing and distributing low-cost, wireless Internet-enabled computers costing roughly $100 and aimed at children. Negroponte hopes to put millions of these devices in the hands of children in the developing world.</p>", "slug": "nicholas_negroponte"}]}, "description": "MIT Media Lab founder Nicholas Negroponte takes you on a journey through the last 30 years of tech. The consummate predictor highlights interfaces and innovations he foresaw in the 1970s and 1980s that were scoffed at then but are ubiquitous today. And he leaves you with one last (absurd? brilliant?) prediction for the coming 30 years.", "socialDescription": "MIT Media Lab founder Nicholas Negroponte takes you on a journey through the last 30 years of tech. The consummate predictor highlights interfaces and innovations he foresaw in the 1970s and 1980s that were scoffed at then but are ubiquitous today. And he leaves you with one last (absurd? brilliant?) prediction for the coming 30 years.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2043\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1755-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1755-im2346\",\"duration\":1183,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/17/53/020/products/2014-nicholas-negroponte-020-fallback-fa8b628aa9e5e90557ae3737f85969ea-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED2014%26id%3D2043%26tag%3Dcomputers%2Cfuture%2Cinnovation%2Ctechnology%2CUX%2Bdesign%26talk%3Dnicholas_negroponte_a_30_year_history_of_the_future%26year%3D2014&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2043\",\"talk\":\"nicholas_negroponte_a_30_year_history_of_the_future\",\"tag\":\"computers,future,innovation,technology,UX design\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TED2014\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1755/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1755/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2043\",\"talk\":\"nicholas_negroponte_a_30_year_history_of_the_future\",\"tag\":\"computers,future,innovation,technology,UX design\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TED2014\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/nicholas_negroponte_a_30_year_history_of_the_future\",\"name\":\"Nicholas Negroponte: A 30-year history of the future\",\"title\":\"A 30-year history of the future\",\"speaker\":\"Nicholas Negroponte\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/2095b771-1441-451d-a3b1-5f6697cda161/NicholasNegroponte_2014-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"nicholas_negroponte_a_30_year_history_of_the_future\",\"event\":\"TED2014\",\"published\":1404831654,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"5b5BDoddOLA\",\"duration\":1184.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED2014", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "73065", "language": {"__typename": "Language", "id": "59", "endonym": "Magyar", "englishName": "Hungarian", "internalLanguageCode": "hu", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "4543564", "uri": "/profiles/4545299", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/04/4b/42/281410.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1435074640.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "L\u00edvia S\u00e1gi"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "3722000", "uri": "/profiles/3723735", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1418394113.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Peter Pall\u00f3s"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Vide\u00f3) Nicholas Negroponte: \n\u00c1tkapcsolhatunk", "time": 0}, {"__typename": "Cue", "text": "a lej\u00e1tsz\u00e1sra k\u00e9sz videolemezre?", "time": 3111}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "T\u00e9nyleg \u00e9rdekel, hogyan m\u0171k\u00f6dik \negy\u00fctt az ember \u00e9s a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p.", "time": 5234}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00e9v\u00e9k\u00e9perny\u0151t vagy hozz\u00e1 hasonl\u00f3t", "time": 10464}, {"__typename": "Cue", "text": "fogunk a j\u00f6v\u0151ben haszn\u00e1lni\nelektronikus k\u00f6nyvekhez.", "time": 13830}, {"__typename": "Cue", "text": "(Zene, besz\u00e9dfoszl\u00e1nyok)", "time": 18210}, {"__typename": "Cue", "text": "Nagyon \u00e9rdekel a high-tech szenzoros", "time": 38117}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9rint\u0151k\u00e9perny\u0151, mert le sem kell \nr\u00f3la venn\u00fcnk az ujjunkat.", "time": 40369}, {"__typename": "Cue", "text": "Van egy m\u00e1s m\u00f3dja is a kapcsolatnak,", "time": 44696}, {"__typename": "Cue", "text": "mikor az emberek a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9peket \nmagukon hordj\u00e1k.", "time": 46496}, {"__typename": "Cue", "text": "Szeptember 11-\u00e9n hirtelen", "time": 56646}, {"__typename": "Cue", "text": "a vil\u00e1g nagyobb lett.", "time": 58667}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NN: K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m. (Taps)", "time": 61304}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.", "time": 64289}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Amikor f\u00f6lk\u00e9rtek el\u0151ad\u00f3nak,", "time": 66348}, {"__typename": "Cue", "text": "azt is k\u00e9rt\u00e9k, hogy n\u00e9zzem \u00e1t", "time": 68456}, {"__typename": "Cue", "text": "a 14 kor\u00e1bbi TED-el\u0151ad\u00e1somat,", "time": 72652}, {"__typename": "Cue", "text": "id\u0151rendben.", "time": 74362}, {"__typename": "Cue", "text": "Az els\u0151 el\u0151ad\u00e1som k\u00e9t\u00f3r\u00e1s volt.", "time": 76160}, {"__typename": "Cue", "text": "A m\u00e1sodik egy\u00f3r\u00e1s,", "time": 78434}, {"__typename": "Cue", "text": "a k\u00f6vetkez\u0151k pedig f\u00e9l\u00f3r\u00e1sak,", "time": 79890}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s az egyetlen dolog, amit l\u00e1ttam, \nhogy egyre jobban kopaszodom.", "time": 81439}, {"__typename": "Cue", "text": "(Nevet\u00e9s)", "time": 85375}, {"__typename": "Cue", "text": "K\u00e9pzelhetik, hogy mikor az ember", "time": 86995}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e9let\u00e9nek 30 \u00e9v\u00e9t l\u00e1tja elsuhanni \na szeme el\u0151tt,", "time": 91163}, {"__typename": "Cue", "text": "legal\u00e1bbis nekem, el\u00e9g megd\u00f6bbent\u0151.", "time": 94570}, {"__typename": "Cue", "text": "A rendelkez\u00e9semre \u00e1ll\u00f3 id\u0151ben", "time": 98943}, {"__typename": "Cue", "text": "tekints\u00fck \u00e1t egy\u00fctt,", "time": 100536}, {"__typename": "Cue", "text": "mi t\u00f6rt\u00e9nt a 30 \u00e9v alatt,", "time": 102080}, {"__typename": "Cue", "text": "s azut\u00e1n j\u00f6vend\u00f6l\u00e9st adok,", "time": 103882}, {"__typename": "Cue", "text": "majd sz\u00f3lok egy keveset", "time": 106400}, {"__typename": "Cue", "text": "a terveimr\u0151l.", "time": 108461}, {"__typename": "Cue", "text": "A di\u00e1n l\u00e1thatj\u00e1k", "time": 111115}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9letem els\u0151 TED-rendezv\u00e9ny\u00e9t.", "time": 114066}, {"__typename": "Cue", "text": "El\u00e9gg\u00e9 fontos volt,", "time": 118126}, {"__typename": "Cue", "text": "mert el\u0151tte 15 \u00e9vig kutattam,", "time": 120040}, {"__typename": "Cue", "text": "megvoltak a feljegyz\u00e9seim, nem volt neh\u00e9z.", "time": 124100}, {"__typename": "Cue", "text": "Nem voltam egy Fidel Castro,", "time": 126528}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy k\u00e9t \u00f3r\u00e1t tudtam volna besz\u00e9lni,", "time": 128288}, {"__typename": "Cue", "text": "vagy Bucky Fuller.", "time": 130121}, {"__typename": "Cue", "text": "De volt 15 \u00e9vnyi anyagom,", "time": 131443}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a Media Lab akkor indult.", "time": 133358}, {"__typename": "Cue", "text": "Teh\u00e1t nem volt neh\u00e9z.", "time": 135830}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De van egy p\u00e1r dolog", "time": 137630}, {"__typename": "Cue", "text": "azzal a korszakkal", "time": 140294}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s az akkor t\u00f6rt\u00e9ntekkel kapcsolatban,", "time": 141982}, {"__typename": "Cue", "text": "amelyek t\u00e9nyleg fontosak.", "time": 144035}, {"__typename": "Cue", "text": "Az els\u0151,", "time": 145890}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy abban az id\u0151ben a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pek", "time": 148446}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e9g nem az embereket szolg\u00e1lt\u00e1k.", "time": 151342}, {"__typename": "Cue", "text": "Az akkori id\u0151szakot", "time": 153979}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e9g az is jellemezte,", "time": 157124}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy ny\u00e1mnyila sz\u00e1m\u00edt\u00e1stechnikusoknak\ntartottak minket.", "time": 160195}, {"__typename": "Cue", "text": "Csak legyintettek r\u00e1nk.", "time": 163577}, {"__typename": "Cue", "text": "Visszatekintve mutatok egy p\u00e1r dolgot,", "time": 165140}, {"__typename": "Cue", "text": "amelyek sokkal \u00e9rdekesebbek \n\u00e9s elfogadottabbak,", "time": 169139}, {"__typename": "Cue", "text": "mint akkort\u00e1jt.", "time": 171647}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Jellemz\u00e9st adok azokr\u00f3l az \u00e9vekr\u0151l,", "time": 173713}, {"__typename": "Cue", "text": "s vissza is tekintek", "time": 176267}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e9mely nagyon korai munk\u00e1mra.", "time": 178100}, {"__typename": "Cue", "text": "Arr\u00f3l van sz\u00f3, amivel a 60-as \n\u00e9vekben foglalkoztam:", "time": 180204}, {"__typename": "Cue", "text": "igen direkt kezel\u00e9s,", "time": 183090}, {"__typename": "Cue", "text": "amelyet az \u00e9p\u00edt\u00e9szeti tanulm\u00e1nyaim sor\u00e1n", "time": 185277}, {"__typename": "Cue", "text": "Moshe Safdie \u00e9p\u00edt\u00e9szete befoly\u00e1solt.", "time": 187932}, {"__typename": "Cue", "text": "L\u00e1thatj\u00e1k, hogy m\u00e9g \nrobotf\u00e9l\u00e9ket is k\u00e9sz\u00edtett\u00fcnk,", "time": 190019}, {"__typename": "Cue", "text": "melyek \u00e9l\u0151helyszer\u0171 szerkezetek \n\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re voltak k\u00e9pesek.", "time": 192781}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez m\u00e9g", "time": 195537}, {"__typename": "Cue", "text": "nem a Media Labom volt,", "time": 197224}, {"__typename": "Cue", "text": "hanem, nevezz\u00fck \u00edgy, az \u00e9rz\u00e9kel\u0151s", "time": 199140}, {"__typename": "Cue", "text": "sz\u00e1m\u00edt\u00e1stechnika kezdete.", "time": 201957}, {"__typename": "Cue", "text": "Az ujj mellett d\u00f6nt\u00f6ttem,", "time": 203476}, {"__typename": "Cue", "text": "r\u00e9szben az\u00e9rt, mert mindenki \nnevets\u00e9gesnek v\u00e9lte.", "time": 205348}, {"__typename": "Cue", "text": "Megjelentek cikkek is arr\u00f3l,", "time": 209550}, {"__typename": "Cue", "text": "mekkora h\u00fclyes\u00e9g az ujjunkat haszn\u00e1lni.", "time": 211705}, {"__typename": "Cue", "text": "H\u00e1rom okot jel\u00f6ltek meg: \na gyenge felbont\u00f3k\u00e9pess\u00e9get,", "time": 215957}, {"__typename": "Cue", "text": "A m\u00e1sik, hogy kez\u00fcnk eltakarja,", "time": 218775}, {"__typename": "Cue", "text": "amit l\u00e1tni akarunk.", "time": 220704}, {"__typename": "Cue", "text": "A harmadik, a kedvencem,", "time": 222145}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy az ujjunk \u00f6sszepiszkolja a k\u00e9perny\u0151t,", "time": 223903}, {"__typename": "Cue", "text": "s ez\u00e9rt az ujjainkat soha az \u00e9letben", "time": 227559}, {"__typename": "Cue", "text": "nem fogjuk erre haszn\u00e1lni.", "time": 229885}, {"__typename": "Cue", "text": "E k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket a 70-es \u00e9vekben k\u00e9sz\u00edtett\u00fck,", "time": 231673}, {"__typename": "Cue", "text": "soha nem terjedt el.", "time": 234722}, {"__typename": "Cue", "text": "Nemcsak \u00e9rint\u00e9sre,", "time": 236593}, {"__typename": "Cue", "text": "hanem nyom\u00e1sra is \u00e9rz\u00e9keny volt.", "time": 238034}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Vide\u00f3) Hang: Tegy\u00fcnk ide egy s\u00e1rga k\u00f6rt.", "time": 240212}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NN: Ez egy k\u00e9s\u0151bbi munka, \nm\u00e9g mindig a TED-1 el\u0151tt.", "time": 242189}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Vide\u00f3) Hang: \nMozd\u00edtsuk el a rombuszt\u00f3l balra.", "time": 245633}, {"__typename": "Cue", "text": "Ide rajzoljunk egy nagy z\u00f6ld k\u00f6rt.", "time": 248436}, {"__typename": "Cue", "text": "F\u00e9rfi: A fen\u00e9be.", "time": 251648}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NN: P\u00e1rhuzamos interf\u00e9sz c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l \nfejlesztett\u00fck ki,", "time": 253977}, {"__typename": "Cue", "text": "mikor besz\u00e9lni \u00e9s mutogatni lehet.", "time": 257407}, {"__typename": "Cue", "text": "Mondhatjuk, hogy ez m\u00e1r", "time": 259215}, {"__typename": "Cue", "text": "sokcsatorn\u00e1s megold\u00e1s volt.", "time": 262402}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De azt\u00e1n be\u00fct\u00f6tt Entebbe.", "time": 263961}, {"__typename": "Cue", "text": "1976. Az Air France g\u00e9p\u00e9t", "time": 265968}, {"__typename": "Cue", "text": "Entebb\u00e9be t\u00e9r\u00edtett\u00e9k,", "time": 269515}, {"__typename": "Cue", "text": "s az izraeliek t\u00f6k\u00e9letes \nment\u0151akci\u00f3t hajtottak v\u00e9gre,", "time": 271013}, {"__typename": "Cue", "text": "Az\u00e9rt is siker\u00fclt nekik,", "time": 276070}, {"__typename": "Cue", "text": "mert a rept\u00e9r val\u00f3s \nmodellj\u00e9n gyakorlatoztak,", "time": 278033}, {"__typename": "Cue", "text": "hiszen kor\u00e1bban a sivatagban", "time": 280528}, {"__typename": "Cue", "text": "meg\u00e9p\u00edtett\u00e9k a repteret,", "time": 281864}, {"__typename": "Cue", "text": "s mikor Entebb\u00e9be \u00e9rtek,", "time": 283417}, {"__typename": "Cue", "text": "ismert\u00e9k a j\u00e1r\u00e1st, mert m\u00e1r \"j\u00e1rtak ott\".", "time": 285133}, {"__typename": "Cue", "text": "A korm\u00e1ny 76-ban \nazt k\u00e9rdezte n\u00e9h\u00e1nyunkt\u00f3l:", "time": 288053}, {"__typename": "Cue", "text": "le tudjuk-e ezt j\u00e1tszani sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pen,", "time": 291305}, {"__typename": "Cue", "text": "s olyan valaki mint \u00e9n\npersze igennel felel.", "time": 294080}, {"__typename": "Cue", "text": "Azonnal szerz\u0151d\u00e9st aj\u00e1nlott", "time": 296269}, {"__typename": "Cue", "text": "a V\u00e9delmi Miniszt\u00e9rium,", "time": 298295}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s meg\u00e9p\u00edtett\u00fck ezt a furgont \n\u00e9s kamera\u00e1ll\u00e1st.", "time": 299780}, {"__typename": "Cue", "text": "Egyf\u00e9le vide\u00f3-szimul\u00e1ci\u00f3t hoztunk l\u00e9tre,", "time": 302468}, {"__typename": "Cue", "text": "mert voltak m\u00e1r vide\u00f3lemezek.", "time": 304988}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez is 1976-ban t\u00f6rt\u00e9nt.", "time": 306814}, {"__typename": "Cue", "text": "Azut\u00e1n sok-sok \u00e9v m\u00falva", "time": 309142}, {"__typename": "Cue", "text": "megjelent ez a furgon,", "time": 311839}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s el\u0151tt\u00fcnk \u00e1ll a Google Maps.", "time": 313308}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Az emberek m\u00e9g mindig", "time": 316266}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00fagy hitt\u00e9k, hogy \"nem, ez nem komoly \nsz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p-tudom\u00e1ny\",", "time": 317786}, {"__typename": "Cue", "text": "de volt egy Jerry Wiesner nev\u0171 f\u00e9rfi,", "time": 321806}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00f6rt\u00e9netesen az MIT eln\u00f6ke,", "time": 323865}, {"__typename": "Cue", "text": "aki azt gondolta, \nhogy \"ez sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p-tudom\u00e1ny\".", "time": 326272}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u00e1rkinek, aki valamibe bele akar fogni", "time": 328620}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e9letben, az egyik kulcsk\u00e9rd\u00e9s:", "time": 331257}, {"__typename": "Cue", "text": "meggy\u0151z\u0151dni r\u00f3la, \nhogy az eln\u00f6k t\u00e1mogatja-e.", "time": 334641}, {"__typename": "Cue", "text": "Mikor a Media Labot csin\u00e1ltam,", "time": 337910}, {"__typename": "Cue", "text": "az olyan volt, mintha gorilla \u00fclt volna \na kocsi any\u00f3s\u00fcl\u00e9s\u00e9n.", "time": 340930}, {"__typename": "Cue", "text": "Ha gyorshajt\u00e1s miatt lemeszeltek volna,", "time": 344087}, {"__typename": "Cue", "text": "s a rend\u0151r ben\u00e9z az ablakon, \u00e9s megl\u00e1tja", "time": 346272}, {"__typename": "Cue", "text": "ki \u00fcl az any\u00f3s\u00fcl\u00e9sen, csak annyit ny\u00f6gne:", "time": 348512}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Jaj, csak hajtson tov\u00e1bb, uram.\"", "time": 350521}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cdgy k\u00e9pesek voltunk megcsin\u00e1lni", "time": 352483}, {"__typename": "Cue", "text": "mellesleg ezt az aranyos k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.", "time": 354168}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez Jerry Wiesner lentikul\u00e1ris f\u00e9nyk\u00e9pe,", "time": 357961}, {"__typename": "Cue", "text": "ahol a k\u00e9pek k\u00f6zt kiz\u00e1r\u00f3lag", "time": 361010}, {"__typename": "Cue", "text": "a sz\u00e1jn\u00e1l van elt\u00e9r\u00e9s.", "time": 363373}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cdgy ha a lencselemeznek", "time": 364906}, {"__typename": "Cue", "text": "e kis ter\u00fclet\u00e9t mozgatjuk,", "time": 367692}, {"__typename": "Cue", "text": "sz\u00e1jszinkront tudunk megval\u00f3s\u00edtani,", "time": 370922}, {"__typename": "Cue", "text": "nulla s\u00e1vsz\u00e9less\u00e9g mellett.", "time": 372935}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez egy nulla s\u00e1vsz\u00e9less\u00e9g\u0171 \ntelekonferencia-rendszer volt", "time": 375174}, {"__typename": "Cue", "text": "abban az id\u0151ben.", "time": 377885}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ez volt h\u00e1t a Media Lab --", "time": 379727}, {"__typename": "Cue", "text": "erre mondtuk, hogy \u00f6sszehozzuk", "time": 383708}, {"__typename": "Cue", "text": "a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pek,", "time": 385401}, {"__typename": "Cue", "text": "a kiad\u00f3k stb. vil\u00e1g\u00e1t.", "time": 387976}, {"__typename": "Cue", "text": "Ism\u00e9tlem, nem mindenki fogadta el,", "time": 390664}, {"__typename": "Cue", "text": "de a TED-esek nagy r\u00e9sze hajdan\u00e1n igen.", "time": 392768}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez volt a c\u00e9lunk.", "time": 397740}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez hozta l\u00e9tre a Media Labot.", "time": 400946}, {"__typename": "Cue", "text": "Koromn\u00e1l fogva", "time": 402633}, {"__typename": "Cue", "text": "nagy magabiztoss\u00e1ggal \u00e1ll\u00edthatom,", "time": 406884}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy j\u00e1rtam a j\u00f6v\u0151ben.", "time": 411151}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00f6bb \u00edzben is j\u00e1rtam ott.", "time": 413615}, {"__typename": "Cue", "text": "Az ok, ami\u00e9rt ezt mondom,", "time": 416899}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy h\u00e1nyszor \u00e1ll\u00edtottam \u00e9letem sor\u00e1n:", "time": 418407}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00d3, 10 \u00e9ven bel\u00fcl megval\u00f3sul\",", "time": 420848}, {"__typename": "Cue", "text": "azut\u00e1n eltelik 10 \u00e9v.", "time": 422625}, {"__typename": "Cue", "text": "Akkor azt modnjuk:\n\"\u00d3, 5 \u00e9ven bel\u00fcl megval\u00f3sul\",", "time": 424083}, {"__typename": "Cue", "text": "azut\u00e1n eltelik 5 \u00e9v.", "time": 426431}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e9rt mondom, hogy egy kicsit \u00fagy \u00e9rzem,", "time": 428115}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1r sokszor j\u00e1rtam a j\u00f6v\u0151ben.", "time": 431873}, {"__typename": "Cue", "text": "Az egyik leggyakrabban id\u00e9zett", "time": 434210}, {"__typename": "Cue", "text": "kor\u00e1bbi kijelen\u00e9sem,", "time": 437850}, {"__typename": "Cue", "text": "mely szerint a sz\u00e1m\u00edt\u00e1stechnika m\u00e1r nem", "time": 438999}, {"__typename": "Cue", "text": "a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pekr\u0151l sz\u00f3l, eleinte \nnem keltett el\u00e9g figyelmet,", "time": 441382}, {"__typename": "Cue", "text": "de k\u00e9s\u0151bb m\u00e1r igen.", "time": 444938}, {"__typename": "Cue", "text": "Az\u00e9rt keltett figyelmet, \nmert az embereknek leesett,", "time": 446457}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy nem a k\u00f6zvet\u00edt\u0151 eszk\u00f6z a l\u00e9nyeg.", "time": 450152}, {"__typename": "Cue", "text": "Az\u00e9rt mutatom ezt a kocsit", "time": 453290}, {"__typename": "Cue", "text": "sajnos, egy el\u00e9g cs\u00fanya di\u00e1n,", "time": 455935}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy elmondjak egy t\u00f6rt\u00e9netet,", "time": 458263}, {"__typename": "Cue", "text": "amely egy kicsit jellemezte az \u00e9letemet.", "time": 460767}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez egy di\u00e1kom, akinek a PhD dolgozata", "time": 463595}, {"__typename": "Cue", "text": "ezt a c\u00edmet viseli: \n\"Aut\u00f3vezet\u0151 a h\u00e1ts\u00f3 \u00fcl\u00e9sen.\"", "time": 465609}, {"__typename": "Cue", "text": "A dolog a GPS korai id\u0151szak\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nt,", "time": 469160}, {"__typename": "Cue", "text": "a kocsi tudta, hol j\u00e1r,", "time": 471242}, {"__typename": "Cue", "text": "hangutas\u00edt\u00e1sokat adott a vezet\u0151nek,", "time": 472808}, {"__typename": "Cue", "text": "mikor kanyarodjon jobbra vagy balra,\nmeg hasonl\u00f3k.", "time": 474723}, {"__typename": "Cue", "text": "Kider\u00fclt, hogy egy csom\u00f3 dolog", "time": 478150}, {"__typename": "Cue", "text": "ezekben az utas\u00edt\u00e1sokban akkoriban", "time": 479761}, {"__typename": "Cue", "text": "el\u00e9g neh\u00e9znek bizonyult,", "time": 482796}, {"__typename": "Cue", "text": "p\u00e9ld\u00e1ul mit jelent \"a k\u00f6vetkez\u0151n\u00e9l \nfordulj jobbra\"?", "time": 484046}, {"__typename": "Cue", "text": "Hiszen ha \u00e9ppen \negy keresztutc\u00e1n\u00e1l vagyunk,", "time": 487054}, {"__typename": "Cue", "text": "a \"k\u00f6vetkez\u0151n\u00e9l jobbra\" nyilv\u00e1n\naz azt k\u00f6vet\u0151n\u00e9l lesz,", "time": 489314}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s rengeteg ilyen dolog van.", "time": 491887}, {"__typename": "Cue", "text": "A di\u00e1k kiv\u00e1l\u00f3 disszert\u00e1ci\u00f3t \u00edrt,", "time": 493368}, {"__typename": "Cue", "text": "de a MIT szabadalmi irod\u00e1ja azt mondta: \n\"Ne szabadalmaztasd,", "time": 495413}, {"__typename": "Cue", "text": "soha nem fogj\u00e1k bejegyezni.", "time": 499680}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00fal nagy a felel\u0151ss\u00e9g.", "time": 501620}, {"__typename": "Cue", "text": "Biztos\u00edt\u00e1si z\u0171r\u00f6k lesznek.", "time": 503930}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne szabadalmaztasd.\"", "time": 505321}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cdgy is tett\u00fcnk.", "time": 506965}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez is azt bizony\u00edtja, hogy n\u00e9ha az emberek", "time": 508058}, {"__typename": "Cue", "text": "nem veszik \u00e9szre, mi zajlik k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fck.", "time": 511696}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "N\u00e9h\u00e1ny munka, csak \u00e1tfutok rajtuk,", "time": 515895}, {"__typename": "Cue", "text": "egy csom\u00f3, \u00e9rz\u00e9kel\u0151kkel\nkapcsolatos dolog.", "time": 518790}, {"__typename": "Cue", "text": "Lehet, hogy f\u00f6lismerik az ifj\u00fa Yo-Yo M\u00e1t,", "time": 520765}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s k\u00f6vethetik a testmozg\u00e1s\u00e1t,", "time": 522870}, {"__typename": "Cue", "text": "ahogy csell\u00f3zik vagy hipercsell\u00f3zik.", "time": 526840}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezek a fick\u00f3k akkoriban \nsz\u00f3 szerint \u00edgy j\u00e1rtak-keltek.", "time": 529188}, {"__typename": "Cue", "text": "Az \u00e9rz\u00e9kel\u0151k manaps\u00e1g kisebbek", "time": 533165}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s megszokottabbak.", "time": 535800}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Gyorsan sz\u00f3lni akarok m\u00e9g", "time": 537841}, {"__typename": "Cue", "text": "legal\u00e1bb h\u00e1rom h\u0151sr\u0151l.", "time": 540110}, {"__typename": "Cue", "text": "Marvin Minskyt\u0151l", "time": 541239}, {"__typename": "Cue", "text": "a j\u00f3zan \u00e9szj\u00e1r\u00e1st tanultam.", "time": 543717}, {"__typename": "Cue", "text": "R\u00f6viden megeml\u00edtem Muriel Cooper-t,", "time": 545104}, {"__typename": "Cue", "text": "aki nagyon fontos volt Ricky Wurmannek", "time": 548545}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a TED-nek, s amikor Muriel \na sz\u00ednpadra l\u00e9pett,", "time": 551163}, {"__typename": "Cue", "text": "az els\u0151 mondata ez volt:", "time": 554898}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Bemutattam Ricky-t Nicky-nek.\"", "time": 556845}, {"__typename": "Cue", "text": "Engem senki sem h\u00edv Nicky-nek,", "time": 558999}, {"__typename": "Cue", "text": "sem Richardot Ricky-nek,", "time": 560699}, {"__typename": "Cue", "text": "ez\u00e9rt sejtelme sem volt a hallgat\u00f3s\u00e1gnak, \nhogy kikr\u0151l van sz\u00f3.", "time": 562458}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s m\u00e9g persze Seymour Papert\u00f6t, \naki azt mondta:", "time": 565860}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Nem gondolkozhatunk a gondolkod\u00e1sr\u00f3l", "time": 568117}, {"__typename": "Cue", "text": "an\u00e9lk\u00fcl, hogy ne", "time": 569912}, {"__typename": "Cue", "text": "a valamir\u0151l gondolkod\u00e1sra gondoln\u00e1nk.\"", "time": 571177}, {"__typename": "Cue", "text": "K\u00e9s\u0151bb elt\u0171n\u0151dhetnek rajta,", "time": 573592}, {"__typename": "Cue", "text": "nagyon m\u00e9lyensz\u00e1nt\u00f3 kijelent\u00e9s.", "time": 579255}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mutatok m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny di\u00e1t", "time": 583361}, {"__typename": "Cue", "text": "a TED 2 idej\u00e9b\u0151l,", "time": 585101}, {"__typename": "Cue", "text": "tal\u00e1n kiss\u00e9 bugyuta di\u00e1k.", "time": 587187}, {"__typename": "Cue", "text": "Akkoriban \u00fagy \u00e9reztem, \nhogy a t\u00e9v\u00e9 l\u00e9nyege a k\u00e9perny\u0151.", "time": 590929}, {"__typename": "Cue", "text": "Ism\u00e9t a TED 1 ut\u00e1n", "time": 596273}, {"__typename": "Cue", "text": "de a TED 2 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n j\u00e1runk,", "time": 599336}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s arra szeretn\u00e9k r\u00e1mutatni,", "time": 602362}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy b\u00e1r el tudj\u00e1k k\u00e9pzelni,", "time": 604511}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy \u00e9rtelem van a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kekben,", "time": 606626}, {"__typename": "Cue", "text": "ma olyan szemmel n\u00e9zek r\u00e1juk,", "time": 608680}, {"__typename": "Cue", "text": "melyeket a Dolgok internetje hozott l\u00e9tre,", "time": 610112}, {"__typename": "Cue", "text": "s patetikusan tragikusnak gondolom \u0151ket,", "time": 612550}, {"__typename": "Cue", "text": "mert ugye az t\u00f6rt\u00e9nt, hogy fogtunk", "time": 615490}, {"__typename": "Cue", "text": "egy s\u00fct\u0151panelt, r\u00e1tett\u00fck a mobilunkra,", "time": 617920}, {"__typename": "Cue", "text": "vagy az ajt\u00f3kulcsot a mobilunkra,", "time": 621418}, {"__typename": "Cue", "text": "azt\u00e1n odaadtuk \u00f6n\u00f6knek.", "time": 623207}, {"__typename": "Cue", "text": "De h\u00e1t \u00f6n\u00f6k nem ezt k\u00e9rt\u00e9k:", "time": 625380}, {"__typename": "Cue", "text": "be akart\u00e1k tenni a csirk\u00e9t a s\u00fct\u0151be,", "time": 628101}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a s\u00fct\u0151 azt mondja:\n\"Ez egy csirke,\"", "time": 630159}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s s\u00fcsse meg.", "time": 632487}, {"__typename": "Cue", "text": "\"L\u00e1m, s\u00fcl Nicholasnak a csirke,", "time": 633636}, {"__typename": "Cue", "text": "mert \u0151 \u00edgy meg am\u00fagy szereti.\"", "time": 635402}, {"__typename": "Cue", "text": "Teh\u00e1t az \u00e9rtelem ma nem a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kben van,", "time": 637236}, {"__typename": "Cue", "text": "hanem kezdt\u00fck visszajuttatni", "time": 640289}, {"__typename": "Cue", "text": "a mobilba", "time": 641998}, {"__typename": "Cue", "text": "vagy k\u00f6zelebb a felhaszn\u00e1l\u00f3hoz.", "time": 644110}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez nem nagyon felvil\u00e1gosult n\u00e9zet", "time": 646480}, {"__typename": "Cue", "text": "a Dolgok internetj\u00e9t\u0151l.", "time": 648668}, {"__typename": "Cue", "text": "Ma m\u00e1r eml\u00edtettem,", "time": 651409}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a 90-es \u00e9vek t\u00e9v\u00e9je ilyen volt.", "time": 654873}, {"__typename": "Cue", "text": "A holnap t\u00e9v\u00e9je", "time": 657495}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl ilyen lesz.", "time": 658965}, {"__typename": "Cue", "text": "Az emberek cinikusan nevetg\u00e9ltek,", "time": 661288}, {"__typename": "Cue", "text": "a nevet\u00e9s\u00fck nem nagyon volt elismer\u0151.", "time": 664832}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Az 1990-es \u00e9vek t\u00e1vk\u00f6zl\u00e9se.", "time": 670083}, {"__typename": "Cue", "text": "George Gilder elhat\u00e1rozta, \nhogy ezt a diagramot", "time": 672733}, {"__typename": "Cue", "text": "Negroponte-kapcsol\u00f3nak nevezi el.", "time": 678433}, {"__typename": "Cue", "text": "Nyilv\u00e1n kev\u00e9sb\u00e9 vagyok h\u00edres, mint George,", "time": 680862}, {"__typename": "Cue", "text": "de amikor Negroponte-kapcsol\u00f3nak \nnevezte, megd\u00f6bbentett.", "time": 682868}, {"__typename": "Cue", "text": "De az elk\u00e9pzel\u00e9s, \nhogy a f\u00f6ld\u00f6n l\u00e9v\u0151 dolgok", "time": 686475}, {"__typename": "Cue", "text": "a leveg\u0151be jutnak,", "time": 689140}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a leveg\u0151ben l\u00e9v\u0151k a f\u00f6ldre,", "time": 690855}, {"__typename": "Cue", "text": "beigazol\u00f3dott.", "time": 692314}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez az eredeti dia abb\u00f3l az \u00e9vb\u0151l,", "time": 694199}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a terv szerint megval\u00f3sult.", "time": 698944}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Elind\u00edtottuk a Wired foly\u00f3iratot.", "time": 702319}, {"__typename": "Cue", "text": "Eml\u00e9kszem, t\u00f6bben v\u00e1ltottuk", "time": 704486}, {"__typename": "Cue", "text": "egym\u00e1st a recepci\u00f3ban,", "time": 708222}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s egy sz\u00fcl\u0151 d\u00fch\u00f6dten h\u00edvott minket,", "time": 710944}, {"__typename": "Cue", "text": "mert a fia lemondta \na Sports Illustratedet,", "time": 715002}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a Wiredre fizessen el\u0151.", "time": 717231}, {"__typename": "Cue", "text": "A sz\u00fcl\u0151 azt k\u00e9rdezte: \n\"Ez valami porn\u00f3\u00fajs\u00e1g vagy mifene?\",", "time": 719110}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s k\u00e9ptelen volt felfogni,", "time": 722307}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a fi\u00e1t a Wired \nmi\u00e9rt \u00e9rdekelheti annyira.", "time": 724891}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Most r\u00e1kapcsolok egy kicsit.", "time": 728790}, {"__typename": "Cue", "text": "1995. Ez a kedvencem, a Newsweek \nh\u00e1toldala. Nos, olvass\u00e1k csak. (Nevet\u00e9s)", "time": 731394}, {"__typename": "Cue", "text": "[\"Negroponte, a MIT Media Lab \nigazgat\u00f3ja azt j\u00f3solja,", "time": 734893}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy nemsok\u00e1ra az internetr\u0151l vesz\u00fcnk", "time": 737930}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "k\u00f6nyveket \u00e9s \u00fajs\u00e1gokat. Ugyan m\u00e1r!]", "time": 739899}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ismerj\u00fck el, hogy benn\u00fcnket,", "time": 741800}, {"__typename": "Cue", "text": "de legal\u00e1bbis engem, \u00f6r\u00f6mmel t\u00f6lt el,", "time": 743445}, {"__typename": "Cue", "text": "ha valaki megmondja, \nmekkor\u00e1t t\u00e9vedt\u00fcnk.", "time": 745672}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Megjelent a \"Being Digital\".", "time": 749430}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e1ltal arra ny\u00edlt lehet\u0151s\u00e9gem,", "time": 751576}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy ismertebb\u00e9 v\u00e1ljak a szakmai sajt\u00f3ban,", "time": 754217}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s hogy a gondolataimat\nk\u00f6zkinccs\u00e9 tegyem.", "time": 756519}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez\u00e1ltal m\u00f3dunk ny\u00edlt \naz \u00faj Media Lab meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re.", "time": 759690}, {"__typename": "Cue", "text": "Ha m\u00e9g nem j\u00e1rtak ott, el ne mulassz\u00e1k,", "time": 762705}, {"__typename": "Cue", "text": "mert gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00e9p\u00edtm\u00e9ny,", "time": 764638}, {"__typename": "Cue", "text": "amellett hogy nagyszer\u0171 munkahely.", "time": 767657}, {"__typename": "Cue", "text": "A TED-eken ezekr\u0151l esett sz\u00f3:\n[Ma a multim\u00e9dia orm\u00f3tlan.", "time": 770482}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De m\u00e1s lesz, ha kis, v\u00e9kony", "time": 773177}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s HD k\u00e9perny\u0151ink lesznek.]", "time": 774744}, {"__typename": "Cue", "text": "Meg\u00e9rt\u00fck. \u00c9vr\u0151l \u00e9vre erre v\u00e1rtam.", "time": 776236}, {"__typename": "Cue", "text": "A TED olyan esem\u00e9ny volt, \namelyre Ricky Wurman soha nem j\u00e1rt,", "time": 778228}, {"__typename": "Cue", "text": "de sok r\u00e9gi bar\u00e1tj\u00e1t megh\u00edvta r\u00e1,", "time": 781280}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00f6zt\u00fck engem is.", "time": 784189}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Azut\u00e1n sz\u00e1momra valami", "time": 785848}, {"__typename": "Cue", "text": "alapvet\u0151en megv\u00e1ltozott.", "time": 788240}, {"__typename": "Cue", "text": "Egyre jobban foglalkoztatott \na sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pek \u00e9s a tanul\u00e1s kapcsolata,", "time": 789709}, {"__typename": "Cue", "text": "Seymour hat\u00e1s\u00e1ra,", "time": 793662}, {"__typename": "Cue", "text": "de k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az a gondolat,\nhogy a tanul\u00e1st", "time": 796124}, {"__typename": "Cue", "text": "sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p-programoz\u00e1ssal \nj\u00f3l k\u00f6zel\u00edthet\u0151", "time": 798739}, {"__typename": "Cue", "text": "dologk\u00e9nt kezelj\u00fck.", "time": 802649}, {"__typename": "Cue", "text": "Amikor programozunk,", "time": 804403}, {"__typename": "Cue", "text": "nemcsak dolgokat list\u00e1zunk ki,", "time": 806417}, {"__typename": "Cue", "text": "alkalmazunk algoritmusokat,", "time": 809212}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s ford\u00edtjuk le \u0151ket utas\u00edt\u00e1sokk\u00e1,", "time": 810940}, {"__typename": "Cue", "text": "hanem amikor hiba van \n\u2014 \u00e9s hiba mindig van \u2014,", "time": 813816}, {"__typename": "Cue", "text": "azt el kell h\u00e1r\u00edtanunk.", "time": 816499}, {"__typename": "Cue", "text": "Meg kell tal\u00e1lni, ki kell jav\u00edtani,", "time": 818208}, {"__typename": "Cue", "text": "azut\u00e1n \u00fajra kell futtatni,", "time": 820198}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s iter\u00e1lunk,", "time": 821820}, {"__typename": "Cue", "text": "s ez az iter\u00e1ci\u00f3", "time": 823624}, {"__typename": "Cue", "text": "a tanul\u00e1si folyamathoz igen hasonlatos.", "time": 826531}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ez vezetett a Seymourral k\u00f6z\u00f6s \nmunk\u00e1mhoz", "time": 829434}, {"__typename": "Cue", "text": "p\u00e9ld\u00e1ul Kambodzs\u00e1ban,", "time": 833101}, {"__typename": "Cue", "text": "s belefogtunk a \"Laptopot \nminden gyereknek\" akci\u00f3ba.", "time": 835459}, {"__typename": "Cue", "text": "El\u00e9g sok TED-el\u0151ad\u00e1s foglalkozott ezzel,", "time": 838363}, {"__typename": "Cue", "text": "ez\u00e9rt csak \u00e1tfutok rajta.", "time": 841177}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez a program megadta a lehet\u0151s\u00e9get,", "time": 842938}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy egy viszonylag nagyobb \nl\u00e9legzet\u0171 dolgot tegy\u00fcnk", "time": 846863}, {"__typename": "Cue", "text": "a tanul\u00e1s, a fejleszt\u00e9s \n\u00e9s a sz\u00e1m\u00edt\u00e1stechnika ter\u00e9n.", "time": 850369}, {"__typename": "Cue", "text": "Kevesen tudj\u00e1k, hogy a \"Laptopot \nminden gyereknek\" akci\u00f3", "time": 854362}, {"__typename": "Cue", "text": "egymilli\u00e1rd doll\u00e1ros k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u0171 volt,", "time": 857179}, {"__typename": "Cue", "text": "legal\u00e1bbis a 7 \u00e9v sor\u00e1n, amikor vezettem.", "time": 859814}, {"__typename": "Cue", "text": "Sokkal l\u00e9nyegesebb, hogy a programhoz", "time": 862461}, {"__typename": "Cue", "text": "sem a Vil\u00e1gbank, sem az USAID \nsemmivel nem j\u00e1rult hozz\u00e1.", "time": 864607}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00f6bbs\u00e9g\u00fckben a r\u00e9sztvev\u0151 orsz\u00e1gok \nsaj\u00e1t p\u00e9nze volt benne,", "time": 867722}, {"__typename": "Cue", "text": "s ez nagyon \u00e9rdekes,", "time": 871877}, {"__typename": "Cue", "text": "legal\u00e1bbis nekem,", "time": 873480}, {"__typename": "Cue", "text": "a j\u00f6v\u0151beni terveim szempontj\u00e1b\u00f3l.", "time": 874836}, {"__typename": "Cue", "text": "Ezeken a helyeken \nval\u00f3s\u00edtottuk meg a programot.", "time": 877980}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Majd egy k\u00eds\u00e9rletbe fogtam", "time": 881005}, {"__typename": "Cue", "text": "Eti\u00f3pi\u00e1ban", "time": 883907}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez itt a k\u00eds\u00e9rlet.", "time": 888188}, {"__typename": "Cue", "text": "A k\u00eds\u00e9rlet arra kereste a v\u00e1laszt,", "time": 890830}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy lehet-e tanulni iskola n\u00e9lk\u00fcl.", "time": 892461}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00e1blag\u00e9peket osztottunk sz\u00e9t,", "time": 896241}, {"__typename": "Cue", "text": "nem adtunk hozz\u00e1juk \u00fatmutat\u00e1st,", "time": 898771}, {"__typename": "Cue", "text": "s hagytuk, hogy a gyerekek \nmaguk j\u00f6jjenek r\u00e1 a haszn\u00e1lat\u00e1ra.", "time": 901014}, {"__typename": "Cue", "text": "R\u00f6vid id\u0151 alatt", "time": 904287}, {"__typename": "Cue", "text": "a gyerekek nemcsak bekapcsolt\u00e1k,", "time": 907934}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s 5 napra r\u00e1 m\u00e1r ki-ki", "time": 910032}, {"__typename": "Cue", "text": "50 alkalmaz\u00e1st haszn\u00e1lt,", "time": 913104}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00e9t h\u00e9tre r\u00e1 az ABC-dalokat \u00e9nekelt\u00e9k,", "time": 915206}, {"__typename": "Cue", "text": "de f\u00e9l \u00e9vre r\u00e1 m\u00e9g \naz Androidot is felt\u00f6rt\u00e9k.", "time": 918140}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez nagyon \u00e9rdekes.", "time": 922033}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez az egyik legjobb f\u00e9nyk\u00e9pem.", "time": 925551}, {"__typename": "Cue", "text": "A jobb oldalon l\u00e9v\u0151 sr\u00e1c", "time": 928110}, {"__typename": "Cue", "text": "mintegy tan\u00e1rnak ki\u00e1ltotta ki mag\u00e1t.", "time": 932261}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e9zz\u00e9k meg egyenk\u00e9nt a gyerekeket.", "time": 934736}, {"__typename": "Cue", "text": "Feln\u0151ttek egy\u00e1ltal\u00e1n \nnem vesznek r\u00e9szt a folyamatban.", "time": 937256}, {"__typename": "Cue", "text": "Megk\u00e9rdeztem: megval\u00f3s\u00edthat\u00f3-e", "time": 940406}, {"__typename": "Cue", "text": "ugyanez nagyobb l\u00e9pt\u00e9kben is?", "time": 941870}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi hi\u00e1nyzik hozz\u00e1?", "time": 943427}, {"__typename": "Cue", "text": "A sr\u00e1cok \u00e9pp sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t tartanak,", "time": 945908}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a porba \u00edrnak.", "time": 948177}, {"__typename": "Cue", "text": "A v\u00e1lasz: mi hi\u00e1nyzik?", "time": 950862}, {"__typename": "Cue", "text": "Eltekintek a j\u00f6vend\u00f6l\u00e9st\u0151l,", "time": 954307}, {"__typename": "Cue", "text": "mivel fogyt\u00e1n az id\u0151,", "time": 956843}, {"__typename": "Cue", "text": "de az a k\u00e9rd\u00e9s, hogy mit hoz a j\u00f6v\u0151.", "time": 958371}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Azt hiszem, az a b\u00f6kken\u0151,", "time": 962339}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy az utols\u00f3 milli\u00e1rd embert", "time": 963826}, {"__typename": "Cue", "text": "bekapcsolni a folyamatba", "time": 966454}, {"__typename": "Cue", "text": "nagyon m\u00e1s, mint a k\u00f6vetkez\u0151 milli\u00e1rdot,", "time": 969105}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s az\u00e9rt m\u00e1s,", "time": 972502}, {"__typename": "Cue", "text": "mert a k\u00f6vetkez\u0151 milli\u00e1rd f\u0151 olyan,", "time": 973896}, {"__typename": "Cue", "text": "mint az als\u00f3 \u00e1gakon l\u00e9v\u0151 gy\u00fcm\u00f6lcs,", "time": 975760}, {"__typename": "Cue", "text": "de az utols\u00f3 milli\u00e1rd vid\u00e9ki.", "time": 977710}, {"__typename": "Cue", "text": "Vid\u00e9kinek \u00e9s szeg\u00e9nynek lenni", "time": 981077}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00e9t k\u00fcl\u00f6n dolog.", "time": 984829}, {"__typename": "Cue", "text": "A nyomort f\u0151leg t\u00e1rsadalmunk hozza l\u00e9tre,", "time": 985961}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a vid\u00e9kiek egy\u00e1ltal\u00e1n nem szeg\u00e9nyek", "time": 989594}, {"__typename": "Cue", "text": "ebben az \u00e9rtelemben.", "time": 992524}, {"__typename": "Cue", "text": "Lehet, hogy egyszer\u0171ek,", "time": 996953}, {"__typename": "Cue", "text": "de a vel\u00fck val\u00f3 b\u00e1n\u00e1sm\u00f3d\n\u00e9s bekapcsol\u00e1suk,", "time": 998358}, {"__typename": "Cue", "text": "a \"Laptopot minden gyereknek\" \nakci\u00f3 t\u00f6rt\u00e9nete,", "time": 1002402}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s az eti\u00f3piai k\u00eds\u00e9rlet", "time": 1004933}, {"__typename": "Cue", "text": "meggy\u0151z\u00f6tt arr\u00f3l,", "time": 1008589}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy ez nagyon r\u00f6vid id\u0151 megval\u00f3s\u00edthat\u00f3.", "time": 1010284}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Azt tervezem,", "time": 1014665}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014 de sajnos nem tudtam idehozni", "time": 1016506}, {"__typename": "Cue", "text": "a partnereimet,", "time": 1019430}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy bemutathassam \u0151ket \u2014,", "time": 1021608}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy geoszinkron p\u00e1ly\u00e1n kering\u0151 \nm\u0171holddal csin\u00e1ljuk meg.", "time": 1022899}, {"__typename": "Cue", "text": "Sok oka van, ami\u00e9rt nem el\u0151ny\u00f6s", "time": 1027806}, {"__typename": "Cue", "text": "a geoszinkron p\u00e1ly\u00e1n kering\u0151 m\u0171hold,", "time": 1030265}, {"__typename": "Cue", "text": "de annak is, hogy mi\u00e9rt igen.", "time": 1034780}, {"__typename": "Cue", "text": "K\u00e9tmilli\u00e1rd doll\u00e1rb\u00f3l", "time": 1037717}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00f6bb mint 100 milli\u00f3 embert k\u00f6thet\u00fcnk be,", "time": 1040812}, {"__typename": "Cue", "text": "s az\u00e9rt neveztem meg a k\u00e9tmilli\u00e1rdot,", "time": 1044496}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s ez lesz az utols\u00f3 di\u00e1m,", "time": 1047157}, {"__typename": "Cue", "text": "mert k\u00e9tmilli\u00e1rdot,", "time": 1050540}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00e9tmilli\u00e1rd doll\u00e1rt k\u00f6lt\u00f6tt\u00fcnk", "time": 1052324}, {"__typename": "Cue", "text": "Afganiszt\u00e1nban", "time": 1055243}, {"__typename": "Cue", "text": "hetente.", "time": 1057336}, {"__typename": "Cue", "text": "Biztos, hogy ha bek\u00f6thetj\u00fck", "time": 1059248}, {"__typename": "Cue", "text": "Afrik\u00e1t \u00e9s az utols\u00f3 milli\u00e1rd f\u0151t", "time": 1062555}, {"__typename": "Cue", "text": "ilyen \u00f6sszeg\u00e9rt,", "time": 1065255}, {"__typename": "Cue", "text": "akkor meg kell tenn\u00fcnk.", "time": 1066809}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen.", "time": 1068122}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Taps)", "time": 1070419}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Chris Anderson: Maradj m\u00e9g. Maradj m\u00e9g.", "time": 1073948}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NN: Kapok m\u00e9g egy kis p\u00f3tid\u0151t?", "time": 1078278}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Nem. De az\u00e9rt ez \npokolian okos h\u00faz\u00e1s volt.", "time": 1080308}, {"__typename": "Cue", "text": "Le a kalappal.", "time": 1082670}, {"__typename": "Cue", "text": "Nicholas, milyen j\u00f6vend\u00f6l\u00e9st adn\u00e1l?", "time": 1084535}, {"__typename": "Cue", "text": "(Nevet\u00e9s)", "time": 1087165}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "MM: K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a k\u00e9rd\u00e9st.", "time": 1089191}, {"__typename": "Cue", "text": "Elmondom, mi a j\u00f6vend\u00f6l\u00e9sem,", "time": 1091627}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s ez csak j\u00f6vend\u00f6l\u00e9s,", "time": 1094400}, {"__typename": "Cue", "text": "mert 30 \u00e9vre sz\u00f3l. \nAkkor m\u00e1r nem leszek itt.", "time": 1097100}, {"__typename": "Cue", "text": "Egyet mondok az olvas\u00e1stanul\u00e1sr\u00f3l.", "time": 1099762}, {"__typename": "Cue", "text": "Sokat tesz\u00fcnk, hogy f\u00f6lfogjuk", "time": 1104490}, {"__typename": "Cue", "text": "a szem\u00fcnk\u00f6n \u00e1thalad\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3t.", "time": 1107339}, {"__typename": "Cue", "text": "Lehet, hogy a szem\u00fcnk nem \nnagyon hat\u00e9kony csatorna.", "time": 1109624}, {"__typename": "Cue", "text": "A j\u00f6vend\u00f6l\u00e9sem, hogy sz\u00e1jon \u00e1t \nfogjuk bevenni az inform\u00e1ci\u00f3t.", "time": 1112700}, {"__typename": "Cue", "text": "Lenyel\u00fcnk egy tablett\u00e1t, \n\u00e9s m\u00e1ris tudunk angolul.", "time": 1117785}, {"__typename": "Cue", "text": "Egy tabletta, \u00e9s m\u00e1ris \nismerj\u00fck Shakespeare-t.", "time": 1120982}, {"__typename": "Cue", "text": "Mindez a v\u00e9r\u00e1ramon kereszt\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nik meg.", "time": 1123674}, {"__typename": "Cue", "text": "Ha m\u00e1r a tabletta a v\u00e9r\u00e1ramba ker\u00fclt,", "time": 1126283}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e1tmegy rajta, \u00e9s az agyba jut,", "time": 1128140}, {"__typename": "Cue", "text": "s mikor m\u00e1r tudja,", "time": 1130358}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy melyik r\u00e9szben j\u00e1r,", "time": 1132540}, {"__typename": "Cue", "text": "a megfelel\u0151 helyre rakja be.", "time": 1133862}, {"__typename": "Cue", "text": "Teh\u00e1t bevessz\u00fck.", "time": 1136487}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Net\u00e1n Ray Kurzweillel l\u00f3gt\u00e1l egy\u00fctt ?", "time": 1137819}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NN: Nem, de Ed Boydennel igen,", "time": 1140339}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s az egyik itteni el\u0151ad\u00f3val,", "time": 1143552}, {"__typename": "Cue", "text": "Hugh Herr-rel is,", "time": 1145397}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s m\u00e9g sok m\u00e1ssal is.", "time": 1147210}, {"__typename": "Cue", "text": "Az elmondott gondolat", "time": 1149107}, {"__typename": "Cue", "text": "30 \u00e9ves t\u00e1vlatra nem t\u00fal mer\u00e9sz.", "time": 1150504}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "CA: Majd megl\u00e1tjuk.", "time": 1153449}, {"__typename": "Cue", "text": "30 \u00e9v m\u00falva visszaj\u00f6v\u00fcnk, \nlej\u00e1tsszuk ezt a vide\u00f3t,", "time": 1155191}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s mindenki beveszi a piros tablett\u00e1t.", "time": 1157633}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00fcnk mindent,", "time": 1160524}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Nicholas Negroponte.", "time": 1162709}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "NN: K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.", "time": 1164153}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Taps)", "time": 1165501}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2043", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}