{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6QUo", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2367", "slug": "patricia_medici_the_coolest_animal_you_know_nothing_about_and_how_we_can_save_it", "title": "The coolest animal you know nothing about ... and how we can save it", "socialTitle": "The coolest animal you know nothing about ... and how we can save it", "presenterDisplayName": "Patr\u00edcia Medici", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2015-08-26", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1519146, "duration": 683, "publishedAt": "2015-11-04T17:11:39Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "5", "name": "environment", "slug": "environment"}, {"__typename": "Topic", "id": "63", "name": "animals", "slug": "animals"}, {"__typename": "Topic", "id": "76", "name": "biology", "slug": "biology"}, {"__typename": "Topic", "id": "102", "name": "Brazil", "slug": "brazil"}, {"__typename": "Topic", "id": "161", "name": "biodiversity", "slug": "biodiversity"}, {"__typename": "Topic", "id": "271", "name": "TED Fellows", "slug": "ted+fellows"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Conservationist Patricia Medici shares photos of the \u201cgardeners of the forest.\u201d ", "eyebrow": null, "headline": "Gallery: Meet the tapir, South America's cutest prehistoric animal", "imageUrl": "https://tedideas.files.wordpress.com/2015/11/baby_tapir_patricia_medici_1_liana-john.jpg", "linkUrl": "http://ideas.ted.com/gallery-meet-the-tapir-south-americas-cutest-prehistoric-animal/", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "FROM_THE_BLOG", "visibleUrl": "ideas.ted.com", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/9cf67f60-3ce4-4bc6-8340-fb6433056526/PatriciaMedici_2015F-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/a373afcd-5395-4630-8c55-5b90373dfe9a/PatriciaMedici_2015F-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "isabel_behncke_evolution_s_gift_of_play_from_bonobo_apes_to_humans", "id": "1102"}, {"__typename": "Video", "slug": "frans_lanting_photos_that_give_voice_to_the_animal_kingdom", "id": "2117"}, {"__typename": "Video", "slug": "cesar_harada_how_i_teach_kids_to_love_science", "id": "2363"}, {"__typename": "Video", "slug": "tasso_azevedo_hopeful_lessons_from_the_battle_to_save_rainforests", "id": "2166"}, {"__typename": "Video", "slug": "emma_marris_nature_is_everywhere_we_just_need_to_learn_to_see_it", "id": "2551"}, {"__typename": "Video", "slug": "paul_hessburg_why_wildfires_have_gotten_worse_and_what_we_can_do_about_it", "id": "3593"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/f4fa30fb9fc52a1ee37cd2f28ce3b55c034fe1c9_254x191.jpg", "firstname": "Patr\u00edcia", "middlename": "", "lastname": "Medici", "description": "Wildlife conservationist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Patr\u00edcia Medici leads the longest running conservation project to protect the threatened lowland tapir.", "whyListen": "<p>Patr&iacute;cia Medici is a Brazilian conservation biologist whose main professional interests are tapir conservation, tropical forest conservation, metapopulation management, landscape ecology and community-based conservation.</p><p>For the past 20 years, Patr&iacute;cia has been working for a Brazilian non-governmental organization called IP&Ecirc;, Instituto de Pesquisas Ecol&oacute;gicas (Institute for Ecological Research), of which she was one of the founding members together with Cl&aacute;udio and Suzana Padua. Since 1996, Patr&iacute;cia has coordinated the Lowland Tapir Conservation Initiative in Brazil. Since 2000, Patr&iacute;cia has been the Chairperson of the IUCN/SSC Tapir Specialist Group (TSG), a network of over 120 tapir conservationists from 27 different countries worldwide. </p><p>Patr&iacute;cia has a Bachelor&rsquo;s Degree in Forestry Sciences from the S&atilde;o Paulo University (USP &ndash; Universidade de S&atilde;o Paulo), a Masters Degree in Wildlife Ecology, Conservation and Management from the Federal University of Minas Gerais (UFMG &ndash; Universidade Federal de Minas Gerais), Brazil, and a Ph.D. Degree in Biodiversity Management from the Durrell Institute of Conservation and Ecology (DICE), University of Kent, United Kingdom.&nbsp;</p><p>Patr&iacute;cia has been honored with three very prestigious conservation awards: Harry Messel Conservation Leadership Award from the International Union for Conservation of Nature in 2004, Golden Ark Award from the Golden Ark Foundation in the Netherlands in 2008, and Whitley Award from the Whitley Fund for Nature in the United Kingdom also in 2008. Patr&iacute;cia received the 2011 Research Prize from the Durrell Institute of Conservation and Ecology (DICE) of the University of Kent in the United Kingdom.</p>", "slug": "patricia_medici"}]}, "description": "Although the tapir is one of the world's largest land mammals, the lives of these solitary, nocturnal creatures have remained a mystery. Known as \"the living fossil,\" the very same tapir that roams the forests and grasslands of South America today arrived on the evolutionary scene more than 5 million years ago. But threats from poachers, deforestation and pollution, especially in quickly industrializing Brazil, threaten this longevity. In this insightful talk, conservation biologist, tapir expert and TED Fellow Patr\u00edcia Medici shares her work with these amazing animals and challenges us with a question: Do we want to be responsible for their extinction?", "socialDescription": "Although the tapir is one of the world's largest land mammals, the lives of these solitary, nocturnal creatures have remained a mystery. Known as \"the living fossil,\" the very same tapir that roams the forests and grasslands of South America today arrived on the evolutionary scene more than 5 million years ago. But threats from poachers, deforestation and pollution, especially in quickly industrializing Brazil, threaten this longevity. In this insightful talk, conservation biologist, tapir expert and TED Fellow Patr\u00edcia Medici shares her work with these amazing animals and challenges us with a question: Do we want to be responsible for their extinction?", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2367\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm2558-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm2558-im2346\",\"duration\":692,\"languages\":[{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Danish\",\"endonym\":\"Dansk\",\"languageCode\":\"da\",\"ianaCode\":\"da\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovak\",\"endonym\":\"Sloven\u010dina\",\"languageCode\":\"sk\",\"ianaCode\":\"sk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/25/46/002/products/2015f-patricia-medici-002-fallback-d6bd80c96f9f021bf5bb5f8e81103eca-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED%2BFellows%2B2015%26id%3D2367%26tag%3Danimals%2CBrazil%2Cbiodiversity%2Cbiology%2Cenvironment%2CTED%2BFellows%26talk%3Dpatricia_medici_the_coolest_animal_you_know_nothing_about_and_how_we_can_save_it%26year%3D2015&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2367\",\"talk\":\"patricia_medici_the_coolest_animal_you_know_nothing_about_and_how_we_can_save_it\",\"tag\":\"animals,Brazil,biodiversity,biology,environment,TED Fellows\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TED Fellows 2015\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2558/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/2558/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2367\",\"talk\":\"patricia_medici_the_coolest_animal_you_know_nothing_about_and_how_we_can_save_it\",\"tag\":\"animals,Brazil,biodiversity,biology,environment,TED Fellows\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TED Fellows 2015\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/patricia_medici_the_coolest_animal_you_know_nothing_about_and_how_we_can_save_it\",\"name\":\"Patr\u00edcia Medici: The coolest animal you know nothing about ... and how we can save it\",\"title\":\"The coolest animal you know nothing about ... and how we can save it\",\"speaker\":\"Patr\u00edcia Medici\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/9cf67f60-3ce4-4bc6-8340-fb6433056526/PatriciaMedici_2015F-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"patricia_medici_the_coolest_animal_you_know_nothing_about_and_how_we_can_save_it\",\"event\":\"TED Fellows 2015\",\"published\":1446657099,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"RbNqU2K0qzo\",\"duration\":693.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED Fellows 2015", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "91495", "language": {"__typename": "Language", "id": "30", "endonym": "Dansk", "englishName": "Danish", "internalLanguageCode": "da", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "1290799", "uri": "/profiles/1291837", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/02/8f/67/167783.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345429922.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Anders Finn J\u00f8rgensen"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "1006265", "uri": "/profiles/1007273", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1347043267.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Rune Sejr Fjord"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Her er et af verdens mest fantastiske dyr.", "time": 684}, {"__typename": "Cue", "text": "Det her er en tapir.", "time": 6440}, {"__typename": "Cue", "text": "Her er en tapir unge", "time": 8960}, {"__typename": "Cue", "text": "Den s\u00f8deste dyreunge der findes.", "time": 12640}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Latter)", "time": 16600}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "overhovedet,", "time": 18000}, {"__typename": "Cue", "text": "der er ingen konkurrence.", "time": 19560}, {"__typename": "Cue", "text": "Jeg har brugt 20 \u00e5r af mit liv,", "time": 22710}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "p\u00e5 at studere og bevare tapiren\ni Brasilien", "time": 26170}, {"__typename": "Cue", "text": "og det har v\u00e6ret fantastisk.", "time": 29026}, {"__typename": "Cue", "text": "P\u00e5 det sidste har jeg t\u00e6nkt meget over,", "time": 32776}, {"__typename": "Cue", "text": "effekten af mit arbejde.", "time": 35306}, {"__typename": "Cue", "text": "Jeg har tvivlet p\u00e5 den virkelige effekt", "time": 38566}, {"__typename": "Cue", "text": "af mit arbejde for at bevare \nmine elskede tapirer.", "time": 41876}, {"__typename": "Cue", "text": "Er jeg god nok", "time": 46706}, {"__typename": "Cue", "text": "til at s\u00f8rge for deres overlevelse?", "time": 48206}, {"__typename": "Cue", "text": "G\u00f8r jeg nok?", "time": 51566}, {"__typename": "Cue", "text": "Det st\u00f8rste sp\u00f8rgsm\u00e5l er nok,", "time": 53456}, {"__typename": "Cue", "text": "studerer jeg tapirer, \nog bidrager til bevarelsen", "time": 55696}, {"__typename": "Cue", "text": "eller dokumenterer jeg deres udryddelse?", "time": 60686}, {"__typename": "Cue", "text": "Der er s\u00e5 mange bevarelseskriser i verden,", "time": 65450}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "det ved vi alle, \ndet er i de daglige nyheder.", "time": 69150}, {"__typename": "Cue", "text": "Tropiske regnskove\nog andre \u00f8kosystemer \u00f8del\u00e6gges,", "time": 71806}, {"__typename": "Cue", "text": "Klimaforandringer, s\u00e5\nmange arter er t\u00e6t p\u00e5 at udd\u00f8:", "time": 76876}, {"__typename": "Cue", "text": "tigere, l\u00f8ver, elefanter, \nn\u00e6sehorn, tapirer.", "time": 81316}, {"__typename": "Cue", "text": "Det her er lavlandstapiren,\nsom jeg arbejder med.", "time": 87266}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Det st\u00f8rste landpattedyr i Sydamerika.", "time": 91530}, {"__typename": "Cue", "text": "De er store, de er kraftfulde.", "time": 94826}, {"__typename": "Cue", "text": "Voksne tapirer kan veje 300 kilo.", "time": 97396}, {"__typename": "Cue", "text": "Det er halvdelen af en hest.", "time": 99956}, {"__typename": "Cue", "text": "De er flotte.", "time": 101986}, {"__typename": "Cue", "text": "Tapirer findes oftest \ni tropiske regnskove, som Amazonas.", "time": 103736}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Store omr\u00e5der er n\u00f8dvendige for dem", "time": 108816}, {"__typename": "Cue", "text": "for at de kan finde hvad de har brug for,\nfor at formere sig og overleve", "time": 112996}, {"__typename": "Cue", "text": "men deres leveomr\u00e5der \u00f8del\u00e6gges.", "time": 118836}, {"__typename": "Cue", "text": "og de er blevet jagtet v\u00e6k \nfra mange af deres omr\u00e5der.", "time": 121496}, {"__typename": "Cue", "text": "Det er meget uheldigt.", "time": 127366}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tapirer er meget vigtige\ni de omr\u00e5der de lever.", "time": 131106}, {"__typename": "Cue", "text": "De er plante\u00e6dere,", "time": 135526}, {"__typename": "Cue", "text": "50 procent af deres kost er frugter,", "time": 136880}, {"__typename": "Cue", "text": "og n\u00e5r de spiser frugten, sluger de fr\u00f8,", "time": 140236}, {"__typename": "Cue", "text": "som de spreder igennem deres omr\u00e5der", "time": 143106}, {"__typename": "Cue", "text": "De spiller en stor rolle\ni at forme og holde", "time": 146476}, {"__typename": "Cue", "text": "strukturen og forskelligheden i skoven,", "time": 151746}, {"__typename": "Cue", "text": "og de er derfor kendt \nsom skovens gartnere.", "time": 154296}, {"__typename": "Cue", "text": "Er det ikke fantastisk?", "time": 160966}, {"__typename": "Cue", "text": "Hvis du t\u00e6nker over det,", "time": 162666}, {"__typename": "Cue", "text": "udryddelsen af tapirer ville p\u00e5virke", "time": 164566}, {"__typename": "Cue", "text": "biodiversiteten alvorligt.", "time": 167626}, {"__typename": "Cue", "text": "Jeg startede mit tapir arbejde i 1996,\njeg kom lige fra universitetet", "time": 170616}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Det var grundforskning \nog bevaringsarbejde.", "time": 176516}, {"__typename": "Cue", "text": "P\u00e5 det tidspunkt \nvidste vi intet om tapirer,", "time": 180366}, {"__typename": "Cue", "text": "mest fordi de er s\u00e5 sv\u00e6re at studere.", "time": 183556}, {"__typename": "Cue", "text": "De er nataktive, enlige, meget sky dyr.", "time": 186336}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi begyndte at f\u00e5 en basal viden om dem.", "time": 190956}, {"__typename": "Cue", "text": "Men hvad g\u00f8r man for at bevare et dyr?", "time": 196356}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "F\u00f8rst har man brug for data,", "time": 200236}, {"__typename": "Cue", "text": "man har brug for feltforskning.", "time": 202366}, {"__typename": "Cue", "text": "Man har brug for langtidsdata \ntil at st\u00f8tte sit arbejde.", "time": 204370}, {"__typename": "Cue", "text": "Jeg fortalte jer lige\nat tapirer er sv\u00e6re at studere,", "time": 208716}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e5 vi m\u00e5tte bruge indirekte metoder.", "time": 211576}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi m\u00e5tte fange og bed\u00f8ve dem,", "time": 215736}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e5 vi kunne s\u00e6tte gps halsb\u00e5nd p\u00e5 dem,", "time": 218176}, {"__typename": "Cue", "text": "og f\u00f8lge deres bev\u00e6gelser.", "time": 221906}, {"__typename": "Cue", "text": "Det er en teknik brugt af mange i verden.", "time": 223626}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e5 kan vi samle informationen \nom hvordan de bruger plads,", "time": 228046}, {"__typename": "Cue", "text": "hvordan de bev\u00e6ger sig i landskabet,", "time": 232016}, {"__typename": "Cue", "text": "hvad er deres vigtigste omr\u00e5der,", "time": 234076}, {"__typename": "Cue", "text": "og meget mere.", "time": 236066}, {"__typename": "Cue", "text": "Bagefter, skal vi sprede det vi har l\u00e6rt,", "time": 238466}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "vi m\u00e5 l\u00e6re folk om tapirer,", "time": 242156}, {"__typename": "Cue", "text": "og hvor vigtige de er.", "time": 245336}, {"__typename": "Cue", "text": "Det er utroligt hvor mange der ikke ved,", "time": 247356}, {"__typename": "Cue", "text": "hvad en tapir er.", "time": 250836}, {"__typename": "Cue", "text": "Faktisk tror mange at det her er en tapir.", "time": 253426}, {"__typename": "Cue", "text": "og det er ikke en tapir.", "time": 258756}, {"__typename": "Cue", "text": "(Latter)", "time": 261670}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Det er en k\u00e6mpemyresluger.", "time": 262936}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tapirer spiser aldrig myrer.", "time": 265266}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e5 skal vi uddanne, udbygge kapacitet,", "time": 270366}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "det er vores ansvar \nat s\u00f8rge for de n\u00e6ste kan bevare dyrene.", "time": 274550}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi er ved at tabe mange kampe imod udd\u00f8en.", "time": 279366}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi har brug for flere folk der g\u00f8r som os,", "time": 282416}, {"__typename": "Cue", "text": "og de har brug for evnerne\nog lysten til at g\u00f8re det.", "time": 284926}, {"__typename": "Cue", "text": "i sidste ende", "time": 288956}, {"__typename": "Cue", "text": "skal vi kunne bruge vores data,", "time": 290396}, {"__typename": "Cue", "text": "bruge vores samlede viden", "time": 293426}, {"__typename": "Cue", "text": "til at st\u00f8tte faktiske handlinger.", "time": 296776}, {"__typename": "Cue", "text": "Vores f\u00f8rste tapir program,", "time": 300566}, {"__typename": "Cue", "text": "foregik i den atlantiske skov", "time": 302666}, {"__typename": "Cue", "text": "i det \u00f8stlige Brasilien.", "time": 304686}, {"__typename": "Cue", "text": "At af de mest truede \u00f8kosystemer i verden.", "time": 307336}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00d8del\u00e6ggelsen af den atlantiske skov", "time": 310526}, {"__typename": "Cue", "text": "begyndte i 1500 tallet,", "time": 312766}, {"__typename": "Cue", "text": "Da portugeserne f\u00f8rst ankom til Brasilien,", "time": 315036}, {"__typename": "Cue", "text": "og begyndte koloniseringen\naf det \u00f8stlige Sydamerika.", "time": 318006}, {"__typename": "Cue", "text": "Skoven blev n\u00e6sten f\u00e6ldet helt,", "time": 322206}, {"__typename": "Cue", "text": "for at f\u00e5 t\u00f8mmer, landbrug, kv\u00e6g\nog plads til byer,", "time": 325446}, {"__typename": "Cue", "text": "idag er der kun 7 procent", "time": 330656}, {"__typename": "Cue", "text": "tilbage af den atlantiske skov.", "time": 333786}, {"__typename": "Cue", "text": "Tapirer findes i meget sm\u00e5, \nisolerede grupper.", "time": 336566}, {"__typename": "Cue", "text": "I den atlantiske skov, l\u00e6rte vi\nat de g\u00e5r igennem \u00e5bne omr\u00e5der", "time": 342166}, {"__typename": "Cue", "text": "af overdrev og marker.", "time": 346996}, {"__typename": "Cue", "text": "fra en lille skov til en anden lille skov.", "time": 349636}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e5 vores indgangsvinkel her", "time": 353686}, {"__typename": "Cue", "text": "var at bruge vores viden,\ntil at finde de steder", "time": 356826}, {"__typename": "Cue", "text": "hvor en dyrekorridor kan laves", "time": 360516}, {"__typename": "Cue", "text": "imellem de sm\u00e5 skove,", "time": 363856}, {"__typename": "Cue", "text": "og samle leveomr\u00e5derne,", "time": 367106}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e5 tapirer og mange andre dyr\nnemt kan krydse landskabet.", "time": 369146}, {"__typename": "Cue", "text": "Efter 12 \u00e5r i den Atlantiske skov", "time": 373536}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "udvidede vi i 2008 \nvores abejde til Pantanal", "time": 376096}, {"__typename": "Cue", "text": "i det vestlige Brasilien", "time": 381396}, {"__typename": "Cue", "text": "ved gr\u00e6nsen til Bolivia og Paraguay.", "time": 383206}, {"__typename": "Cue", "text": "Det er den st\u00f8rste ferskvands-\nflodslette i verden,", "time": 386386}, {"__typename": "Cue", "text": "et helt fantastisk sted,", "time": 392276}, {"__typename": "Cue", "text": "og et af de vigtigste steder \nfor lavlandstapirer.", "time": 394166}, {"__typename": "Cue", "text": "At arbejde i Pantanal \nhar v\u00e6ret forfriskende,", "time": 398326}, {"__typename": "Cue", "text": "for vi fandt store tapirgrupper i omr\u00e5det,", "time": 402956}, {"__typename": "Cue", "text": "og vi har kunnet studere tapirer", "time": 406956}, {"__typename": "Cue", "text": "i de mest naturlige omgivelser \nman kan finde,", "time": 409276}, {"__typename": "Cue", "text": "de er uden nogen trusler.", "time": 412626}, {"__typename": "Cue", "text": "Udover gps halsb\u00e5nd bruger vi i Pantanal", "time": 416296}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "kameraf\u00e6lder.", "time": 420090}, {"__typename": "Cue", "text": "Kameraet er udstyret med en \nbev\u00e6gelsessensor", "time": 421926}, {"__typename": "Cue", "text": "og fotograferer dyr\nn\u00e5r de g\u00e5r ind foran.", "time": 424876}, {"__typename": "Cue", "text": "Takket v\u00e6re det fantastiske udstyr,", "time": 427846}, {"__typename": "Cue", "text": "har vi kunnet samle vigtig data", "time": 430776}, {"__typename": "Cue", "text": "om tapirers formering og \nsociale organisering", "time": 433846}, {"__typename": "Cue", "text": "hvilket er meget vigtige brikker", "time": 436546}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e5r du pr\u00f8ver at udvikle \nbevaringsstrategier", "time": 438856}, {"__typename": "Cue", "text": "og lige nu, i 2015, \nudvider vi igen vores arbejde", "time": 442856}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "til det Brasilianske Cerrado,", "time": 447796}, {"__typename": "Cue", "text": "gr\u00e6smarkerne og de lave skove\ni det centrale Brasilien.", "time": 449846}, {"__typename": "Cue", "text": "Idag er det centrum\nfor den \u00f8konomiske udvikling.", "time": 454026}, {"__typename": "Cue", "text": "Natur og dyreliv", "time": 460966}, {"__typename": "Cue", "text": "bliver hurtigt udryddet af flere trusler,", "time": 463705}, {"__typename": "Cue", "text": "inklusiv, igen, kv\u00e6gbrug,", "time": 467746}, {"__typename": "Cue", "text": "store sukkerr\u00f8r- og sojab\u00f8nneplantager,", "time": 470376}, {"__typename": "Cue", "text": "krybskytteri, biler,\nfor at n\u00e6vne nogle f\u00e5.", "time": 473146}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e6rkeligt nok, er tapiren der stadig,", "time": 476646}, {"__typename": "Cue", "text": "hvilket giver mit en masse h\u00e5b", "time": 480236}, {"__typename": "Cue", "text": "men jeg m\u00e5 sige, at starte det nye program", "time": 482626}, {"__typename": "Cue", "text": "var lidt et slag i ansigtet.", "time": 486936}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e5r du k\u00f8rer rundt", "time": 489716}, {"__typename": "Cue", "text": "og finder d\u00f8de tapirer\ni vejkanten,", "time": 491860}, {"__typename": "Cue", "text": "og tegn p\u00e5 tapirer der g\u00e5r rundt i sukkerplantager", "time": 495716}, {"__typename": "Cue", "text": "hvor de ikke skulle v\u00e6re,", "time": 500296}, {"__typename": "Cue", "text": "og du taler med b\u00f8rn \nsom ved hvordan tapir smager", "time": 502546}, {"__typename": "Cue", "text": "fordi deres familier fanger og spiser dem.", "time": 507216}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e5 knuser det dit hjerte.", "time": 510196}, {"__typename": "Cue", "text": "Situationen i Cerrado\nfik mig til at indse -", "time": 513746}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "det gav mig en f\u00f8lelse af travlhed,", "time": 516880}, {"__typename": "Cue", "text": "jeg sv\u00f8mmer imod str\u00f8mmen -", "time": 520206}, {"__typename": "Cue", "text": "Det gik mig til at indse,\nat p\u00e5 trods af 20 \u00e5rs arbejde", "time": 522206}, {"__typename": "Cue", "text": "for at redde de her dyr\nmangler der stadig meget", "time": 526185}, {"__typename": "Cue", "text": "hvis vi skal forhindre dem\ni at forsvinde.", "time": 530016}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi skal finde l\u00f8sninger\np\u00e5 alle de her problemer", "time": 532276}, {"__typename": "Cue", "text": "og ved i hvad?", "time": 536506}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi er n\u00e5et til et punkt", "time": 538626}, {"__typename": "Cue", "text": "hvor vi m\u00e5 t\u00e6nke udenfor kassen.", "time": 541256}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi bliver n\u00f8dt til at v\u00e6re mere kreative.", "time": 544576}, {"__typename": "Cue", "text": "Jeg fortalte jer, at biler er et problem\nfor tapirer i Cerrado,", "time": 548726}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e5 vi fandt p\u00e5 at s\u00e6tte reflekser", "time": 552656}, {"__typename": "Cue", "text": "p\u00e5 gps halsb\u00e5ndene vi s\u00e6tter p\u00e5 tapirerne", "time": 555746}, {"__typename": "Cue", "text": "de samme reflekser \nsom bruges p\u00e5 lastbiler,", "time": 558606}, {"__typename": "Cue", "text": "til at undg\u00e5 uheld.", "time": 561246}, {"__typename": "Cue", "text": "Tapirer krydser vejene om natten,", "time": 563186}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e5 reflekserne hj\u00e6lper forh\u00e5benligt", "time": 566216}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e5 man kan se dem krydse vejen,", "time": 569156}, {"__typename": "Cue", "text": "og m\u00e5ske s\u00e6ttes farten en smule ned.", "time": 572856}, {"__typename": "Cue", "text": "lige nu, er det bare en sk\u00f8r ide.", "time": 576386}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi ved det ikke, vi vil se om det hj\u00e6lper.", "time": 578696}, {"__typename": "Cue", "text": "Pointen er at m\u00e5ske er det s\u00e5dan noget\nvi m\u00e5 g\u00f8re.", "time": 583256}, {"__typename": "Cue", "text": "Selvom jeg k\u00e6mper med de her sp\u00f8rgsm\u00e5l", "time": 588436}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "indeni mig lige nu,", "time": 592280}, {"__typename": "Cue", "text": "har jeg en pakt med tapirerne.", "time": 595576}, {"__typename": "Cue", "text": "jeg ved inderst inde", "time": 597926}, {"__typename": "Cue", "text": "at tapirbevarelse er mit kald.", "time": 599736}, {"__typename": "Cue", "text": "Det er min passion.", "time": 602826}, {"__typename": "Cue", "text": "Jeg er ikke alene,", "time": 604516}, {"__typename": "Cue", "text": "jeg har et stort netv\u00e6rk af st\u00f8tter,", "time": 605966}, {"__typename": "Cue", "text": "og der er ingen m\u00e5de hvor jeg stopper.", "time": 609756}, {"__typename": "Cue", "text": "Jeg vil forts\u00e6tte, nok resten af mit liv.", "time": 612896}, {"__typename": "Cue", "text": "Jeg vil g\u00f8re det for Patricia, \nmin navnes\u00f8ster,", "time": 617656}, {"__typename": "Cue", "text": "en af de f\u00f8rste tapirer vi fangede\nog fulgte i den Atlantiske skov.", "time": 621506}, {"__typename": "Cue", "text": "For mange, mange \u00e5r siden.", "time": 625436}, {"__typename": "Cue", "text": "for Rita og hendes unge\nVincent i Pantanal.", "time": 627476}, {"__typename": "Cue", "text": "og jeg vil forts\u00e6tte for Ted\nen tapir unge vi fangede,", "time": 632316}, {"__typename": "Cue", "text": "i december sidste \u00e5r,\nogs\u00e5 i Pantanal.", "time": 636646}, {"__typename": "Cue", "text": "og jeg vil forts\u00e6tte", "time": 639996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "for de hundreder af tapirer\nsom jeg har m\u00f8dt", "time": 641736}, {"__typename": "Cue", "text": "igennem \u00e5rerne.", "time": 645466}, {"__typename": "Cue", "text": "og de mange andre jeg vil m\u00f8de.", "time": 647126}, {"__typename": "Cue", "text": "De her dyr fortjener at overleve.", "time": 650206}, {"__typename": "Cue", "text": "De har brug for mig, brug for os,", "time": 653606}, {"__typename": "Cue", "text": "og ved i hvad?\nVi fortjener at leve i en verden", "time": 656726}, {"__typename": "Cue", "text": "hvor vi kan g\u00e5 ud og se en fordel i", "time": 661696}, {"__typename": "Cue", "text": "ikke bare tapirer", "time": 665506}, {"__typename": "Cue", "text": "men alle de andre smukke arter,", "time": 667490}, {"__typename": "Cue", "text": "nu og i fremtiden.", "time": 670176}, {"__typename": "Cue", "text": "Tusind tak.", "time": 672656}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Klapsalver)", "time": 674346}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2367", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}