{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6RZR", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "1484", "slug": "raghava_kk_what_s_your_200_year_plan", "title": "What's your 200-year plan?", "socialTitle": "What's your 200-year plan?", "presenterDisplayName": "Raghava KK", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2012-04-16", "curatorApproved": true, "viewedCount": 889431, "duration": 641, "publishedAt": "2012-07-04T14:16:42Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "10", "name": "technology", "slug": "technology"}, {"__typename": "Topic", "id": "37", "name": "entertainment", "slug": "entertainment"}, {"__typename": "Topic", "id": "69", "name": "art", "slug": "art"}, {"__typename": "Topic", "id": "85", "name": "storytelling", "slug": "storytelling"}, {"__typename": "Topic", "id": "255", "name": "social media", "slug": "social+media"}, {"__typename": "Topic", "id": "273", "name": "TEDx", "slug": "tedx"}, {"__typename": "Topic", "id": "5787", "name": "goals", "slug": "goals"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/4295aeaeb143f52fc32ac3600fc572f0e43ef423_800x600.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "raghava_kk_my_5_lives_as_an_artist", "id": "777"}, {"__typename": "Video", "slug": "adam_ostrow_after_your_final_status_update", "id": "1201"}, {"__typename": "Video", "slug": "stefana_broadbent_how_the_internet_enables_intimacy", "id": "680"}, {"__typename": "Video", "slug": "tracy_chevalier_finding_the_story_inside_the_painting", "id": "1521"}, {"__typename": "Video", "slug": "julie_burstein_4_lessons_in_creativity", "id": "1613"}, {"__typename": "Video", "slug": "alexa_meade_your_body_is_my_canvas", "id": "1814"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/e974550635082075024d8335dd1b1aaf3a83a9cf_254x191.jpg", "firstname": "Raghava", "middlename": "", "lastname": "KK", "description": "Artist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Raghava KK's paintings and drawings use cartoonish shapes and colors to examine the body, society, our world.", "whyListen": "<p>Raghava KK began his career in art as a newspaper cartoonist, and the cartoonist&rsquo;s bold line -- and dead-on eye for truth -- still powers his art. His work spans painting, sculpture, installation, film and iPad art, always linked by his challenging opinions on identity, conformity, gender, celebrity, ceremony. (He even views his lavish Indian wedding as a piece of performance art.)</p><p>His early work as a painter made a complete break with his cartoon career -- he painted watercolors on canvas using only his hands and feet. Since then, his work has grown to knit together aesthetics from both worlds, as collage and complication play against flat color and precise lines. He shows in galleries and performance spaces around the world and often collaborates with other artists, most recently with musicians Paul Simon and Erykah Badu. &nbsp;In 2011, he launched his children&#39;s iPad book, <em>Pop-it</em>, shaking up the concept &nbsp;of an ideal family. He is currently working on a project that promises to shake up everything! From news to education.</p>", "slug": "kk_raghava"}]}, "description": "You might have a 5-year plan, but what about a 200-year plan? Artist Raghava KK has set his eyes on an ultra-long-term horizon; at TEDxSummit, he shows how it helps guide today's choices and tomorrow's goals -- and encourages you to make your own 200-year plan too.", "socialDescription": "You might have a 5-year plan, but what about a 200-year plan? Artist Raghava KK has set his eyes on an ultra-long-term horizon; at TEDxSummit, he shows how it helps guide today's choices and tomorrow's goals -- and encourages you to make your own 200-year plan too.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"1484\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1655-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1655-im2346\",\"duration\":658,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Gujarati\",\"endonym\":\"\u0a97\u0ac1\u0a9c\u0ab0\u0abe\u0aa4\u0ac0\",\"languageCode\":\"gu\",\"ianaCode\":\"gu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/16/53/004/products/2012s-raghava-kk-004-fallback-6b4255f78e24ece8c68f376b4ebad1a6-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDxSummit%26id%3D1484%26tag%3DTEDx%2Cart%2Centertainment%2Csocial%2Bmedia%2Cstorytelling%2Ctechnology%2Cgoals%26talk%3Draghava_kk_what_s_your_200_year_plan%26year%3D2012&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"1484\",\"talk\":\"raghava_kk_what_s_your_200_year_plan\",\"tag\":\"TEDx,art,entertainment,social media,storytelling,technology,goals\",\"year\":\"2012\",\"event\":\"TEDxSummit\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1655/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1655/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"1484\",\"talk\":\"raghava_kk_what_s_your_200_year_plan\",\"tag\":\"TEDx,art,entertainment,social media,storytelling,technology,goals\",\"year\":\"2012\",\"event\":\"TEDxSummit\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/raghava_kk_what_s_your_200_year_plan\",\"name\":\"Raghava KK: What's your 200-year plan?\",\"title\":\"What's your 200-year plan?\",\"speaker\":\"Raghava KK\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/4295aeaeb143f52fc32ac3600fc572f0e43ef423_800x600.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"raghava_kk_what_s_your_200_year_plan\",\"event\":\"TEDxSummit\",\"published\":1341411402,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"Qzmt2wQMhYo\",\"duration\":659.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDxSummit", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "2", "name": "TEDx Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "39754", "language": {"__typename": "Language", "id": "59", "endonym": "Magyar", "englishName": "Hungarian", "internalLanguageCode": "hu", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "1335202", "uri": "/profiles/1336240", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/02/7b/a0/162720.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345430522.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Boglarka Szerencse"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "245765", "uri": "/profiles/245881", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/02/78/5f/161887.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425220.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Anna Patai"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00dagy 75 \u00e9vvel ezel\u0151tt,", "time": 1086}, {"__typename": "Cue", "text": "a nagyap\u00e1m, akkor egy fiatalember,", "time": 2776}, {"__typename": "Cue", "text": "bes\u00e9t\u00e1lt egy s\u00e1torba,", "time": 5335}, {"__typename": "Cue", "text": "amit \u00e1talak\u00edtottak moziv\u00e1,", "time": 7246}, {"__typename": "Cue", "text": "mint ezt itt,", "time": 8743}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s rem\u00e9nytelen\u00fcl szerelmes lett", "time": 10454}, {"__typename": "Cue", "text": "a n\u0151be, akit a v\u00e1sznon l\u00e1tott:", "time": 12654}, {"__typename": "Cue", "text": "aki nem m\u00e1s volt, mint Mae West,", "time": 13983}, {"__typename": "Cue", "text": "a harmincas \u00e9vek sz\u00edvtipr\u00f3ja,", "time": 17312}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s sosem tudta elfelejteni \u0151t.", "time": 19227}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cdgy amikor megsz\u00fcletett a l\u00e1nya,", "time": 21267}, {"__typename": "Cue", "text": "sok \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb,", "time": 23187}, {"__typename": "Cue", "text": "Mae Westnek akarta h\u00edvni,", "time": 25379}, {"__typename": "Cue", "text": "de el tudnak k\u00e9pzelni egy indiai gyereket,", "time": 26795}, {"__typename": "Cue", "text": "akinek Mae West a neve?", "time": 28379}, {"__typename": "Cue", "text": "Az indiai csal\u00e1d azt mondta, hogy semmik\u00e9pp!", "time": 29915}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00cdgy amikor az ikerb\u00e1ty\u00e1m, Kaesava megsz\u00fcletett,", "time": 31601}, {"__typename": "Cue", "text": "elhat\u00e1rozta, hogy babr\u00e1l", "time": 34539}, {"__typename": "Cue", "text": "a Keshava n\u00e9v bet\u0171z\u00e9s\u00e9vel.", "time": 37049}, {"__typename": "Cue", "text": "Azt mondta, ha Mae West lehet M-A-E,", "time": 38764}, {"__typename": "Cue", "text": "mi\u00e9rt ne lehetne Keshava K-A-E?", "time": 42475}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cdgy megv\u00e1ltoztatta a Kaesava bet\u0171z\u00e9s\u00e9t.", "time": 46011}, {"__typename": "Cue", "text": "Kaesav\u00e1nak sz\u00fcletett egy Rehan nev\u0171 kisfia", "time": 48251}, {"__typename": "Cue", "text": "p\u00e1r h\u00e9ttel ezel\u0151tt.", "time": 50322}, {"__typename": "Cue", "text": "Elhat\u00e1rozta, hogy \u00fagy bet\u0171zi, vagy f\u00e9lrebet\u0171zi", "time": 52522}, {"__typename": "Cue", "text": "a Reahant, \u00edgy A-E-vel.", "time": 54753}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tudj\u00e1k, a nagyap\u00e1m sok-sok \u00e9vvel", "time": 56833}, {"__typename": "Cue", "text": "ezel\u0151tt meghalt, amikor m\u00e9g kicsi voltam,", "time": 58968}, {"__typename": "Cue", "text": "de a Mae West ir\u00e1nti szerelme", "time": 60328}, {"__typename": "Cue", "text": "tov\u00e1bb\u00e9l egy f\u00e9lrebet\u0171z\u00e9sben", "time": 62169}, {"__typename": "Cue", "text": "a lesz\u00e1rmazottai DNS-\u00e9ben.", "time": 64640}, {"__typename": "Cue", "text": "Sz\u00e1momra ez egy sikeres hagyat\u00e9k. (Nevet\u00e9s)", "time": 66416}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ami engem illet,", "time": 69560}, {"__typename": "Cue", "text": "nekem \u00e9s a feles\u00e9gemnek van egy saj\u00e1t", "time": 71202}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0151r\u00fclt hagyat\u00e9ki projekt\u00fcnk.", "time": 72429}, {"__typename": "Cue", "text": "Le\u00fcl\u00fcnk n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vente,", "time": 74037}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s vitatkozunk, nem \u00e9rt\u00fcnk egyet, veszeksz\u00fcnk,", "time": 76229}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s v\u00e9g\u00fcl kital\u00e1ljuk a saj\u00e1t", "time": 78602}, {"__typename": "Cue", "text": "200 \u00e9ves terv\u00fcnket.", "time": 80444}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A bar\u00e1taink azt gondolj\u00e1k, hogy \u0151r\u00fcltek vagyunk.", "time": 82460}, {"__typename": "Cue", "text": "A sz\u00fcleink azt gondolj\u00e1k, hogy l\u00f6k\u00f6ttek vagyunk.", "time": 84420}, {"__typename": "Cue", "text": "Mert, tudj\u00e1k, mindketten", "time": 85908}, {"__typename": "Cue", "text": "olyan csal\u00e1db\u00f3l sz\u00e1rmazunk,", "time": 87244}, {"__typename": "Cue", "text": "ami nagyon tiszteli a szer\u00e9nys\u00e9get \u00e9s a b\u00f6lcsess\u00e9get,", "time": 88612}, {"__typename": "Cue", "text": "de mi mindketten szeret\u00fcnk", "time": 91613}, {"__typename": "Cue", "text": "nagyvonal\u00faan \u00e9lni.", "time": 93244}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9n Raja Yogi t\u00e9tel\u00e9ben hiszek:", "time": 94581}, {"__typename": "Cue", "text": "Legy\u00e9l vag\u00e1ny,", "time": 96091}, {"__typename": "Cue", "text": "miel\u0151tt aszk\u00e9ta leszel.", "time": 98852}, {"__typename": "Cue", "text": "Itt \u00e9ppen rock szt\u00e1r vagyok,", "time": 100165}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e9g akkor is, ha csak otthon.", "time": 101660}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9rtik?", "time": 103284}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Sz\u00f3val, amikor Netra \u00e9s \u00e9n le\u00fclt\u00fcnk,", "time": 104548}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy meg\u00edrjuk az els\u0151 terv\u00fcnket", "time": 106260}, {"__typename": "Cue", "text": "10 \u00e9vvel ezel\u0151tt, azt mondtuk", "time": 107716}, {"__typename": "Cue", "text": "azt akarjuk, hogy ennek a tervnek a f\u00f3kusza", "time": 109700}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00falmutasson rajtunk,", "time": 111804}, {"__typename": "Cue", "text": "Mit \u00e9rt\u00fcnk azalatt, hogy t\u00fal rajtunk?", "time": 113620}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "200 \u00e9v, \u00fagy sz\u00e1moltuk,", "time": 116284}, {"__typename": "Cue", "text": "a v\u00e9g\u00e9t jelenti a k\u00f6zvetlen kapcsolatunknak", "time": 119309}, {"__typename": "Cue", "text": "a vil\u00e1ggal.", "time": 121484}, {"__typename": "Cue", "text": "Senkivel sem fogok tal\u00e1lkozni", "time": 122652}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e9letem sor\u00e1n, aki tov\u00e1bb fog \u00e9lni", "time": 124011}, {"__typename": "Cue", "text": "200 \u00e9vn\u00e9l, ez\u00e9rt \u00fagy gondoltuk,", "time": 126324}, {"__typename": "Cue", "text": "ez a t\u00f6k\u00e9letes pont az id\u0151ben", "time": 128228}, {"__typename": "Cue", "text": "elhelyezni a terv\u00fcnket,", "time": 129420}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s hagytuk a fant\u00e1zi\u00e1nkat szabadon sz\u00e1rnyalni.", "time": 131332}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Soha nem hittem igaz\u00e1n", "time": 133060}, {"__typename": "Cue", "text": "a hagyat\u00e9kban. Mit hagyok", "time": 134604}, {"__typename": "Cue", "text": "magam ut\u00e1n? M\u0171v\u00e9sz vagyok.", "time": 136292}, {"__typename": "Cue", "text": "Addig, am\u00edg nem rajzoltam egy 9/11-es karikat\u00far\u00e1t,", "time": 138284}, {"__typename": "Cue", "text": "ez olyan sok gondot okozott nekem.", "time": 141570}, {"__typename": "Cue", "text": "Annyira fel voltam zaklatva.", "time": 144218}, {"__typename": "Cue", "text": "Egy karikat\u00fara, aminek", "time": 145634}, {"__typename": "Cue", "text": "a h\u00e9t karikat\u00far\u00e1j\u00e1nak kellett volna lennie,", "time": 148114}, {"__typename": "Cue", "text": "sokkal tov\u00e1bb megmaradt.", "time": 149778}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Most m\u00e1r olyan m\u0171alkot\u00e1sok", "time": 153010}, {"__typename": "Cue", "text": "l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1val foglalkozom,", "time": 155164}, {"__typename": "Cue", "text": "amik biztosan t\u00fal\u00e9lnek engem,", "time": 156841}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s gondolok arra, hogy", "time": 159204}, {"__typename": "Cue", "text": "mit akarok h\u00e1trahagyni ezeken a k\u00e9peken kereszt\u00fcl.", "time": 160865}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A 9/11-es karikat\u00fara", "time": 162905}, {"__typename": "Cue", "text": "annyira felzaklatott, hogy elhat\u00e1roztam,", "time": 164897}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy soha t\u00f6bbet nem rajzolok karikat\u00far\u00e1t.", "time": 168193}, {"__typename": "Cue", "text": "Azt mondtam, soha t\u00f6bbet nem fogok", "time": 169729}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0151szinte, nyilv\u00e1nos komment\u00e1rt f\u0171zni semmihez.", "time": 170945}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "De persze tov\u00e1bbra is", "time": 172858}, {"__typename": "Cue", "text": "olyan munk\u00e1kat alkottam, amik \u0151szint\u00e9k", "time": 175353}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s nyersek voltak, mert elfelejtettem,", "time": 177289}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy az emberek hogyan reag\u00e1ltak a munk\u00e1mra.", "time": 179466}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "N\u00e9ha a felejt\u00e9s nagyon fontos ahhoz,", "time": 181684}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy az ember idealista tudjon maradni.", "time": 183258}, {"__typename": "Cue", "text": "Tal\u00e1n a felejt\u00e9s", "time": 186249}, {"__typename": "Cue", "text": "elengedhetetlen a t\u00fal\u00e9l\u00e9s\u00fcnkh\u00f6z,", "time": 188986}, {"__typename": "Cue", "text": "mint emberi l\u00e9nyek.", "time": 190929}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Az egyik legfontosabb dolog", "time": 192298}, {"__typename": "Cue", "text": "a 200 \u00e9ves tervemben, amit Netra", "time": 194153}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s \u00e9n \u00edrunk, hogy mit felejt\u00fcnk el", "time": 196057}, {"__typename": "Cue", "text": "saj\u00e1t magunkr\u00f3l.", "time": 198443}, {"__typename": "Cue", "text": "Olyan sok lelki nehez\u00e9ket", "time": 199756}, {"__typename": "Cue", "text": "cipel\u00fcnk magunkkal, a sz\u00fcleinkt\u0151l,", "time": 201177}, {"__typename": "Cue", "text": "a t\u00e1rsadalomt\u00f3l, olyan sok embert\u0151l --", "time": 202586}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u00e9lelmeket, bizonytalans\u00e1gokat -- \u00e9s", "time": 204594}, {"__typename": "Cue", "text": "a 200 \u00e9ves terv\u00fcnk felsorolja", "time": 208338}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00f6sszes gyerekkori probl\u00e9m\u00e1nkat, amiket ki kell dobnunk.", "time": 210193}, {"__typename": "Cue", "text": "Lej\u00e1rati d\u00e1tumot tett\u00fcnk", "time": 213245}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00f6sszes gyerekkori probl\u00e9m\u00e1nkra.", "time": 214746}, {"__typename": "Cue", "text": "A legt\u00e1volabbi d\u00e1tumot arra tettem,", "time": 217220}, {"__typename": "Cue", "text": "azt mondtam, ki fogom dobni", "time": 219085}, {"__typename": "Cue", "text": "a f\u00e9lelmemet a balos, feminista", "time": 221846}, {"__typename": "Cue", "text": "any\u00f3somt\u00f3l, \u00e9s ez a d\u00e1tum", "time": 224389}, {"__typename": "Cue", "text": "ma van! (Nevet\u00e9s)", "time": 226798}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0150 is n\u00e9z. (Nevet\u00e9s)", "time": 229920}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Mindenesetre, val\u00f3j\u00e1ban folyamatosan", "time": 231511}, {"__typename": "Cue", "text": "hozok d\u00f6nt\u00e9seket arr\u00f3l,", "time": 236359}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy akarok eml\u00e9kezni magamra,", "time": 238359}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s ez a legfontosabb fajta d\u00f6nt\u00e9s,", "time": 239944}, {"__typename": "Cue", "text": "amit hozok.", "time": 243216}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s ez k\u00f6zvetlen\u00fcl megjelenik", "time": 244735}, {"__typename": "Cue", "text": "a festm\u00e9nyeimen.", "time": 246607}, {"__typename": "Cue", "text": "De mint ahogy a bar\u00e1taim,", "time": 247930}, {"__typename": "Cue", "text": "ezt nagyon k\u00f6nnyen tudom csin\u00e1lni a Facebookon,", "time": 250072}, {"__typename": "Cue", "text": "Pinteresten, Twitteren, YouTube-on.", "time": 251648}, {"__typename": "Cue", "text": "Ha hallottak r\u00f3la, rajta vagyok.", "time": 253567}, {"__typename": "Cue", "text": "Elkezdtem kiszervezni", "time": 255000}, {"__typename": "Cue", "text": "az eml\u00e9kezetemet a digit\u00e1lis vil\u00e1gba", "time": 257079}, {"__typename": "Cue", "text": "De van ezzel", "time": 258672}, {"__typename": "Cue", "text": "egy probl\u00e9ma.", "time": 260112}, {"__typename": "Cue", "text": "Nagyon k\u00f6nny\u0171 \u00fagy gondolni", "time": 261208}, {"__typename": "Cue", "text": "a technol\u00f3gi\u00e1ra, mint egy metaf\u00f3r\u00e1ra", "time": 262839}, {"__typename": "Cue", "text": "az eml\u00e9kezetre, de az agyunk", "time": 264144}, {"__typename": "Cue", "text": "nem t\u00f6k\u00e9letes t\u00e1rol\u00f3 egys\u00e9g,", "time": 266490}, {"__typename": "Cue", "text": "mint a technol\u00f3gia.", "time": 268437}, {"__typename": "Cue", "text": "Csak arra eml\u00e9ksz\u00fcnk,", "time": 269236}, {"__typename": "Cue", "text": "amire akarunk. Legal\u00e1bbis \u00e9n.", "time": 270776}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s \u00e9n \u00fagy gondolok az agyunkra,", "time": 272031}, {"__typename": "Cue", "text": "mint az eml\u00e9kezet\u00fcnk", "time": 274534}, {"__typename": "Cue", "text": "el\u0151\u00edt\u00e9letes kur\u00e1tor\u00e1ra. \u00c9s ha", "time": 276933}, {"__typename": "Cue", "text": "a technol\u00f3gia nem egy metaf\u00f3ra", "time": 279773}, {"__typename": "Cue", "text": "az eml\u00e9kezetre, mi az?", "time": 281597}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Netra \u00e9s \u00e9n \u00fagy haszn\u00e1ljuk a technol\u00f3gi\u00e1t,", "time": 283229}, {"__typename": "Cue", "text": "mint egy eszk\u00f6zt a 200 \u00e9ves terv\u00fcnkben,", "time": 286245}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy kur\u00e1torai legy\u00fcnk a digit\u00e1lis hagyat\u00e9kunknak.", "time": 288813}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ez egy k\u00e9p anyuk\u00e1mr\u00f3l,", "time": 292332}, {"__typename": "Cue", "text": "aki nem r\u00e9g iratkozoztt fel a Facebookra.", "time": 295349}, {"__typename": "Cue", "text": "Tudj\u00e1k, hogy mi k\u00f6vetkezik.", "time": 298102}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s nagyon t\u00e1mogattam,", "time": 299868}, {"__typename": "Cue", "text": "am\u00edg meg nem jelent ez a k\u00e9p", "time": 301702}, {"__typename": "Cue", "text": "a Facebook oldalamon. (Nevet\u00e9s)", "time": 304085}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s el\u0151sz\u00f6r levettem a bejel\u00f6l\u00e9st,", "time": 305652}, {"__typename": "Cue", "text": "azt\u00e1n felvettem a telefont.", "time": 308909}, {"__typename": "Cue", "text": "Azt mondtam: \"Anya, soha", "time": 310373}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00f6bbet ne tegy\u00e9l fel k\u00e9peket", "time": 311732}, {"__typename": "Cue", "text": "r\u00f3lam bikiniben!\"", "time": 312844}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s azt mondta: \"Mi\u00e9rt? Olyan", "time": 314133}, {"__typename": "Cue", "text": "cuki vagy dr\u00e1g\u00e1m!\" Azt mondtam:", "time": 317061}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Egyszer\u0171en nem \u00e9rted.\"", "time": 319180}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tal\u00e1n mi vagyunk az els\u0151 gener\u00e1ci\u00f3,", "time": 320973}, {"__typename": "Cue", "text": "ami igaz\u00e1n meg\u00e9rti, milyen saj\u00e1t magunk", "time": 322956}, {"__typename": "Cue", "text": "digit\u00e1lis kur\u00e1tor\u00e1nak lenni.", "time": 324277}, {"__typename": "Cue", "text": "Tal\u00e1n mi vagyunk az els\u0151k,", "time": 326468}, {"__typename": "Cue", "text": "akik akt\u00edvan archiv\u00e1ljuk az \u00e9let\u00fcnk.", "time": 328030}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ak\u00e1r egyet\u00e9rtenek", "time": 330268}, {"__typename": "Cue", "text": "a hagyat\u00e9kkal ak\u00e1r nem,", "time": 331820}, {"__typename": "Cue", "text": "folyamatosan digit\u00e1lis nyomokat", "time": 333973}, {"__typename": "Cue", "text": "hagyunk magunk m\u00f6g\u00f6tt.", "time": 336116}, {"__typename": "Cue", "text": "Sz\u00f3val Netra \u00e9s \u00e9n igaz\u00e1n", "time": 338469}, {"__typename": "Cue", "text": "arra akartuk haszn\u00e1lni a 200 \u00e9ves terv\u00fcnket,", "time": 340524}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy kur\u00e1ljuk a digit\u00e1lis hagyat\u00e9kunkat,", "time": 341884}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s nem csak a digit\u00e1lis hagyat\u00e9kunkat,", "time": 344061}, {"__typename": "Cue", "text": "de hisz\u00fcnk a m\u00faltunk", "time": 345900}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a j\u00f6v\u0151nk hagyat\u00e9k\u00e1nak", "time": 347060}, {"__typename": "Cue", "text": "kur\u00e1l\u00e1s\u00e1ban.", "time": 348948}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Hogyan?", "time": 350132}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Nos, amikor a j\u00f6v\u0151re gondolok,", "time": 351965}, {"__typename": "Cue", "text": "soha nem l\u00e1tom magam el\u0151re haladni", "time": 355533}, {"__typename": "Cue", "text": "az id\u0151ben. Val\u00f3j\u00e1ban \u00fagy l\u00e1tom,", "time": 357725}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy az id\u0151 halad h\u00e1trefel\u00e9 rajtam kereszt\u00fcl.", "time": 359757}, {"__typename": "Cue", "text": "Magam el\u0151tt l\u00e1tom,", "time": 361829}, {"__typename": "Cue", "text": "ahogy a j\u00f6v\u0151m k\u00f6zeledik.", "time": 363229}, {"__typename": "Cue", "text": "Ki tudok t\u00e9rni azel\u0151l, amit nem akarok,", "time": 364580}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s magamhoz h\u00fazni azt, amit akarok.", "time": 366693}, {"__typename": "Cue", "text": "Olyan, mint egy videoj\u00e1t\u00e9k akad\u00e1lyp\u00e1lya.", "time": 368181}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s egyre jobb vagyok ebben.", "time": 369492}, {"__typename": "Cue", "text": "Akkor is, amikor festek,", "time": 371978}, {"__typename": "Cue", "text": "elk\u00e9pzelem,", "time": 373811}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a k\u00e9p m\u00f6g\u00f6tt vagyok,", "time": 375844}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1r l\u00e9tezik,", "time": 377875}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s valaki n\u00e9zi,", "time": 379058}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s \u00e9n l\u00e1tom, hogy", "time": 380274}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00f6szt\u00f6n\u00f6sen \u00e9rzik-e.", "time": 381364}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s hogy \u00e9rzelmeket v\u00e1lt ki bel\u0151l\u00fck,", "time": 382985}, {"__typename": "Cue", "text": "vagy csak intellektu\u00e1lisan \u00e9rt\u00e9kelik.", "time": 384218}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s ez t\u00e9nyleg hat\u00e1ssal van a festm\u00e9nyemre.", "time": 386884}, {"__typename": "Cue", "text": "Amikor egy ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sra k\u00e9sz\u00fcl\u00f6k,", "time": 388992}, {"__typename": "Cue", "text": "sokat gondolkodom azon, hogy milyen \u00e9rz\u00e9ssel", "time": 390183}, {"__typename": "Cue", "text": "kell az embereknek elmenni\u00fck?", "time": 391207}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Amikor 19 \u00e9ves voltam,", "time": 392759}, {"__typename": "Cue", "text": "meg akartam rendezni az els\u0151 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1somat,", "time": 395695}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s azt akartam, hogy", "time": 397832}, {"__typename": "Cue", "text": "az eg\u00e9sz vil\u00e1g tudjon r\u00f3la.", "time": 401032}, {"__typename": "Cue", "text": "Akkor m\u00e9g nem tudtam a TED-r\u0151l,", "time": 402439}, {"__typename": "Cue", "text": "de azt csin\u00e1ltam, hogy behunytam a szemem,", "time": 403887}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s elkezdtem \u00e1lmodozni.", "time": 405888}, {"__typename": "Cue", "text": "Elk\u00e9pzeltem, ahogy j\u00f6nnek az emberek,", "time": 407656}, {"__typename": "Cue", "text": "ki\u00f6lt\u00f6zve, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171en,", "time": 409928}, {"__typename": "Cue", "text": "a k\u00e9peim megvil\u00e1g\u00edtva,", "time": 411471}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a k\u00e9pzeletemben", "time": 413504}, {"__typename": "Cue", "text": "l\u00e1ttam egy nagyon h\u00edres sz\u00edn\u00e9szn\u0151t,", "time": 416215}, {"__typename": "Cue", "text": "ahogy megnyitja a ki\u00e1ll\u00edt\u00e1st,", "time": 418071}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s hiteles\u00edt engem.", "time": 420239}, {"__typename": "Cue", "text": "Fel\u00e9bredtem", "time": 421736}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e1lmodoz\u00e1sb\u00f3l \u00e9s azt mondtam,", "time": 423799}, {"__typename": "Cue", "text": "ki volt ez? Nem tudtam,", "time": 425056}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy Shabana Azmi vagy Rekha volt,", "time": 426792}, {"__typename": "Cue", "text": "k\u00e9t nagyon h\u00edres indiai sz\u00edn\u00e9szn\u0151,", "time": 429031}, {"__typename": "Cue", "text": "olyanok, mint az indiai Meryl Streepek.", "time": 431240}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "V\u00e9g\u00fcl m\u00e1snap reggel", "time": 433087}, {"__typename": "Cue", "text": "mindkett\u0151j\u00fcknek \u00edrtam,", "time": 435447}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s Shabana Azmi v\u00e1laszolt,", "time": 437167}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s elj\u00f6tt megnyitni", "time": 439120}, {"__typename": "Cue", "text": "a legels\u0151 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1somat 12 \u00e9vvel ezel\u0151tt.", "time": 440887}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s micsoda robban\u00e1ssal", "time": 443952}, {"__typename": "Cue", "text": "indult a karrierem!", "time": 446184}, {"__typename": "Cue", "text": "Amikor \u00edgy gondolunk az id\u0151re,", "time": 447984}, {"__typename": "Cue", "text": "akkor tudjuk kur\u00e1lni nem csak a j\u00f6v\u0151t,", "time": 450400}, {"__typename": "Cue", "text": "de a m\u00faltat is.", "time": 452719}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez egy k\u00e9p a csal\u00e1domr\u00f3l,", "time": 456236}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s ez a feles\u00e9gem, Netra.", "time": 458440}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0150 a t\u00e1rsszerz\u0151je", "time": 461063}, {"__typename": "Cue", "text": "a 200 \u00e9ves tervnek.", "time": 462695}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Netra k\u00f6z\u00e9piskolai t\u00f6rt\u00e9nelemtan\u00e1r.", "time": 464176}, {"__typename": "Cue", "text": "Im\u00e1dom Netr\u00e1t,", "time": 466215}, {"__typename": "Cue", "text": "de ut\u00e1lom a t\u00f6rt\u00e9nelmet.", "time": 468159}, {"__typename": "Cue", "text": "Mindig azt mondom: \"Nets, te", "time": 469976}, {"__typename": "Cue", "text": "a m\u00faltban \u00e9lsz, m\u00edg \u00e9n alkotom", "time": 471888}, {"__typename": "Cue", "text": "a j\u00f6v\u0151t, \u00e9s amikor elk\u00e9sz\u00fcl\u00f6k,", "time": 473535}, {"__typename": "Cue", "text": "tanulhatsz r\u00f3la.", "time": 475536}, {"__typename": "Cue", "text": "(Nevet\u00e9s)", "time": 477032}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Eln\u00e9z\u0151en r\u00e1mmosolygott,", "time": 478992}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s b\u00fcntet\u00e9sk\u00e9nt, azt mondta:", "time": 480991}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Holnap tartok egy \u00f3r\u00e1t", "time": 483128}, {"__typename": "Cue", "text": "az indiai t\u00f6rt\u00e9nelemr\u0151l,", "time": 484863}, {"__typename": "Cue", "text": "be\u00fclsz r\u00e1, \u00e9s oszt\u00e1lyozni foglak.\"", "time": 487024}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Azt mondtam: \"J\u00e9zusom!\" Elmentem.", "time": 488472}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Elmentem \u00e9s be\u00fcltem", "time": 490815}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00f3r\u00e1j\u00e1ra. Azzal kezdte, hogy adott", "time": 492119}, {"__typename": "Cue", "text": "a di\u00e1koknak els\u0151dleges forr\u00e1sdokumentumokat", "time": 494312}, {"__typename": "Cue", "text": "Indi\u00e1b\u00f3l, Pakiszt\u00e1nb\u00f3l,", "time": 496607}, {"__typename": "Cue", "text": "Nagybritanni\u00e1b\u00f3l \u00e9s azt mondtam,", "time": 499222}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Wow.\" Azt\u00e1n arra k\u00e9rte \u0151ket,", "time": 501471}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy v\u00e1lassz\u00e1k sz\u00e9t a t\u00e9nyeket \u00e9s a torz\u00edt\u00e1st.", "time": 503615}, {"__typename": "Cue", "text": "Megint azt mondtam \"Wow\".", "time": 505567}, {"__typename": "Cue", "text": "Azt\u00e1n azt mondta: \"V\u00e1laszd ki", "time": 508359}, {"__typename": "Cue", "text": "a saj\u00e1t t\u00e9nyeidet \u00e9s torz\u00edt\u00e1saidat,", "time": 511319}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s alkoss egy saj\u00e1t k\u00e9pet", "time": 514623}, {"__typename": "Cue", "text": "a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gr\u00f3l.\"", "time": 516902}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A t\u00f6rt\u00e9nelem mint k\u00e9palkot\u00f3 eszk\u00f6z?", "time": 518311}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez annyira inspir\u00e1lt.", "time": 521566}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Elk\u00e9sz\u00edtettem a saj\u00e1t verzi\u00f3mat", "time": 523199}, {"__typename": "Cue", "text": "az indiai t\u00f6rt\u00e9nelemr\u0151l.", "time": 524559}, {"__typename": "Cue", "text": "Felhaszn\u00e1ltam t\u00f6rt\u00e9neteket", "time": 526136}, {"__typename": "Cue", "text": "a nagymam\u00e1mt\u00f3l.", "time": 528023}, {"__typename": "Cue", "text": "Annak idej\u00e9n", "time": 529045}, {"__typename": "Cue", "text": "a telefonk\u00f6zpontban dolgozott,", "time": 530204}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s hallott besz\u00e9lget\u00e9seket", "time": 531772}, {"__typename": "Cue", "text": "Nehru \u00e9s Edwina Mountbatten k\u00f6z\u00f6tt.", "time": 532899}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s csom\u00f3 olyan dolgot hallott,", "time": 535068}, {"__typename": "Cue", "text": "amit nem lett volna", "time": 536644}, {"__typename": "Cue", "text": "szabad hallania.", "time": 537779}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s felhaszn\u00e1ltam ezeket a dolgokat.", "time": 540285}, {"__typename": "Cue", "text": "Ez az \u00e9n verzi\u00f3m az indiai t\u00f6rt\u00e9nelemr\u0151l.", "time": 541451}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ha ez \u00edgy van,", "time": 544245}, {"__typename": "Cue", "text": "eszembe jutott, hogy lehet,", "time": 548531}, {"__typename": "Cue", "text": "tal\u00e1n lehets\u00e9ges, hogy", "time": 550645}, {"__typename": "Cue", "text": "az agyunk els\u0151dleges funkci\u00f3ja az,", "time": 552868}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gunkat szolg\u00e1lja.", "time": 554307}, {"__typename": "Cue", "text": "Mondj\u00e1k el a Facebooknak,", "time": 557347}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy tal\u00e1lja ki ezt!", "time": 559355}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Netra \u00e9s \u00e9n nem az\u00e9rt", "time": 560664}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00edrjuk a 200 \u00e9ves terv\u00fcnket, hogy m\u00e1s", "time": 563284}, {"__typename": "Cue", "text": "j\u00f6jj\u00f6n \u00e9s elv\u00e9gezze", "time": 565097}, {"__typename": "Cue", "text": "150 \u00e9v m\u00falva. K\u00e9pzeld el, hogy kapsz egy", "time": 566121}, {"__typename": "Cue", "text": "csomagot a m\u00faltb\u00f3l,", "time": 568264}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy innent\u0151l kezdve", "time": 570161}, {"__typename": "Cue", "text": "azzal kell t\u00f6ltened az \u00e9leted,", "time": 571524}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy ezeket csin\u00e1lod. Nem.", "time": 572489}, {"__typename": "Cue", "text": "Csak az\u00e9rt \u00edrjuk,", "time": 573947}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy helyretegy\u00fck a hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1sunk.", "time": 575594}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "R\u00e9gen azt hittem,", "time": 578084}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy az iskola a legfontosabb", "time": 581924}, {"__typename": "Cue", "text": "eszk\u00f6z ahhoz, hogy", "time": 583324}, {"__typename": "Cue", "text": "jelent\u00e9ssel b\u00edr\u00f3 hagyat\u00e9kot hagyjunk.", "time": 584805}, {"__typename": "Cue", "text": "Az iskola nagyszer\u0171.", "time": 586262}, {"__typename": "Cue", "text": "Megtan\u00edt arra,", "time": 587786}, {"__typename": "Cue", "text": "kik vagyunk, \u00e9s seg\u00edt", "time": 589435}, {"__typename": "Cue", "text": "kontextusba helyezni magunkat", "time": 590771}, {"__typename": "Cue", "text": "a vil\u00e1gban, de val\u00f3j\u00e1ban", "time": 592090}, {"__typename": "Cue", "text": "a kreativit\u00e1som tan\u00edtott meg arra,", "time": 594056}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy sokkal t\u00f6bb lehetek ann\u00e1l,", "time": 596115}, {"__typename": "Cue", "text": "mint amit az iskola mondott, hogy lehetek.", "time": 597892}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "V\u00e9lem\u00e9nyem szerint", "time": 600083}, {"__typename": "Cue", "text": "a kreativit\u00e1s", "time": 601537}, {"__typename": "Cue", "text": "a leghasznosabb eszk\u00f6z\u00fcnk.", "time": 603867}, {"__typename": "Cue", "text": "Lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy kital\u00e1ljuk, kik vagyunk,", "time": 606298}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s kur\u00e1ljuk, ami ezut\u00e1n j\u00f6n.", "time": 608484}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Szeretek gondolkodni -- k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m --", "time": 610395}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "szeretek \u00fagy gondolni magamra,", "time": 613635}, {"__typename": "Cue", "text": "mint egy t\u00f6rt\u00e9netmes\u00e9l\u0151re, ahol a m\u00faltam", "time": 615210}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s a j\u00f6v\u0151m csak t\u00f6rt\u00e9netek,", "time": 617546}, {"__typename": "Cue", "text": "az \u00e9n t\u00f6rt\u00e9neteim, amik arra v\u00e1rnak,", "time": 620610}, {"__typename": "Cue", "text": "hogy \u00fajra \u00e9s \u00fajra elmes\u00e9ljem \u0151ket.", "time": 622899}, {"__typename": "Cue", "text": "Rem\u00e9lem egy nap mindannyiuknak", "time": 625514}, {"__typename": "Cue", "text": "lehet\u0151s\u00e9ge lesz meg\u00edrni \u00e9s megosztani", "time": 627458}, {"__typename": "Cue", "text": "a saj\u00e1t 200 \u00e9ves t\u00f6rt\u00e9net\u00fcket.", "time": 629285}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Nagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.", "time": 630650}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Shukran! (Taps)", "time": 631715}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "1484", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}