{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/63UW", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2044", "slug": "renata_salecl_our_unhealthy_obsession_with_choice", "title": "Our unhealthy obsession with choice", "socialTitle": "Our unhealthy obsession with choice", "presenterDisplayName": "Renata Salecl", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2013-06-13", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1672340, "duration": 888, "publishedAt": "2014-07-09T14:51:35Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "55", "name": "social change", "slug": "social+change"}, {"__typename": "Topic", "id": "169", "name": "decision-making", "slug": "decision+making"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": "Renata Salecl ", "blurb": null, "eyebrow": null, "headline": "*The Tyranny of Choice*", "imageUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/047f236d5cf5d5a66be22c861c3d3aa0116971b8_474x748.jpg", "linkUrl": "http://www.amazon.com/The-Tyranny-Choice-Big-Ideas/dp/1846681863/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0520271440&linkCode=as2&tag=teco06-20", "published": true, "publisher": "Profile Books", "status": "APPROVED", "type": "BOOK", "visibleUrl": null, "year": "2011"}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/42df3420fcc0c4055fe6e8447d0ab64f81135241_2400x1800.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "dan_gilbert_why_we_make_bad_decisions", "id": "420"}, {"__typename": "Video", "slug": "ruth_chang_how_to_make_hard_choices", "id": "2023"}, {"__typename": "Video", "slug": "malcolm_gladwell_choice_happiness_and_spaghetti_sauce", "id": "20"}, {"__typename": "Video", "slug": "sheena_iyengar_the_art_of_choosing", "id": "924"}, {"__typename": "Video", "slug": "sheena_iyengar_how_to_make_choosing_easier", "id": "1330"}, {"__typename": "Video", "slug": "barry_schwartz_the_paradox_of_choice", "id": "93"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/073f38dddfa05692dc081ef8ef228468e51073a0_254x191.jpg", "firstname": "Renata", "middlename": "", "lastname": "Salecl", "description": "Theorist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "Salecl is the author of Choice, a concise yet deeply insightful new read on the complexity of the human capacity to choose, drawing on everything from philosophy to pop culture to psychology to online dating.", "whoTheyAre": "Sociologist and philosopher Renata Salecl scrutinizes our individual and societal neuroses, and suggests ways out of our current paralysis.", "whyListen": "<p>Why are we the way we are, as individuals and as larger societies? In her relentless effort to answer this question, theorist Renata Salecl mines law, sociology, criminology, philosophy, and psychoanalysis to arrive at some unsettling conclusions.</p>        <p>Salecl&mdash;who researches and teaches at universities in her native Slovenia, in New York, and in London&mdash;argues that the modern, capitalism-driven imperative to become masters of our own lives leads to personal and social paralysis. We are obsessed with the impossible ideal of perfection and with&nbsp;others&rsquo; regard for us to a point that&#39;s politically de-mobilizing: obsessed with the idea of personal betterment, we ignore social change. Constant anxiety, kept alive in more-or-less conscious ways by the political system and by the media, further numbs our social criticism. Many people opt to tune out and live in denial. These themes form the core of Salecl&#39;s most recent books,&nbsp;<a href=\"http://geni.us/tyrannyofchoice\"><span class=\"s1\"><em>The Tyranny of Choice</em></span></a>&nbsp;and&nbsp;<span class=\"s1\"><em><a href=\"http://geni.us/onanxiety\">On Anxiety</a></em></span>.</p>", "slug": "renata_salecl"}]}, "description": "We face an endless string of choices, which leads us to feel anxiety, guilt and pangs of inadequacy that we are perhaps making the wrong ones. But philosopher Renata Salecl asks: Could individual choices be distracting us from something bigger\u2014our power as social thinkers? A bold call for us to stop taking personal choice so seriously and focus on the choices we're making collectively.", "socialDescription": "We face an endless string of choices, which leads us to feel anxiety, guilt and pangs of inadequacy that we are perhaps making the wrong ones. But philosopher Renata Salecl asks: Could individual choices be distracting us from something bigger\u2014our power as social thinkers? A bold call for us to stop taking personal choice so seriously and focus on the choices we're making collectively.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2044\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1831-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1831-im2346\",\"duration\":902,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Catalan\",\"endonym\":\"Catal\u00e0\",\"languageCode\":\"ca\",\"ianaCode\":\"ca\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Lithuanian\",\"endonym\":\"Lietuvi\u0173 kalba\",\"languageCode\":\"lt\",\"ianaCode\":\"lt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovenian\",\"endonym\":\"Sloven\u0161\u010dina\",\"languageCode\":\"sl\",\"ianaCode\":\"sl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Galician\",\"endonym\":\"Galego\",\"languageCode\":\"gl\",\"ianaCode\":\"gl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Albanian\",\"endonym\":\"Shqip\",\"languageCode\":\"sq\",\"ianaCode\":\"sq\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/18/29/002/products/2013g-renata-salecl-002-fallback-8646858bd8090c5012a6066ab747f294-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDGlobal%2B2013%26id%3D2044%26tag%3Dculture%2Csocial%2Bchange%2Cdecision-making%26talk%3Drenata_salecl_our_unhealthy_obsession_with_choice%26year%3D2013&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2044\",\"talk\":\"renata_salecl_our_unhealthy_obsession_with_choice\",\"tag\":\"culture,social change,decision-making\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TEDGlobal 2013\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1831/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1831/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2044\",\"talk\":\"renata_salecl_our_unhealthy_obsession_with_choice\",\"tag\":\"culture,social change,decision-making\",\"year\":\"2013\",\"event\":\"TEDGlobal 2013\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/renata_salecl_our_unhealthy_obsession_with_choice\",\"name\":\"Renata Salecl: Our unhealthy obsession with choice\",\"title\":\"Our unhealthy obsession with choice\",\"speaker\":\"Renata Salecl\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/42df3420fcc0c4055fe6e8447d0ab64f81135241_2400x1800.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"renata_salecl_our_unhealthy_obsession_with_choice\",\"event\":\"TEDGlobal 2013\",\"published\":1404917495,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"NRXCxJGQ4KY\",\"duration\":903.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDGlobal 2013", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "73079", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "364381", "uri": "/profiles/364502", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/06/29/2b/403755.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345470775.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Denise RQ"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "228180", "uri": "/profiles/228293", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0d/a9/95/895381.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425139.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Sebastian Betti"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Cuando me preparaba para esta charla,", "time": 916}, {"__typename": "Cue", "text": "busqu\u00e9 un par de citas", "time": 3170}, {"__typename": "Cue", "text": "para compartirlas con Uds.", "time": 5146}, {"__typename": "Cue", "text": "Buenas noticias: encontr\u00e9 tres", "time": 6991}, {"__typename": "Cue", "text": "que me gustaron especialmente.", "time": 9162}, {"__typename": "Cue", "text": "La primera de Samuel Johnson:", "time": 10994}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Cuando elijas en la vida,", "time": 14472}, {"__typename": "Cue", "text": "no te olvides de vivir\".", "time": 16712}, {"__typename": "Cue", "text": "La segunda de Esquilo, nos recuerda:", "time": 19468}, {"__typename": "Cue", "text": "\"La felicidad es una elecci\u00f3n \nque requiere esfuerzo\".", "time": 23000}, {"__typename": "Cue", "text": "Y la tercera, de Groucho Marx,", "time": 27305}, {"__typename": "Cue", "text": "dice: \"No elegir\u00eda pertenecer", "time": 30830}, {"__typename": "Cue", "text": "a un club que me tuviese como miembro\".", "time": 33920}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora, las malas noticias:", "time": 39252}, {"__typename": "Cue", "text": "No sab\u00eda cu\u00e1l de estas citas", "time": 41318}, {"__typename": "Cue", "text": "elegir para compartir con Uds.", "time": 43429}, {"__typename": "Cue", "text": "La dulce angustia de la elecci\u00f3n.", "time": 46178}, {"__typename": "Cue", "text": "En el momento actual del \ncapitalismo post-industrial,", "time": 49403}, {"__typename": "Cue", "text": "la elecci\u00f3n, la libertad individual", "time": 53446}, {"__typename": "Cue", "text": "y la idea del hacerlo uno mismo,", "time": 57109}, {"__typename": "Cue", "text": "se elevaron al estatus de ideal.", "time": 59970}, {"__typename": "Cue", "text": "Adem\u00e1s, tenemos la idea", "time": 63500}, {"__typename": "Cue", "text": "del progreso infinito.", "time": 67387}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero como trasfondo de esta ideolog\u00eda", "time": 70155}, {"__typename": "Cue", "text": "ha habido un aumento de la angustia,", "time": 72911}, {"__typename": "Cue", "text": "del sentimiento de culpa,", "time": 76443}, {"__typename": "Cue", "text": "de ser inadecuado,", "time": 78513}, {"__typename": "Cue", "text": "de que fracasamos \nen nuestras elecciones.", "time": 82217}, {"__typename": "Cue", "text": "Tristemente, esta ideolog\u00eda \nde la elecci\u00f3n individual", "time": 86954}, {"__typename": "Cue", "text": "nos ha impedido pensar \nlos cambios sociales.", "time": 90950}, {"__typename": "Cue", "text": "Aparentemente esta ideolog\u00eda \nfue en realidad", "time": 96400}, {"__typename": "Cue", "text": "muy eficiente para pacificarnos", "time": 99319}, {"__typename": "Cue", "text": "como pensadores pol\u00edticos y sociales.", "time": 102001}, {"__typename": "Cue", "text": "En vez de hacer cr\u00edticas sociales,", "time": 104797}, {"__typename": "Cue", "text": "nos autocriticamos cada vez m\u00e1s,", "time": 107113}, {"__typename": "Cue", "text": "a veces hasta el punto \nde la autodestrucci\u00f3n.", "time": 110869}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 esta \nideolog\u00eda de la elecci\u00f3n", "time": 115122}, {"__typename": "Cue", "text": "sigue siendo tan poderosa,", "time": 117677}, {"__typename": "Cue", "text": "a\u00fan en personas que no tienen", "time": 119450}, {"__typename": "Cue", "text": "muchas opciones para elegir?", "time": 122546}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo es que incluso \nlas personas pobres", "time": 124655}, {"__typename": "Cue", "text": "todav\u00eda se identifican tanto \ncon la idea de elecci\u00f3n,", "time": 128229}, {"__typename": "Cue", "text": "la idea racional de elecci\u00f3n", "time": 132620}, {"__typename": "Cue", "text": "que adoptamos nosotros?", "time": 134689}, {"__typename": "Cue", "text": "La ideolog\u00eda de la elecci\u00f3n es muy exitosa", "time": 137322}, {"__typename": "Cue", "text": "para abrirnos un espacio de pensamiento", "time": 141340}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre futuros imaginados.", "time": 145320}, {"__typename": "Cue", "text": "Les dar\u00e9 un ejemplo.", "time": 148987}, {"__typename": "Cue", "text": "Mi amiga Manya,", "time": 151000}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando estudiaba en la \nuniversidad en California", "time": 152913}, {"__typename": "Cue", "text": "ganaba dinero", "time": 155962}, {"__typename": "Cue", "text": "trabajando en una \nconcesionaria de autos.", "time": 157660}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando Manya encontraba", "time": 160720}, {"__typename": "Cue", "text": "al cliente t\u00edpico, hablaba con \u00e9l", "time": 162531}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre su estilo de vida,", "time": 165389}, {"__typename": "Cue", "text": "cu\u00e1nto quer\u00eda gastar,", "time": 167233}, {"__typename": "Cue", "text": "cu\u00e1ntos hijos ten\u00eda,", "time": 169956}, {"__typename": "Cue", "text": "para qu\u00e9 necesitaba el auto.", "time": 171700}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed llegaban a una buena conclusi\u00f3n", "time": 173973}, {"__typename": "Cue", "text": "de cu\u00e1l ser\u00eda el auto perfecto.", "time": 176660}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero antes de que el cliente \nde Manya se fuese a casa", "time": 179214}, {"__typename": "Cue", "text": "y pensara en lo hablado,", "time": 182702}, {"__typename": "Cue", "text": "ella le dec\u00eda:", "time": 185140}, {"__typename": "Cue", "text": "\"El auto que est\u00e1s comprando \nes perfecto ahora", "time": 186960}, {"__typename": "Cue", "text": "pero, en unos a\u00f1os,", "time": 190745}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando los ni\u00f1os se vayan de casa,", "time": 192770}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando tengas un poco m\u00e1s de dinero,", "time": 195403}, {"__typename": "Cue", "text": "aquel otro auto ser\u00e1 ideal.", "time": 198370}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero el que est\u00e1s comprando \nahora es genial\".", "time": 201399}, {"__typename": "Cue", "text": "La mayor\u00eda de los clientes de Manya", "time": 204936}, {"__typename": "Cue", "text": "que volv\u00edan al d\u00eda siguiente", "time": 207293}, {"__typename": "Cue", "text": "compraban ese otro auto,", "time": 208913}, {"__typename": "Cue", "text": "el que no necesitaban,", "time": 211738}, {"__typename": "Cue", "text": "el que costaba much\u00edsimo m\u00e1s.", "time": 213795}, {"__typename": "Cue", "text": "Maya tuvo tanto \u00e9xito vendiendo autos", "time": 216833}, {"__typename": "Cue", "text": "que pronto pas\u00f3 a vender aviones.", "time": 219769}, {"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 222671}, {"__typename": "Cue", "text": "Saber tanto sobre la psicolog\u00eda humana", "time": 227265}, {"__typename": "Cue", "text": "la prepar\u00f3 bien para su empleo actual:\nes psicoanalista.", "time": 231350}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero \u00bfpor qu\u00e9 los clientes de Manya \neran tan irracionales?", "time": 236755}, {"__typename": "Cue", "text": "El \u00e9xito de Manya consist\u00eda en poder", "time": 241278}, {"__typename": "Cue", "text": "despertar en sus mentes la idea", "time": 243775}, {"__typename": "Cue", "text": "de un futuro idealizado,", "time": 246700}, {"__typename": "Cue", "text": "una imagen de ellos mismos", "time": 250280}, {"__typename": "Cue", "text": "en la que ya son m\u00e1s exitosos, m\u00e1s libres,", "time": 252190}, {"__typename": "Cue", "text": "y, para ellos, elegir ese otro auto", "time": 256420}, {"__typename": "Cue", "text": "era como estar m\u00e1s cerca de este ideal", "time": 258669}, {"__typename": "Cue", "text": "en el que Manya ya pod\u00eda verlos.", "time": 261729}, {"__typename": "Cue", "text": "Nunca elegimos de forma \ntotalmente racional.", "time": 266578}, {"__typename": "Cue", "text": "Nuestras elecciones est\u00e1n \ninfluenciadas por el inconsciente,", "time": 270981}, {"__typename": "Cue", "text": "por nuestra comunidad.", "time": 274559}, {"__typename": "Cue", "text": "A menudo elegimos", "time": 276398}, {"__typename": "Cue", "text": "adivinando lo que pensar\u00e1n otras personas", "time": 278328}, {"__typename": "Cue", "text": "de nuestra elecci\u00f3n.", "time": 280992}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n elegimos", "time": 283466}, {"__typename": "Cue", "text": "mirando lo que eligen otros.", "time": 284671}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n adivinamos cu\u00e1les son \nlas elecciones socialmente aceptables.", "time": 287040}, {"__typename": "Cue", "text": "Es por eso en realidad", "time": 291845}, {"__typename": "Cue", "text": "incluso despu\u00e9s de haber elegido", "time": 294916}, {"__typename": "Cue", "text": "comprar un auto,", "time": 296805}, {"__typename": "Cue", "text": "leemos continuamente comentarios de autos,", "time": 298560}, {"__typename": "Cue", "text": "como si sigui\u00e9ramos queriendo convencernos", "time": 301710}, {"__typename": "Cue", "text": "de que elegimos correctamente.", "time": 304070}, {"__typename": "Cue", "text": "Las elecciones provocan ansiedad.", "time": 306671}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1n vinculadas al riesgo, \na las p\u00e9rdidas.", "time": 309870}, {"__typename": "Cue", "text": "Son muy impredecibles.", "time": 312951}, {"__typename": "Cue", "text": "Gracias a esto", "time": 315306}, {"__typename": "Cue", "text": "las personas tienen ahora \ncada vez m\u00e1s problemas", "time": 317415}, {"__typename": "Cue", "text": "con eso de no estar eligiendo nada.", "time": 319918}, {"__typename": "Cue", "text": "No hace mucho, estaba en una boda", "time": 323376}, {"__typename": "Cue", "text": "y conoc\u00eda a una dama joven, hermosa,", "time": 327207}, {"__typename": "Cue", "text": "que de inmediato empez\u00f3 a contarme \nde su ansiedad por la elecci\u00f3n.", "time": 329511}, {"__typename": "Cue", "text": "Me dijo: \"Necesito un mes", "time": 334137}, {"__typename": "Cue", "text": "para decidir qu\u00e9 vestido ponerme\".", "time": 336108}, {"__typename": "Cue", "text": "Luego dijo: \"Estuve investigando \ndurante semanas", "time": 339154}, {"__typename": "Cue", "text": "en qu\u00e9 hotel alojarme esta noche.", "time": 341675}, {"__typename": "Cue", "text": "Y ahora tengo que elegir \nun donante de esperma\".", "time": 344936}, {"__typename": "Cue", "text": "(Risas)", "time": 349434}, {"__typename": "Cue", "text": "Mir\u00e9 a esta mujer sobresaltada.", "time": 352201}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00bfDonante de esperma?\n\u00bfCu\u00e1l es el apuro?\"", "time": 355700}, {"__typename": "Cue", "text": "Dijo: \"Cumplir\u00e9 40 a fin de a\u00f1o,", "time": 358737}, {"__typename": "Cue", "text": "y he elegido muy mal a \nlos hombres en mi vida\".", "time": 362911}, {"__typename": "Cue", "text": "La elecci\u00f3n, por estar ligada al riesgo,", "time": 367736}, {"__typename": "Cue", "text": "produce ansiedad", "time": 372142}, {"__typename": "Cue", "text": "y fue el c\u00e9lebre", "time": 374419}, {"__typename": "Cue", "text": "fil\u00f3sofo dan\u00e9s S\u00f8ren Kierkegaard", "time": 377276}, {"__typename": "Cue", "text": "que se\u00f1al\u00f3 que la ansiedad", "time": 379869}, {"__typename": "Cue", "text": "est\u00e1 vinculada a la posibilidad \nde la posibilidad.", "time": 382583}, {"__typename": "Cue", "text": "Hoy pensamos que esos riesgos \nse pueden prevenir.", "time": 385848}, {"__typename": "Cue", "text": "Tenemos interminables an\u00e1lisis de mercado,", "time": 390281}, {"__typename": "Cue", "text": "proyecciones de ingresos futuros.", "time": 393362}, {"__typename": "Cue", "text": "Incluso en el mercado, \nque depende del azar,", "time": 395871}, {"__typename": "Cue", "text": "que es aleatorio, pensamos \nque podemos predecir racionalmente", "time": 398571}, {"__typename": "Cue", "text": "lo que ocurre.", "time": 402711}, {"__typename": "Cue", "text": "La casualidad \nse est\u00e1 volviendo traum\u00e1tica.", "time": 404434}, {"__typename": "Cue", "text": "El a\u00f1o pasado, mi amigo Bernard Harcourt", "time": 409281}, {"__typename": "Cue", "text": "de la Universidad de Chicago \norganiz\u00f3 un evento,", "time": 412171}, {"__typename": "Cue", "text": "una conferencia \nsobre la idea de causalidad.", "time": 416446}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1bamos juntos en el panel,", "time": 419843}, {"__typename": "Cue", "text": "y antes de presentar nuestros art\u00edculos", "time": 421929}, {"__typename": "Cue", "text": "-- ninguno conoc\u00eda el art\u00edculo del otro --", "time": 424446}, {"__typename": "Cue", "text": "decidimos tomarnos la casualidad en serio.", "time": 426796}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed, informamos al p\u00fablico", "time": 429304}, {"__typename": "Cue", "text": "que lo que escuchar\u00edan", "time": 431140}, {"__typename": "Cue", "text": "ser\u00eda un art\u00edculo al azar,", "time": 433489}, {"__typename": "Cue", "text": "una mezcla de dos art\u00edculos", "time": 435502}, {"__typename": "Cue", "text": "y que ninguno sab\u00eda lo \nque hab\u00eda escrito el otro.", "time": 437674}, {"__typename": "Cue", "text": "De este modo dimos la conferencia.", "time": 441545}, {"__typename": "Cue", "text": "Bernard ley\u00f3 su primer p\u00e1rrafo,", "time": 445725}, {"__typename": "Cue", "text": "yo le\u00ed mi primer p\u00e1rrafo,", "time": 447946}, {"__typename": "Cue", "text": "Bernard ley\u00f3 su segundo p\u00e1rrafo,", "time": 450070}, {"__typename": "Cue", "text": "yo le\u00ed mi segundo p\u00e1rrafo,", "time": 452277}, {"__typename": "Cue", "text": "y as\u00ed hasta el final \nde nuestros art\u00edculos.", "time": 454242}, {"__typename": "Cue", "text": "Les sorprender\u00e1 saber", "time": 457384}, {"__typename": "Cue", "text": "que la mayor\u00eda de nuestro p\u00fablico", "time": 459263}, {"__typename": "Cue", "text": "no crey\u00f3 que estaban escuchando", "time": 461445}, {"__typename": "Cue", "text": "un art\u00edculo totalmente aleatorio.", "time": 464188}, {"__typename": "Cue", "text": "No pod\u00edan creer", "time": 467473}, {"__typename": "Cue", "text": "que viniendo de la posici\u00f3n de autoridad", "time": 469419}, {"__typename": "Cue", "text": "que tenemos como profesores,", "time": 471939}, {"__typename": "Cue", "text": "tomar\u00edamos la casualidad seriamente.", "time": 473817}, {"__typename": "Cue", "text": "Pensaron que preparamos \nlos art\u00edculos juntos", "time": 476888}, {"__typename": "Cue", "text": "y que simplemente est\u00e1bamos \nbromeando con lo del azar.", "time": 479475}, {"__typename": "Cue", "text": "Vivimos en una \u00e9poca \nde mucha informaci\u00f3n,", "time": 482953}, {"__typename": "Cue", "text": "de \"big data\",", "time": 487120}, {"__typename": "Cue", "text": "de mucho conocimiento \ndel interior de nuestros cuerpos.", "time": 488711}, {"__typename": "Cue", "text": "Decodificamos nuestro genoma.", "time": 491715}, {"__typename": "Cue", "text": "Conocemos sobre nuestros cerebros \nmucho m\u00e1s que antes.", "time": 493458}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero, sorprendentemente, \nla gente cada vez m\u00e1s", "time": 496569}, {"__typename": "Cue", "text": "hace la vista gorda frente \na este conocimiento.", "time": 499205}, {"__typename": "Cue", "text": "La ignorancia y la negaci\u00f3n \nvan en aumento.", "time": 503640}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora, en cuanto \na la crisis econ\u00f3mica actual,", "time": 508633}, {"__typename": "Cue", "text": "pensamos que despertaremos de nuevo", "time": 511851}, {"__typename": "Cue", "text": "y todo ser\u00e1 igual que antes,", "time": 514505}, {"__typename": "Cue", "text": "que no necesitamos cambios \npol\u00edticos ni sociales.", "time": 516721}, {"__typename": "Cue", "text": "En relaci\u00f3n a la crisis ecol\u00f3gica,", "time": 519984}, {"__typename": "Cue", "text": "pensamos que no es necesario \nhacer nada ahora,", "time": 522234}, {"__typename": "Cue", "text": "o que otros tienen \nque actuar antes que nosotros.", "time": 525350}, {"__typename": "Cue", "text": "Incluso cuando ocurre una crisis ecol\u00f3gica", "time": 528252}, {"__typename": "Cue", "text": "como la cat\u00e1strofe de Fukushima,", "time": 531238}, {"__typename": "Cue", "text": "a menudo tenemos personas\nque viven en el mismo medioambiente", "time": 533607}, {"__typename": "Cue", "text": "con la misma cantidad de informaci\u00f3n,", "time": 537011}, {"__typename": "Cue", "text": "y la mitad de ellos estar\u00e1n \npreocupados por la radiaci\u00f3n", "time": 539273}, {"__typename": "Cue", "text": "y la otra mitad la ignorar\u00e1.", "time": 542730}, {"__typename": "Cue", "text": "Los psic\u00f3logos saben muy bien", "time": 545531}, {"__typename": "Cue", "text": "que las personas \nsorprendentemente no tenemos", "time": 548343}, {"__typename": "Cue", "text": "pasi\u00f3n por el conocimiento", "time": 550818}, {"__typename": "Cue", "text": "sino pasi\u00f3n por la ignorancia.", "time": 552847}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir eso?", "time": 555689}, {"__typename": "Cue", "text": "Digamos que cuando enfrentamos", "time": 557174}, {"__typename": "Cue", "text": "una enfermedad que pone en riesgo la vida", "time": 558990}, {"__typename": "Cue", "text": "muchas personas no quieren saberlo.", "time": 561783}, {"__typename": "Cue", "text": "En vez de eso \nprefieren negar la enfermedad,", "time": 564989}, {"__typename": "Cue", "text": "y por eso no es bueno informarles", "time": 568387}, {"__typename": "Cue", "text": "si no preguntan.", "time": 571661}, {"__typename": "Cue", "text": "Sorprende que la investigaci\u00f3n \nmuestre a veces", "time": 573370}, {"__typename": "Cue", "text": "que las personas \nque niegan la enfermedad", "time": 575800}, {"__typename": "Cue", "text": "viven m\u00e1s que las que eligen racionalmente", "time": 578014}, {"__typename": "Cue", "text": "el mejor tratamiento.", "time": 581560}, {"__typename": "Cue", "text": "Esta ignorancia, no obstante,", "time": 583999}, {"__typename": "Cue", "text": "no es muy \u00fatil a nivel social.", "time": 586120}, {"__typename": "Cue", "text": "Ignorar hacia d\u00f3nde vamos", "time": 590849}, {"__typename": "Cue", "text": "puede causar mucho da\u00f1o social.", "time": 594179}, {"__typename": "Cue", "text": "Por encima de la ignorancia", "time": 598364}, {"__typename": "Cue", "text": "enfrentamos tambi\u00e9n hoy", "time": 600445}, {"__typename": "Cue", "text": "cierto tipo de obviedad.", "time": 602683}, {"__typename": "Cue", "text": "El fil\u00f3sofo franc\u00e9s", "time": 605844}, {"__typename": "Cue", "text": "Louis Althusser se\u00f1al\u00f3", "time": 607971}, {"__typename": "Cue", "text": "que la ideolog\u00eda funciona en forma tal", "time": 610080}, {"__typename": "Cue", "text": "que crea un velo de obviedad.", "time": 612643}, {"__typename": "Cue", "text": "Antes de hacer cualquier cr\u00edtica social", "time": 616509}, {"__typename": "Cue", "text": "es necesario \nlevantar el velo de la obviedad", "time": 620244}, {"__typename": "Cue", "text": "y pensar en forma un poco diferente.", "time": 624631}, {"__typename": "Cue", "text": "Si desandamos esta ideolog\u00eda", "time": 627960}, {"__typename": "Cue", "text": "de la elecci\u00f3n racional individual", "time": 629997}, {"__typename": "Cue", "text": "que adoptamos a menudo,", "time": 632528}, {"__typename": "Cue", "text": "es necesario precisamente aqu\u00ed", "time": 634856}, {"__typename": "Cue", "text": "levantar esta obviedad", "time": 636836}, {"__typename": "Cue", "text": "y pensar de forma un poco diferente.", "time": 639165}, {"__typename": "Cue", "text": "Para m\u00ed, la pregunta a menudo es:", "time": 642296}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfpor qu\u00e9 seguimos aferrados a esta idea \ndel hombre que se hace a s\u00ed mismo,", "time": 645260}, {"__typename": "Cue", "text": "que es la base del capitalismo \ndesde su origen?", "time": 649863}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfPor qu\u00e9 pensamos que \ntenemos tal maestr\u00eda", "time": 653395}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre nuestras vidas \nque podemos, en forma racional,", "time": 655880}, {"__typename": "Cue", "text": "hacer las mejores elecciones ideales", "time": 658705}, {"__typename": "Cue", "text": "y no aceptamos p\u00e9rdidas ni riesgos?", "time": 661157}, {"__typename": "Cue", "text": "Me resulta muy impactante ver a veces \na personas muy pobres,", "time": 664386}, {"__typename": "Cue", "text": "por ejemplo, que no apoyan la idea", "time": 667671}, {"__typename": "Cue", "text": "de que los ricos paguen m\u00e1s impuestos.", "time": 670015}, {"__typename": "Cue", "text": "Muy a menudo, aqu\u00ed todav\u00eda se identifican", "time": 673633}, {"__typename": "Cue", "text": "con cierto tipo de mentalidad de loter\u00eda.", "time": 675681}, {"__typename": "Cue", "text": "Quiz\u00e1 no piensen que les tocar\u00e1 a ellos\nen el futuro,", "time": 678279}, {"__typename": "Cue", "text": "pero quiz\u00e1 mi hijo \npodr\u00eda ser el pr\u00f3ximo Bill Gates.", "time": 682484}, {"__typename": "Cue", "text": "Y \u00bfqui\u00e9n querr\u00eda \ncobrarle impuestos a su hijo?", "time": 686153}, {"__typename": "Cue", "text": "O la pregunta para m\u00ed es tambi\u00e9n:", "time": 689370}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfpor qu\u00e9 las personas \nque no tienen seguro m\u00e9dico", "time": 693200}, {"__typename": "Cue", "text": "no aceptan la asistencia \nsanitaria universal?", "time": 695580}, {"__typename": "Cue", "text": "A veces no la aceptan", "time": 698561}, {"__typename": "Cue", "text": "por identificaci\u00f3n \ncon la idea de elecci\u00f3n,", "time": 700090}, {"__typename": "Cue", "text": "pero no tienen opciones para elegir.", "time": 702914}, {"__typename": "Cue", "text": "Margaret Thatcher dijo c\u00e9lebremente", "time": 705472}, {"__typename": "Cue", "text": "que no hay tal cosa llamada sociedad.", "time": 709152}, {"__typename": "Cue", "text": "La sociedad no existe, hay solo individuos", "time": 712554}, {"__typename": "Cue", "text": "y sus familias.", "time": 716334}, {"__typename": "Cue", "text": "Tristemente, esta ideolog\u00eda \ntodav\u00eda funciona muy bien", "time": 718130}, {"__typename": "Cue", "text": "y por eso hay personas pobres \nque podr\u00edan sentir", "time": 722623}, {"__typename": "Cue", "text": "verg\u00fcenza de su pobreza.", "time": 725547}, {"__typename": "Cue", "text": "Podr\u00edamos sentirnos eternamente culpables", "time": 727470}, {"__typename": "Cue", "text": "de no elegir correctamente,", "time": 729732}, {"__typename": "Cue", "text": "y por eso es que no tenemos \u00e9xito.", "time": 731846}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos angustia no ser \nlo suficientemente buenos.", "time": 734142}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso trabajamos tan arduamente", "time": 737674}, {"__typename": "Cue", "text": "largas jornadas laborales", "time": 739597}, {"__typename": "Cue", "text": "y de igual manera \nmuchas horas rehaci\u00e9ndonos.", "time": 741138}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando decidir nos angustia,", "time": 745576}, {"__typename": "Cue", "text": "a veces regalamos \nnuestro poder de decisi\u00f3n.", "time": 747989}, {"__typename": "Cue", "text": "Nos identificamos con el gur\u00fa", "time": 752421}, {"__typename": "Cue", "text": "que nos dice qu\u00e9 hacer,", "time": 754217}, {"__typename": "Cue", "text": "con el terapeuta de autoayuda,", "time": 755496}, {"__typename": "Cue", "text": "o aceptamos un l\u00edder totalitario", "time": 758140}, {"__typename": "Cue", "text": "que parece no tener dudas \nsobre la elecci\u00f3n,", "time": 760919}, {"__typename": "Cue", "text": "que parece saber.", "time": 763706}, {"__typename": "Cue", "text": "A menudo me preguntan:", "time": 765790}, {"__typename": "Cue", "text": "\"\u00bfQu\u00e9 aprendiste de estudiar la elecci\u00f3n?\"", "time": 768566}, {"__typename": "Cue", "text": "Y hay un mensaje importante que aprend\u00ed.", "time": 770940}, {"__typename": "Cue", "text": "Al pensar en las elecciones,", "time": 774111}, {"__typename": "Cue", "text": "dej\u00e9 de tom\u00e1rmelas tan en serio, \nen lo personal.", "time": 776348}, {"__typename": "Cue", "text": "Primero, me di cuenta de que muchas \nde las elecciones que hago", "time": 780158}, {"__typename": "Cue", "text": "no son racionales.", "time": 783750}, {"__typename": "Cue", "text": "Est\u00e1n ligadas a mi inconsciente, \na lo que otros est\u00e1n eligiendo,", "time": 785479}, {"__typename": "Cue", "text": "o a elecciones socialmente aceptadas.", "time": 789693}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n adopto la idea", "time": 793393}, {"__typename": "Cue", "text": "de que deber\u00edamos trascender", "time": 795690}, {"__typename": "Cue", "text": "la idea de elecci\u00f3n individual,", "time": 797330}, {"__typename": "Cue", "text": "que es muy importante para repensar \nlas elecciones sociales,", "time": 799254}, {"__typename": "Cue", "text": "dado que esta ideolog\u00eda de la elecci\u00f3n\nindividual nos ha pacificado.", "time": 802910}, {"__typename": "Cue", "text": "En realidad nos impide \npensar el cambio social.", "time": 806611}, {"__typename": "Cue", "text": "Pasamos mucho tiempo eligiendo \ncosas para nosotros mismos", "time": 809749}, {"__typename": "Cue", "text": "y apenas nos detenemos", "time": 813200}, {"__typename": "Cue", "text": "en las elecciones en com\u00fan \nque podemos hacer.", "time": 815080}, {"__typename": "Cue", "text": "No deber\u00edamos olvidar que la elecci\u00f3n", "time": 817476}, {"__typename": "Cue", "text": "siempre est\u00e1 ligada al cambio.", "time": 819576}, {"__typename": "Cue", "text": "Podemos hacer elecciones individuales,", "time": 821860}, {"__typename": "Cue", "text": "pero podemos hacer cambios sociales.", "time": 823676}, {"__typename": "Cue", "text": "Podemos elegir tener m\u00e1s lobos.", "time": 825861}, {"__typename": "Cue", "text": "Podemos elegir cambiar nuestro ambiente", "time": 829627}, {"__typename": "Cue", "text": "para tener m\u00e1s abejas.", "time": 832394}, {"__typename": "Cue", "text": "Podemos elegir tener diferentes \nagencias de calificaci\u00f3n.", "time": 834824}, {"__typename": "Cue", "text": "Podemos elegir controlar \na las corporaciones", "time": 839110}, {"__typename": "Cue", "text": "en vez de permitirles que nos controlen.", "time": 841573}, {"__typename": "Cue", "text": "Tenemos una posibilidad de hacer cambios.", "time": 845437}, {"__typename": "Cue", "text": "Empec\u00e9 con una cita de Samuel Johnson,", "time": 848852}, {"__typename": "Cue", "text": "que dijo que cuando elijas en la vida", "time": 852130}, {"__typename": "Cue", "text": "no te olvides de vivir.", "time": 854859}, {"__typename": "Cue", "text": "Para terminar, pueden ver", "time": 857446}, {"__typename": "Cue", "text": "que pod\u00eda elegir", "time": 859673}, {"__typename": "Cue", "text": "una de tres citas", "time": 861180}, {"__typename": "Cue", "text": "para empezar mi conferencia.", "time": 862467}, {"__typename": "Cue", "text": "Tuve una elecci\u00f3n,", "time": 866491}, {"__typename": "Cue", "text": "como naciones, como personas,", "time": 868390}, {"__typename": "Cue", "text": "tambi\u00e9n tenemos elecciones para repensar", "time": 870698}, {"__typename": "Cue", "text": "en qu\u00e9 tipo de sociedad \nqueremos vivir en el futuro.", "time": 872970}, {"__typename": "Cue", "text": "Gracias.", "time": 876282}, {"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 878333}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2044", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": [{"__typename": "Footnote", "author": " Renata Salecl", "annotation": " I develop further my critique of the ideology of choice in *The Tyranny of Choice*.", "date": "2011", "linkUrl": "http://www.amazon.com/The-Tyranny-Choice-Big-Ideas/dp/1846681863?tag=teco06-20", "source": "Profile Books", "text": null, "timecode": "01:55", "title": "*The Tyranny of Choice*", "category": "book"}, {"__typename": "Footnote", "author": "Renata Salecl", "annotation": "Anxiety means something very different when we are dealing with an individual who is suffering from it and when we are talking about the age of anxiety, i.e., when we are discussing the social dimension of it. You can find more on the way people experience anxiety in today\u2019s times in my book, *On Anxiety*. ", "date": "2004", "linkUrl": "http://www.amazon.com/Anxiety-Thinking-Action-Renata-Salecl/dp/0415312760?tag=teco06-20", "source": "Routledge", "text": null, "timecode": "06:31", "title": "*On Anxiety*", "category": "book"}, {"__typename": "Footnote", "author": "Bernard E. Harcourt", "annotation": "Bernard Harcourt develops his theory on chance in this essay.", "date": "Summer 2007", "linkUrl": "http://bernardharcourt.com/documents/po-mo-med.pdf", "source": "*Social Research*", "text": null, "timecode": "07:04", "title": "Post-modern meditations on punishment: On the limits of reason and the virtues of randomization (A polemic and manifesto for the twenty-first century)", "category": "article"}, {"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "Bernard Harcourt and I performed our \u201cgame\u201d of chance at this conference.", "date": "February 3, 2012", "linkUrl": "http://ccct.uchicago.edu/events/rolling-the-dice-the-art-of-chance/", "source": "Chicago Center on Contemporary Theory", "text": null, "timecode": "07:37", "title": "Rolling the Dice: The Art of Chance", "category": "note"}]}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}