{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6ReZ", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "98", "slug": "richard_dawkins_why_the_universe_seems_so_strange", "title": "Why the universe seems so strange", "socialTitle": "Why the universe seems so strange", "presenterDisplayName": "Richard Dawkins", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2005-07-07", "curatorApproved": true, "viewedCount": 4242319, "duration": 1302, "publishedAt": "2006-09-12T00:11:00Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "8", "name": "science", "slug": "science"}, {"__typename": "Topic", "id": "70", "name": "cognitive science", "slug": "cognitive+science"}, {"__typename": "Topic", "id": "71", "name": "evolution", "slug": "evolution"}, {"__typename": "Topic", "id": "74", "name": "psychology", "slug": "psychology"}, {"__typename": "Topic", "id": "76", "name": "biology", "slug": "biology"}, {"__typename": "Topic", "id": "112", "name": "astronomy", "slug": "astronomy"}, {"__typename": "Topic", "id": "117", "name": "universe", "slug": "universe"}, {"__typename": "Topic", "id": "121", "name": "physics", "slug": "physics"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/160_480x360.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "robin_ince_science_versus_wonder", "id": "1276"}, {"__typename": "Video", "slug": "aaron_o_connell_making_sense_of_a_visible_quantum_object", "id": "1160"}, {"__typename": "Video", "slug": "joann_kuchera_morin_stunning_data_visualization_in_the_allosphere", "id": "516"}, {"__typename": "Video", "slug": "helen_czerski_the_fascinating_physics_of_everyday_life", "id": "2862"}, {"__typename": "Video", "slug": "leonard_susskind_my_friend_richard_feynman", "id": "1145"}, {"__typename": "Video", "slug": "david_christian_the_history_of_our_world_in_18_minutes", "id": "1118"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/1477_254x191.jpg", "firstname": "Richard", "middlename": "", "lastname": "Dawkins", "description": "Evolutionary biologist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "Dawkins ... is a master of scientific exposition and synthesis. When it comes to his own specialty, evolutionary biology, there is none better.", "whoTheyAre": "Oxford professor Richard Dawkins has helped steer evolutionary science into the 21st century, and his concept of the \"meme\" contextualized the spread of ideas in the information age. In recent years, his devastating critique of religion has made him a leading figure in the New Atheism.", "whyListen": "<p>As an evolutionary biologist, Richard Dawkins has broadened our understanding of the genetic origin of our species; as a popular author, he has helped lay readers understand complex scientific concepts. He&#39;s best-known for the ideas laid out in his landmark book <a href=\"http://geni.us/selfishgene\" target=\"_blank\"><em>The Selfish Gene</em></a>  and fleshed out in <a href=\"http://geni.us/extendedphenotype\" target=\"_blank\"><em>The Extended Phenotype</em></a>: the rather radical notion that <strong>Darwinian selection happens not at the level of the individual, but at the level of our DNA</strong>. The implication: We evolved for only one purpose &mdash; to serve our genes.<br /><br />Of perhaps equal importance is Dawkins&#39; concept of the <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Meme\" target=\"_blank\">meme</a>, which he defines as a self-replicating unit of culture -- an idea, a chain letter, a catchy tune, an urban legend -- which is passed person-to-person, its longevity based on its ability to lodge in the brain and inspire transmission to others. Introduced in <em>The Selfish Gene</em> in 1976, <strong>the concept of memes has itself proven highly contagious, inspiring countless accounts and explanations of idea propagation</strong> in the information age.<br /><br />In recent years, <strong>Dawkins has become outspoken in his atheism</strong>, coining the word &quot;bright&quot; (as an alternate to atheist), and encouraging fellow non-believers to stand up and be identified. His controversial, confrontational 2002 TED talk was a seminal moment for the New Atheism, as was the publication of his 2006 book, <em><a href=\"http://geni.us/goddelusion\" target=\"_blank\">The God Delusion</a>,</em> a bestselling critique of religion that championed atheism and promoted scientific principles over creationism and intelligent design.</p>", "slug": "richard_dawkins"}]}, "description": "Biologist Richard Dawkins makes a case for \"thinking the improbable\" by looking at how the human frame of reference limits our understanding of the universe.", "socialDescription": "Biologist Richard Dawkins makes a case for \"thinking the improbable\" by looking at how the human frame of reference limits our understanding of the universe.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"98\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1531-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1531-im2346\",\"duration\":1316,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Catalan\",\"endonym\":\"Catal\u00e0\",\"languageCode\":\"ca\",\"ianaCode\":\"ca\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Azerbaijani\",\"endonym\":\"Az\u0259rbaycan dili\",\"languageCode\":\"az\",\"ianaCode\":\"az\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Norwegian Bokmal\",\"endonym\":\"Norsk bokm\u00e5l\",\"languageCode\":\"nb\",\"ianaCode\":\"nb\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Lithuanian\",\"endonym\":\"Lietuvi\u0173 kalba\",\"languageCode\":\"lt\",\"ianaCode\":\"lt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Danish\",\"endonym\":\"Dansk\",\"languageCode\":\"da\",\"ianaCode\":\"da\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Finnish\",\"endonym\":\"Suomi\",\"languageCode\":\"fi\",\"ianaCode\":\"fi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Georgian\",\"endonym\":\"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8\",\"languageCode\":\"ka\",\"ianaCode\":\"ka\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovak\",\"endonym\":\"Sloven\u010dina\",\"languageCode\":\"sk\",\"ianaCode\":\"sk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Marathi\",\"endonym\":\"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940\",\"languageCode\":\"mr\",\"ianaCode\":\"mr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Latvian\",\"endonym\":\"Latvie\u0161u\",\"languageCode\":\"lv\",\"ianaCode\":\"lv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/15/29/001/products/2005g-richard-dawkins-001-fallback-8d9c387e96a37692edc88222cdbdd0d9-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTEDGlobal%2B2005%26id%3D98%26tag%3Dastronomy%2Cbiology%2Ccognitive%2Bscience%2Cevolution%2Cphysics%2Cpsychology%2Cscience%2Cuniverse%26talk%3Drichard_dawkins_why_the_universe_seems_so_strange%26year%3D2005&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"98\",\"talk\":\"richard_dawkins_why_the_universe_seems_so_strange\",\"tag\":\"astronomy,biology,cognitive science,evolution,physics,psychology,science,universe\",\"year\":\"2005\",\"event\":\"TEDGlobal 2005\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1531/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1531/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"98\",\"talk\":\"richard_dawkins_why_the_universe_seems_so_strange\",\"tag\":\"astronomy,biology,cognitive science,evolution,physics,psychology,science,universe\",\"year\":\"2005\",\"event\":\"TEDGlobal 2005\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/richard_dawkins_why_the_universe_seems_so_strange\",\"name\":\"Richard Dawkins: Why the universe seems so strange\",\"title\":\"Why the universe seems so strange\",\"speaker\":\"Richard Dawkins\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/160_480x360.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"richard_dawkins_why_the_universe_seems_so_strange\",\"event\":\"TEDGlobal 2005\",\"published\":1158019860,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"1APOxsp1VFw\",\"duration\":1363.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TEDGlobal 2005", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "8131", "language": {"__typename": "Language", "id": "23", "endonym": "Catal\u00e0", "englishName": "Catalan", "internalLanguageCode": "ca", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "940925", "uri": "/profiles/941927", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/01/d6/0f/120335.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345427464.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Joan Clap\u00e9s"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "610579", "uri": "/profiles/611173", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/01/de/e9/122601.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345426344.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Lloren\u00e7 Pons"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "El meu t\u00edtol \u00e9s: \"M\u00e9s rar del que podem suposar: L'estranyesa de la ci\u00e8ncia.\"", "time": 0}, {"__typename": "Cue", "text": "\"M\u00e9s rar del que podem suposar\" prov\u00e9 de J.B.S. Haldane,", "time": 6000}, {"__typename": "Cue", "text": "el fam\u00f3s bi\u00f2leg, que va dir, \"La meva sospita personal \u00e9s que", "time": 9000}, {"__typename": "Cue", "text": "l'univers no nom\u00e9s \u00e9s m\u00e9s estrany del que suposem,", "time": 13000}, {"__typename": "Cue", "text": "sin\u00f3 m\u00e9s estrany del que podem suposar.", "time": 17000}, {"__typename": "Cue", "text": "Sospito que hi ha m\u00e9s coses al cel i la terra", "time": 19000}, {"__typename": "Cue", "text": "de les que s\u00f3n, o poden ser somiades en qualsevol filosofia.\"", "time": 22000}, {"__typename": "Cue", "text": "Richard Feynman va comparar la precisi\u00f3 de les teories qu\u00e0ntiques,", "time": 28000}, {"__typename": "Cue", "text": "prediccions experimentals, amb el fet de calcular l'amplada d'Am\u00e8rica del Nord", "time": 33000}, {"__typename": "Cue", "text": "amb la precisi\u00f3 del gruix d'un cabell.", "time": 38000}, {"__typename": "Cue", "text": "Aix\u00f2 significa que la teoria qu\u00e0ntica ha de ser d'alguna manera veritable.", "time": 42000}, {"__typename": "Cue", "text": "Per\u00f2 les presumpcions que la teoria qu\u00e0ntica necessita fer", "time": 47000}, {"__typename": "Cue", "text": "per fer aquestes prediccions s\u00f3n tan misterioses", "time": 49000}, {"__typename": "Cue", "text": "que el mateix Feynman va haver d\u00b4assenyalar,", "time": 53000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Si creus que comprens la teoria qu\u00e0ntica,", "time": 56000}, {"__typename": "Cue", "text": "no entens la teoria qu\u00e0ntica.\"", "time": 59000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s tan rara que els f\u00edsics recorren a una o altra", "time": 62000}, {"__typename": "Cue", "text": "interpretaci\u00f3 paradoxal.", "time": 67000}, {"__typename": "Cue", "text": "David Deutsch, qui parlar\u00e0 aqu\u00ed, sobre El Teixit de la Realitat,", "time": 69000}, {"__typename": "Cue", "text": "s'adhereix a la interpretaci\u00f3 de \"m\u00f3ns m\u00faltiples\" de la teoria qu\u00e0ntica;", "time": 74000}, {"__typename": "Cue", "text": "de forma qu\u00e8 el pitjor que es pot dir d'ella \u00e9s", "time": 80000}, {"__typename": "Cue", "text": "que \u00e9s una absurda p\u00e8rdua de temps.", "time": 82000}, {"__typename": "Cue", "text": "Postula un vast i r\u00e0pid creixent nombre d'universos", "time": 84000}, {"__typename": "Cue", "text": "existint en paral\u00b7lel, m\u00fatuament indetectables, excepte a trav\u00e9s", "time": 89000}, {"__typename": "Cue", "text": "l'estret conducte dels experiments de mec\u00e0nica qu\u00e0ntica.", "time": 93000}, {"__typename": "Cue", "text": "Aquest \u00e9s Richard Feynman.", "time": 99000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "El bi\u00f2leg Lewis Wolpert", "time": 102000}, {"__typename": "Cue", "text": "creu que la raresa de la f\u00edsica moderna", "time": 105000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s nom\u00e9s un exemple extrem. La ci\u00e8ncia, al contrari que la tecnologia,", "time": 107000}, {"__typename": "Cue", "text": "contradiu el sentit com\u00fa.", "time": 111000}, {"__typename": "Cue", "text": "Cada vegada que beus un got d'aigua, assenyala,", "time": 114000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s probable que beguis almenys una mol\u00e8cula", "time": 118000}, {"__typename": "Cue", "text": "que va passar per la bufeta de Oliver Cromwell. (Rialles)", "time": 121000}, {"__typename": "Cue", "text": "Aix\u00f2 nom\u00e9s \u00e9s teoria de probabilitats elemental.", "time": 126000}, {"__typename": "Cue", "text": "El nombre de mol\u00e8cules per got \u00e9s enormement major", "time": 129000}, {"__typename": "Cue", "text": "que el nombre de gots plens, o bufetes plenes que hi ha al m\u00f3n,", "time": 133000}, {"__typename": "Cue", "text": "i, per descomptat, no hi ha res d'especial en Cromwell", "time": 136000}, {"__typename": "Cue", "text": "o les bufetes. Acabes d'inhalar un \u00e0tom de nitrogen", "time": 139000}, {"__typename": "Cue", "text": "que va passar pel pulm\u00f3 dret del tercer iguanodon,", "time": 142000}, {"__typename": "Cue", "text": "situat a l'esquerra d'una alta cica.", "time": 146000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\"M\u00e9s estrany del que podem suposar.\"", "time": 151000}, {"__typename": "Cue", "text": "Qu\u00e8 ens fa capa\u00e7os de suposar alguna cosa?", "time": 155000}, {"__typename": "Cue", "text": "I qu\u00e8 ens diu aix\u00f2 sobre el que podem suposar?", "time": 158000}, {"__typename": "Cue", "text": "Hi ha coses en el nostre univers que estaran", "time": 162000}, {"__typename": "Cue", "text": "per sempre m\u00e9s enll\u00e0 del nostre abast, per\u00f2 no per a alguna", "time": 165000}, {"__typename": "Cue", "text": "intel\u00b7lig\u00e8ncia superior? Hi ha coses en el nostre univers", "time": 169000}, {"__typename": "Cue", "text": "que s\u00f3n, en principi, inassolibles per a qualsevol ment,", "time": 173000}, {"__typename": "Cue", "text": "fins i tot superior?", "time": 177000}, {"__typename": "Cue", "text": "La hist\u00f2ria de la ci\u00e8ncia ha estat una llarga s\u00e8rie", "time": 180000}, {"__typename": "Cue", "text": "de violentes tempestes mentals; successives generacions", "time": 183000}, {"__typename": "Cue", "text": "es van enfrontar amb creixents nivells de raresa", "time": 187000}, {"__typename": "Cue", "text": "en l'univers.", "time": 190000}, {"__typename": "Cue", "text": "Estem tan habituats a la idea que la Terra gira,", "time": 192000}, {"__typename": "Cue", "text": "en lloc que el Sol es mogui al voltant, que \u00e9s dif\u00edcil adonar-nos", "time": 195000}, {"__typename": "Cue", "text": "de la devastadora revoluci\u00f3 mental que va haver de ser.", "time": 198000}, {"__typename": "Cue", "text": "Despr\u00e9s de tot, sembla obvi que la Terra \u00e9s enorme i imm\u00f2bil,", "time": 202000}, {"__typename": "Cue", "text": "i el Sol petit i m\u00f2bil. Val la pena recordar", "time": 206000}, {"__typename": "Cue", "text": "el comentari de Wittgenstein sobre el tema.", "time": 210000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Digues-me,\" li va preguntar a un amic, \"Per qu\u00e8 sempre es diu que era natural", "time": 212000}, {"__typename": "Cue", "text": "assumir que el sol es movia al voltant de la terra", "time": 217000}, {"__typename": "Cue", "text": "en lloc que la Terra estigu\u00e9s rotant?\"", "time": 220000}, {"__typename": "Cue", "text": "El seu amic va replicar, \"B\u00e9, \u00f2bviament perqu\u00e8 es veu com si", "time": 224000}, {"__typename": "Cue", "text": "el Sol es mogu\u00e9s al voltant de la Terra.\"", "time": 227000}, {"__typename": "Cue", "text": "Wittgenstein va replicar, \"B\u00e9, i qu\u00e8 semblaria", "time": 230000}, {"__typename": "Cue", "text": "si s'hagu\u00e9s vist com si la Terra est\u00e9s rotant?\" (Rialles)", "time": 233000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La ci\u00e8ncia ens ha ensenyat, contra tota intu\u00efci\u00f3,", "time": 242000}, {"__typename": "Cue", "text": "que les coses aparentment s\u00f2lides, com vidres i roques,", "time": 245000}, {"__typename": "Cue", "text": "estan gaireb\u00e9 enterament compostes d'espai buit.", "time": 248000}, {"__typename": "Cue", "text": "I la imatge il\u00b7lustrativa \u00e9s el nucli d'un \u00e0tom com una mosca", "time": 252000}, {"__typename": "Cue", "text": "al mig d'un estadi esportiu, i el seg\u00fcent \u00e0tom", "time": 258000}, {"__typename": "Cue", "text": "est\u00e0 en el seg\u00fcent estadi esportiu.", "time": 261000}, {"__typename": "Cue", "text": "Aix\u00ed que sembla que la m\u00e9s s\u00f2lida, dura i densa roca", "time": 264000}, {"__typename": "Cue", "text": "en realitat \u00e9s gaireb\u00e9 tot espai buit, interromput per part\u00edcules", "time": 267000}, {"__typename": "Cue", "text": "tan separades que no haurien de comptar.", "time": 273000}, {"__typename": "Cue", "text": "Per qu\u00e8, doncs, les roques semblen s\u00f2lides, dures i impenetrables?", "time": 276000}, {"__typename": "Cue", "text": "Com bi\u00f2leg evolucionista dir\u00e9 aix\u00f2: els nostres cervells han evolucionat", "time": 281000}, {"__typename": "Cue", "text": "per ajudar-nos a sobreviure en un ordre de magnitud de mida i velocitat", "time": 286000}, {"__typename": "Cue", "text": "en qu\u00e8 operen els nostres cossos. Mai evolucionarem per navegar", "time": 292000}, {"__typename": "Cue", "text": "en el m\u00f3n dels \u00e0toms.", "time": 296000}, {"__typename": "Cue", "text": "Si fos aix\u00ed, els nostres cervells probablement percebrien les roques", "time": 297000}, {"__typename": "Cue", "text": "com plenes d'espai buit. Les roques s\u00f3n dures i impenetrables", "time": 300000}, {"__typename": "Cue", "text": "a les nostres mans precisament perqu\u00e8 objectes com roques i mans", "time": 304000}, {"__typename": "Cue", "text": "no poden penetrar-se m\u00fatuament. Per tant \u00e9s \u00fatil", "time": 309000}, {"__typename": "Cue", "text": "per als nostres cervells construir nocions com \"solidesa\" i \"impenetrabilitat\"", "time": 313000}, {"__typename": "Cue", "text": "perqu\u00e8 tals nocions ajuden a navegar els nostres cossos", "time": 319000}, {"__typename": "Cue", "text": "pel m\u00f3n de mida mitjana en qu\u00e8 hem de navegar.", "time": 323000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "A l'altre extrem de l'escala, els nostres ancestres mai van haver", "time": 327000}, {"__typename": "Cue", "text": "de navegar pel cosmos a velocitats properes", "time": 331000}, {"__typename": "Cue", "text": "a la de la llum. Si ho haguessin fet, els nostres cervells serien molt millors", "time": 334000}, {"__typename": "Cue", "text": "per entendre Einstein. Vull donar el nom de \"M\u00f3n Mitj\u00e0\"", "time": 338000}, {"__typename": "Cue", "text": "a l'entorn d'escala mitjana en el que ha evolucionat la", "time": 343000}, {"__typename": "Cue", "text": "nostra habilitat per actuar. Res a veure amb la \"Terra Mitjana\"", "time": 346000}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00f3n Mitj\u00e0 (Rialles)", "time": 348000}, {"__typename": "Cue", "text": "Hem evolucionat com a habitants del M\u00f3n Mitj\u00e0, i aix\u00f2 limita", "time": 352000}, {"__typename": "Cue", "text": "el que som capa\u00e7os d'imaginar. Ser\u00e0 intu\u00eftivament f\u00e0cil", "time": 356000}, {"__typename": "Cue", "text": "entendre idees com: quan un conill es mou a", "time": 360000}, {"__typename": "Cue", "text": "la velocitat mitjana dels objectes del M\u00f3n Mitj\u00e0,", "time": 363000}, {"__typename": "Cue", "text": "i xoca amb un altre objecte del M\u00f3n Mitj\u00e0, com una roca, es mor.", "time": 367000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Els presento al General Albert Stubblebine III,", "time": 373000}, {"__typename": "Cue", "text": "comandant d'informaci\u00f3 militar el 1983.", "time": 379000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mirava la paret a Arlington, Virginia, i va decidir fer-ho.", "time": 384000}, {"__typename": "Cue", "text": "Encara que fos una idea aterridora, traspassaria a l'oficina contigua.", "time": 389000}, {"__typename": "Cue", "text": "Es va aixecar, i es va allunyar del seu escriptori.", "time": 395000}, {"__typename": "Cue", "text": "En qu\u00e8 consisteix fonamentalment l'\u00e0tom? Va pensar. Espai.", "time": 400000}, {"__typename": "Cue", "text": "Va comen\u00e7ar a caminar. De qu\u00e8 estic fet jo majorment? D'\u00e0toms.", "time": 404000}, {"__typename": "Cue", "text": "Va accelerar el pas, gaireb\u00e9 al trot.", "time": 410000}, {"__typename": "Cue", "text": "De qu\u00e8 est\u00e0 feta la paret? d'\u00e0toms.", "time": 413000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tot el que he de fer \u00e9s creuar els espais.", "time": 418000}, {"__typename": "Cue", "text": "Aix\u00ed, el General Stubblebine va estavellar el seu nas contra la paret", "time": 422000}, {"__typename": "Cue", "text": "de la seva oficina. Stubblebine, que comandava 16.000 soldats,", "time": 427000}, {"__typename": "Cue", "text": "estava perplex pel seu frac\u00e0s en travessar la paret.", "time": 433000}, {"__typename": "Cue", "text": "No dubtava que aquesta habilitat seria,qualque dia, una eina", "time": 437000}, {"__typename": "Cue", "text": "habitual en l'arsenal militar. Qui provocaria a un ex\u00e8rcit", "time": 440000}, {"__typename": "Cue", "text": "que pogu\u00e9s fer aix\u00f2? Aix\u00f2 \u00e9s d'un article de Playboy,", "time": 443000}, {"__typename": "Cue", "text": "que vaig estar llegint l'altre dia. (Rialles)", "time": 448000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tinc motius per pensar que \u00e9s cert... Estava llegint Playboy", "time": 451000}, {"__typename": "Cue", "text": "perqu\u00e8 jo mateix, en tenia un d'article. (Rialles)", "time": 454000}, {"__typename": "Cue", "text": "La simple intu\u00efci\u00f3 humana, desenvolupada al M\u00f3n Mitj\u00e0,", "time": 462000}, {"__typename": "Cue", "text": "troba dif\u00edcil creure en Galileu quan diu que", "time": 467000}, {"__typename": "Cue", "text": "un objecte pesat i un lleuger, descomptant la fricci\u00f3 de l'aire,", "time": 470000}, {"__typename": "Cue", "text": "arribarien al s\u00f2l en el mateix instant.", "time": 474000}, {"__typename": "Cue", "text": "I aix\u00f2 \u00e9s perqu\u00e8 al M\u00f3n Mitj\u00e0, la fricci\u00f3 de l'aire sempre ha existit.", "time": 475000}, {"__typename": "Cue", "text": "Si hagu\u00e9ssim evolucionat en el buit esperar\u00edem", "time": 479000}, {"__typename": "Cue", "text": "que toquin el s\u00f2l simult\u00e0niament. Si f\u00f3ssim bacteris,", "time": 482000}, {"__typename": "Cue", "text": "constantment pertorbats pel moviment t\u00e8rmic de les mol\u00e8cules,", "time": 485000}, {"__typename": "Cue", "text": "seria diferent,", "time": 488000}, {"__typename": "Cue", "text": "per\u00f2 som molt grans per notar el moviment Browni\u00e0.", "time": 490000}, {"__typename": "Cue", "text": "De la mateixa manera, les nostres vides estan dominades per la gravetat,", "time": 494000}, {"__typename": "Cue", "text": "per\u00f2 som gaireb\u00e9 inconscients a la for\u00e7a de tensi\u00f3 superficial.", "time": 497000}, {"__typename": "Cue", "text": "Un petit insecte invertiria aquestes prioritats.", "time": 501000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Steve Grand - \u00e9s el de l'esquerra,", "time": 505000}, {"__typename": "Cue", "text": "Douglas Adams est\u00e0 a la dreta - Steve Grand, al seu llibre,", "time": 507000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Creaci\u00f3: la vida i com fer-la\", \u00e9s positivament morda\u00e7", "time": 510000}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre la nostra preocupaci\u00f3 per la mat\u00e8ria.", "time": 514000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tenim aquesta tend\u00e8ncia a pensar que nom\u00e9s les coses s\u00f2lides, materials,", "time": 518000}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00f3n realment coses. Les ones de fluctuaci\u00f3 electromagn\u00e8tica", "time": 522000}, {"__typename": "Cue", "text": "en el buit semblen irreals.", "time": 527000}, {"__typename": "Cue", "text": "Els Victorians pensaven que les ones s'havien de transmetre en un mitj\u00e0:", "time": 530000}, {"__typename": "Cue", "text": "l'\u00e8ter. Per\u00f2 la mat\u00e8ria ens sembla reconfortant nom\u00e9s perqu\u00e8", "time": 535000}, {"__typename": "Cue", "text": "hem evolucionat per sobreviure al M\u00f3n Mitj\u00e0,", "time": 539000}, {"__typename": "Cue", "text": "on la mat\u00e8ria \u00e9s una ficci\u00f3 \u00fatil.", "time": 543000}, {"__typename": "Cue", "text": "Un remol\u00ed, per a Steve Grand, \u00e9s una cosa amb tanta realitat", "time": 546000}, {"__typename": "Cue", "text": "com una roca.", "time": 550000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "En un desert de Tanz\u00e0nia, a l'ombra d'un volc\u00e0,", "time": 553000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ol Donyo Lengai, hi ha una duna de cendra volc\u00e0nica.", "time": 557000}, {"__typename": "Cue", "text": "El qu\u00e8 \u00e9s bonic \u00e9s que es mou.", "time": 561000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9s el que t\u00e8cnicament anomenem Barkhana, i tota la duna", "time": 565000}, {"__typename": "Cue", "text": "transita el desert en direcci\u00f3 oest", "time": 568000}, {"__typename": "Cue", "text": "a la velocitat de 17 metres per any.", "time": 571000}, {"__typename": "Cue", "text": "Mant\u00e9 la seva forma de lluna i es mou en direcci\u00f3 cap a les seves banyes.", "time": 575000}, {"__typename": "Cue", "text": "El que passa \u00e9s que el vent bufa a la sorra", "time": 579000}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre el pendent fins a l'altre costat, i despr\u00e9s,", "time": 582000}, {"__typename": "Cue", "text": "quan cada gra de sorra arriba al cim de la carena,", "time": 585000}, {"__typename": "Cue", "text": "cau en cascada a l'interior de la lluna creixent,", "time": 586000}, {"__typename": "Cue", "text": "i aix\u00ed la duna amb forma de banya es mou.", "time": 589000}, {"__typename": "Cue", "text": "Steve Grand assenyala que nosaltres mateixos, som", "time": 595000}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e9s com una ona que no pas una cosa permanent.", "time": 598000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ens convida als lectors \"pensa en una experi\u00e8ncia", "time": 602000}, {"__typename": "Cue", "text": "de la teva infantesa, una cosa que recordis clarament,", "time": 605000}, {"__typename": "Cue", "text": "alguna cosa que puguis veure, sentir, potser fins i tot olorar,", "time": 608000}, {"__typename": "Cue", "text": "com si estiguessis all\u00ed realment.", "time": 611000}, {"__typename": "Cue", "text": "Despr\u00e9s de tot, realment hi vas estar, no?", "time": 612000}, {"__typename": "Cue", "text": "Com no ho recordaries?", "time": 616000}, {"__typename": "Cue", "text": "Per\u00f2 vet aqu\u00ed la sorpresa: No hi vas estar.", "time": 618000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ni un sol \u00e0tom del teu cos actual hi va estar", "time": 621000}, {"__typename": "Cue", "text": "quan all\u00f2 va passar. La mat\u00e8ria flueix d'un lloc a un altre", "time": 624000}, {"__typename": "Cue", "text": "i moment\u00e0niament es reuneix per ser tu.", "time": 628000}, {"__typename": "Cue", "text": "El que sigui que ets, per tant, no ets la mat\u00e8ria", "time": 631000}, {"__typename": "Cue", "text": "del que est\u00e0s fet.", "time": 634000}, {"__typename": "Cue", "text": "Si aix\u00f2 no t'estarrufa els cabells del clatell,", "time": 637000}, {"__typename": "Cue", "text": "llegeix-ho de nou fins que ho faci, perqu\u00e8 \u00e9s important.\"", "time": 639000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Aix\u00ed que \"realitat\" no \u00e9s una paraula que haguem d'usar amb confian\u00e7a", "time": 644000}, {"__typename": "Cue", "text": "Si un neutr\u00ed tingu\u00e9s cervell,", "time": 649000}, {"__typename": "Cue", "text": "que evolucion\u00e0 en ancestres de mida neutr\u00ed,", "time": 651000}, {"__typename": "Cue", "text": "diria que les roques realment consisteixen en espai buit.", "time": 654000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tenim cervells que van evolucionar d'ancestres de mida mitjana", "time": 659000}, {"__typename": "Cue", "text": "que no podien travessar roques.", "time": 661000}, {"__typename": "Cue", "text": "\"Realitat\" per a un animal, \u00e9s el que el seu cervell necessita que sigui", "time": 664000}, {"__typename": "Cue", "text": "per contribuir a la seva superviv\u00e8ncia,", "time": 668000}, {"__typename": "Cue", "text": "i pel fet que diferents esp\u00e8cies viuen en diferents m\u00f3ns,", "time": 671000}, {"__typename": "Cue", "text": "hi haur\u00e0 una inc\u00f2moda varietat de realitats.", "time": 674000}, {"__typename": "Cue", "text": "El que veiem del m\u00f3n real no \u00e9s el m\u00f3n nu", "time": 680000}, {"__typename": "Cue", "text": "sin\u00f3 un model del m\u00f3n, regulat per dades sensorials,", "time": 684000}, {"__typename": "Cue", "text": "constru\u00eft per \u00e9sser \u00fatil per enfrontar-se al m\u00f3n.", "time": 689000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La naturalesa del model dep\u00e8n del tipus d'animal que som.", "time": 693000}, {"__typename": "Cue", "text": "Un animal volador necessita un tipus de model diferent", "time": 697000}, {"__typename": "Cue", "text": "d'un errant, pica-soques o nedador.", "time": 700000}, {"__typename": "Cue", "text": "Un cervell de mico ha de tenir programari capa\u00e7 de simular", "time": 703000}, {"__typename": "Cue", "text": "un m\u00f3n tridimensional de branques i troncs.", "time": 708000}, {"__typename": "Cue", "text": "Un programari de talp per construir models del seu m\u00f3n", "time": 711000}, {"__typename": "Cue", "text": "s'ha d'adaptar a l'\u00fas subterrani.", "time": 714000}, {"__typename": "Cue", "text": "Un cervell de caminador d'aigua no necessita programari 3D,", "time": 717000}, {"__typename": "Cue", "text": "at\u00e8s que viu en la superf\u00edcie d'una llacuna", "time": 721000}, {"__typename": "Cue", "text": "en la Planil\u00e0ndia d'Edwin Abbott.", "time": 723000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "He especulat que la ratapinyada veu colors amb les orelles.", "time": 727000}, {"__typename": "Cue", "text": "El model de m\u00f3n que un ratpenat necessita per a navegar", "time": 732000}, {"__typename": "Cue", "text": "en tres dimensions atrapant insectes", "time": 735000}, {"__typename": "Cue", "text": "ha de ser molt similar al model de m\u00f3n de qualsevol au;", "time": 737000}, {"__typename": "Cue", "text": "una au diurna, com una oreneta, necessita executar", "time": 740000}, {"__typename": "Cue", "text": "el mateix tipus de tasques.", "time": 743000}, {"__typename": "Cue", "text": "El fet \u00e9s que el ratpenat usi ecos en la foscor", "time": 745000}, {"__typename": "Cue", "text": "per incorporar les variables al seu model,", "time": 748000}, {"__typename": "Cue", "text": "mentre que l'oreneta fa servir llum, \u00e9s circumstancial.", "time": 751000}, {"__typename": "Cue", "text": "Els ratpenats, vaig suggerir, perceben tons, com el vermell i el blau,", "time": 754000}, {"__typename": "Cue", "text": "com etiquetes internes, per a alguns aspectes \u00fatils dels ecos,", "time": 759000}, {"__typename": "Cue", "text": "potser la textura ac\u00fastica de les superf\u00edcies, peluda o llisa i d'altres,", "time": 766000}, {"__typename": "Cue", "text": "de la mateixa manera en qu\u00e8 les orenetes, o nosaltres, fem servir", "time": 770000}, {"__typename": "Cue", "text": "aquests tons perceptibles - vermell o blau, etc\u00e8tera -", "time": 774000}, {"__typename": "Cue", "text": "per etiquetar longituds d'ona de llum curtes o llargues.", "time": 777000}, {"__typename": "Cue", "text": "No hi ha res inherent en el vermell que ho faci en ona llarga.", "time": 779000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "El fet \u00e9s que la naturalesa del model est\u00e0 governada per", "time": 784000}, {"__typename": "Cue", "text": "com ser\u00e0 usat, m\u00e9s que per la modalitat sensorial involucrada.", "time": 786000}, {"__typename": "Cue", "text": "J.B.S. Haldane deia alguna cosa sobre els animals", "time": 793000}, {"__typename": "Cue", "text": "el m\u00f3n dels quals est\u00e0 dominat per l'olfacte.", "time": 796000}, {"__typename": "Cue", "text": "Els gossos distingeixen entre dos \u00e0cids grassos molt similars, molt dilu\u00efts:", "time": 799000}, {"__typename": "Cue", "text": "l'\u00e0cid capr\u00edlic i l'\u00e0cid capr\u00f2ic.", "time": 804000}, {"__typename": "Cue", "text": "L'\u00fanica difer\u00e8ncia, \u00e9s que un t\u00e9 un parell extra", "time": 807000}, {"__typename": "Cue", "text": "d'\u00e0toms de carboni en la cadena.", "time": 810000}, {"__typename": "Cue", "text": "Haldane va intuir que un gos probablement seria capa\u00e7 d'ordenar els \u00e0cids", "time": 812000}, {"__typename": "Cue", "text": "segons els seus pesos moleculars per les seves olors,", "time": 816000}, {"__typename": "Cue", "text": "aix\u00ed com un home podria ordenar les cordes d'un piano", "time": 820000}, {"__typename": "Cue", "text": "segons les seves longituds sentint les seves notes.", "time": 823000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ara b\u00e9; hi ha un altre \u00e0cid gras, l'\u00e0cid c\u00e0pric,", "time": 827000}, {"__typename": "Cue", "text": "que \u00e9s igual als altres dos,", "time": 831000}, {"__typename": "Cue", "text": "excepte que t\u00e9 dos \u00e0toms de carboni m\u00e9s.", "time": 832000}, {"__typename": "Cue", "text": "Un gos que mai va con\u00e8ixer l'\u00e0cid c\u00e0pric podria, potser,", "time": 835000}, {"__typename": "Cue", "text": "no tenir m\u00e9s problemes imaginant l'olor dels que nosaltres tindr\u00edem", "time": 838000}, {"__typename": "Cue", "text": "imaginant una trompeta, per exemple, tocar una nota m\u00e9s aguda", "time": 843000}, {"__typename": "Cue", "text": "del que mai hem sentit en una trompeta.", "time": 846000}, {"__typename": "Cue", "text": "Potser els gossos, rinoceronts i altres animals guiats per olfacte", "time": 851000}, {"__typename": "Cue", "text": "oloren en colors. I l'argument seria", "time": 856000}, {"__typename": "Cue", "text": "exactament el mateix que per als ratpenats.", "time": 859000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "El M\u00f3n Pr\u00f2xim - el rang de mides i velocitats", "time": 863000}, {"__typename": "Cue", "text": "amb el que hem evolucionat per sentir-nos intu\u00eftivament c\u00f2modes -", "time": 867000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s una mica com l'estret rang de l'espectre electromagn\u00e8tic", "time": 870000}, {"__typename": "Cue", "text": "que veiem com a llum de diversos colors.", "time": 874000}, {"__typename": "Cue", "text": "Som cecs a totes les freq\u00fc\u00e8ncies fora dels seus l\u00edmits,", "time": 877000}, {"__typename": "Cue", "text": "a menys que fem servir instruments per ajudar-nos.", "time": 879000}, {"__typename": "Cue", "text": "El M\u00f3n Mitj\u00e0 \u00e9s l'estret rang de realitat", "time": 884000}, {"__typename": "Cue", "text": "que jutgem com a normal, al contrari de la raresa", "time": 887000}, {"__typename": "Cue", "text": "del m\u00e9s petit, el molt gran i el molt r\u00e0pid.", "time": 890000}, {"__typename": "Cue", "text": "Podr\u00edem fer una escala similar de improbabilitats;", "time": 895000}, {"__typename": "Cue", "text": "res \u00e9s totalment impossible.", "time": 898000}, {"__typename": "Cue", "text": "Els miracles s\u00f3n nom\u00e9s esdeveniments que s\u00f3n extremadament improbables.", "time": 900000}, {"__typename": "Cue", "text": "Una est\u00e0tua de marbre pot agitar la seva m\u00e0 saludant, els seus \u00e0toms,", "time": 904000}, {"__typename": "Cue", "text": "la seva estructura cristalina est\u00e0 vibrant permanentment.", "time": 908000}, {"__typename": "Cue", "text": "Com que n'hi ha tants,", "time": 912000}, {"__typename": "Cue", "text": "i pel fet que no estan coordinats", "time": 914000}, {"__typename": "Cue", "text": "en la seva direcci\u00f3 de moviment, el marbre,", "time": 916000}, {"__typename": "Cue", "text": "que veiem al M\u00f3n Mitj\u00e0, roman imm\u00f2bil.", "time": 919000}, {"__typename": "Cue", "text": "Per\u00f2 els \u00e0toms de la m\u00e0 podrien, de sobte, moure's", "time": 922000}, {"__typename": "Cue", "text": "de la mateixa manera i al mateix temps, una i altra vegada.", "time": 924000}, {"__typename": "Cue", "text": "En aquest cas, la m\u00e0 es mouria i la veur\u00edem com si salud\u00e9s", "time": 927000}, {"__typename": "Cue", "text": "al M\u00f3n Mitj\u00e0. La probabilitat est\u00e0 en contra, \u00e9s clar; \u00e9s tan improbable", "time": 931000}, {"__typename": "Cue", "text": "que si hagu\u00e9ssis comen\u00e7at a escriure zeros en el moment", "time": 935000}, {"__typename": "Cue", "text": "de l'origen de l'univers, encara no n'hauries", "time": 938000}, {"__typename": "Cue", "text": "escrit suficients a dia d'avui.", "time": 941000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "L'evoluci\u00f3 en el M\u00f3n Mitj\u00e0 no ens ha equipat per manejar", "time": 947000}, {"__typename": "Cue", "text": "esdeveniments molt improbables; no vivim prou.", "time": 948000}, {"__typename": "Cue", "text": "En la immensitat de l'espai astron\u00f2mic i el temps geol\u00f2gic,", "time": 951000}, {"__typename": "Cue", "text": "aix\u00f2 que sembla impossible en el M\u00f3n Mitj\u00e0,", "time": 956000}, {"__typename": "Cue", "text": "podria resultar ser inevitable.", "time": 959000}, {"__typename": "Cue", "text": "Una forma de pensar-ho \u00e9s comptant planetes.", "time": 963000}, {"__typename": "Cue", "text": "No sabem quants planetes hi ha a l'univers,", "time": 967000}, {"__typename": "Cue", "text": "per\u00f2 un bon c\u00e0lcul \u00e9s de 10 elevat a 20, o 100 trilions", "time": 969000}, {"__typename": "Cue", "text": "I aix\u00f2 ens d\u00f3na una bona forma d'expressar el nostre c\u00e0lcul", "time": 973000}, {"__typename": "Cue", "text": "de la improbabilitat de la vida.", "time": 976000}, {"__typename": "Cue", "text": "Podr\u00edem marcar alguns punts", "time": 979000}, {"__typename": "Cue", "text": "al llarg de l'espectre de improbabilitats, que es veuria com", "time": 981000}, {"__typename": "Cue", "text": "l'espectre electromagn\u00e8tic que acabem de veure.", "time": 984000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Si la vida ha sorgit nom\u00e9s una vegada, vull dir", "time": 989000}, {"__typename": "Cue", "text": "si la vida es pogu\u00e9s originar un cop per planeta,", "time": 993000}, {"__typename": "Cue", "text": "podria \u00e9sser molt comuna; o podria originar-se una vegada per estrella,", "time": 996000}, {"__typename": "Cue", "text": "o un cop per gal\u00e0xia, o potser nom\u00e9s una vegada en tot l'univers,", "time": 1001000}, {"__typename": "Cue", "text": "i en aquest cas, hauria d'\u00e9sser aqu\u00ed. I en algun lloc aqu\u00ed", "time": 1006000}, {"__typename": "Cue", "text": "estaria la possibilitat que una granota es convert\u00eds en pr\u00edncep", "time": 1009000}, {"__typename": "Cue", "text": "i coses m\u00e0giques similars.", "time": 1011000}, {"__typename": "Cue", "text": "Si la vida va sorgir nom\u00e9s en un planeta a tot l'univers,", "time": 1015000}, {"__typename": "Cue", "text": "aquest planeta ha de ser el nostre planeta, perqu\u00e8 estem aqu\u00ed parlant d'aix\u00f2.", "time": 1019000}, {"__typename": "Cue", "text": "I aix\u00f2 vol dir que si volem aprofitar-nos d'aix\u00f2,", "time": 1023000}, {"__typename": "Cue", "text": "se'ns permet postular esdeveniments qu\u00edmics en l'origen de la vida", "time": 1026000}, {"__typename": "Cue", "text": "que tenen una probabilitat tan baixa com un en 100 trilions.", "time": 1030000}, {"__typename": "Cue", "text": "No crec que haguem de valer-nos d'aix\u00f2,", "time": 1034000}, {"__typename": "Cue", "text": "perqu\u00e8 sospito que la vida \u00e9s m\u00e9s comuna a l'univers.", "time": 1037000}, {"__typename": "Cue", "text": "I quan dic comuna, encara podria ser tan rara", "time": 1040000}, {"__typename": "Cue", "text": "que cap illa de vida mai en trobi una altra,", "time": 1043000}, {"__typename": "Cue", "text": "el que \u00e9s un pensament trist.", "time": 1047000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Com hem d'interpretar \"m\u00e9s estrany del que podem suposar?\"", "time": 1050000}, {"__typename": "Cue", "text": "M\u00e9s rar del que en principi podem suposar,", "time": 1053000}, {"__typename": "Cue", "text": "o nom\u00e9s m\u00e9s rar del que podem suposar, ateses les limitacions", "time": 1056000}, {"__typename": "Cue", "text": "de l'aprenentatge del nostre cervell evolucionat al M\u00f3n Mitj\u00e0?", "time": 1059000}, {"__typename": "Cue", "text": "Podr\u00edem, mitjan\u00e7ant l'entrenament i pr\u00e0ctica, emancipar-nos", "time": 1064000}, {"__typename": "Cue", "text": "del M\u00f3n Mitj\u00e0 i assolir una esp\u00e8cie d'intu\u00efci\u00f3,", "time": 1067000}, {"__typename": "Cue", "text": "aix\u00ed com la comprensi\u00f3 matem\u00e0tica del m\u00e9s petit", "time": 1070000}, {"__typename": "Cue", "text": "i el molt gran? Sincerament desconec la resposta.", "time": 1073000}, {"__typename": "Cue", "text": "Em pregunto si podr\u00edem ajudar-nos a comprendre, diguem,", "time": 1077000}, {"__typename": "Cue", "text": "la teoria qu\u00e0ntica, si criem nens utilitzant jocs d'ordinador,", "time": 1080000}, {"__typename": "Cue", "text": "comen\u00e7ant a la infantesa; els quals tinguin una mena de", "time": 1084000}, {"__typename": "Cue", "text": "simulador de pilotes travessant dues escletxes en una pantalla,", "time": 1087000}, {"__typename": "Cue", "text": "un m\u00f3n en qu\u00e8 els estranys esdeveniments de la mec\u00e0nica qu\u00e0ntica", "time": 1089000}, {"__typename": "Cue", "text": "fossin ampliats, artificialment,", "time": 1092000}, {"__typename": "Cue", "text": "de manera que es tornin familiars en l'escala del M\u00f3n Mitj\u00e0.", "time": 1095000}, {"__typename": "Cue", "text": "I, similarment, un joc d'ordinador relativista en qu\u00e8", "time": 1099000}, {"__typename": "Cue", "text": "els objectes a la pantalla manifestin la Contracci\u00f3 de Lorenz, i sucessivament,", "time": 1102000}, {"__typename": "Cue", "text": "per acostumar-los a aquesta manera raonar ,", "time": 1107000}, {"__typename": "Cue", "text": "de portar als nens a la manera de pensar en aix\u00f2.", "time": 1109000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Vull acabar aplicant la idea del M\u00f3n Mitj\u00e0", "time": 1112000}, {"__typename": "Cue", "text": "a les percepcions que tenim de nosaltres mateixos.", "time": 1116000}, {"__typename": "Cue", "text": "Actualment, la majoria dels cient\u00edfics accepten una visi\u00f3 mecanicista de la ment:", "time": 1119000}, {"__typename": "Cue", "text": "som com som perqu\u00e8 els nostres cervells s\u00f3n for\u00e7ats a ser com s\u00f3n;", "time": 1123000}, {"__typename": "Cue", "text": "i les nostres hormones s\u00f3n com s\u00f3n.", "time": 1127000}, {"__typename": "Cue", "text": "Ser\u00edem diferents, el nostre car\u00e0cter seria diferent,", "time": 1128000}, {"__typename": "Cue", "text": "si la nostra neuroanatomia i la nostra qu\u00edmica fisiol\u00f2gica fossin diferents.", "time": 1130000}, {"__typename": "Cue", "text": "Per\u00f2 els cient\u00edfics som inconsistents. Si f\u00f3ssim consistents,", "time": 1135000}, {"__typename": "Cue", "text": "la nostra resposta a un mal comportament, com un infanticidi,", "time": 1139000}, {"__typename": "Cue", "text": "hauria de ser de la mena, aquesta unitat t\u00e9 un component fallat;", "time": 1142000}, {"__typename": "Cue", "text": "necessita reparaci\u00f3. I aix\u00f2 no \u00e9s el que diem.", "time": 1145000}, {"__typename": "Cue", "text": "El que diem, i incloc al m\u00e9s austerament mecanicista de nosaltres,", "time": 1148000}, {"__typename": "Cue", "text": "que probablement s\u00f3c jo ,", "time": 1152000}, {"__typename": "Cue", "text": "el que diem \u00e9s, \"Monstre vil, la pres\u00f3 \u00e9s massa bona per a tu.\"", "time": 1153000}, {"__typename": "Cue", "text": "O pitjor, busquem venjan\u00e7a, probablement iniciant", "time": 1157000}, {"__typename": "Cue", "text": "la seg\u00fcent fase en un cicle creixent de contra-venjances,", "time": 1161000}, {"__typename": "Cue", "text": "la qual cosa veiem, per descomptat, per tot arreu.", "time": 1164000}, {"__typename": "Cue", "text": "En breu, quan pensem com acad\u00e8mics,", "time": 1167000}, {"__typename": "Cue", "text": "veiem a la gent com m\u00e0quines elaborades i complicades,", "time": 1170000}, {"__typename": "Cue", "text": "com ordinadors o cotxes, per\u00f2 quan tornem a \u00e9sser humans", "time": 1173000}, {"__typename": "Cue", "text": "ens comportem m\u00e9s com Basil Fawlty, qui, recordin,", "time": 1178000}, {"__typename": "Cue", "text": "va destruir el seu cotxe per donar-li una lli\u00e7\u00f3 quan no", "time": 1181000}, {"__typename": "Cue", "text": "arrencava en \"Gourmet Night\". (Rialles)", "time": 1184000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "La ra\u00f3 per la qual personifiquem les coses com cotxes i ordinadors", "time": 1188000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s perqu\u00e8 tal com els micos viuen en un m\u00f3n arbori", "time": 1191000}, {"__typename": "Cue", "text": "i els talps viuen en un m\u00f3n subterrani", "time": 1194000}, {"__typename": "Cue", "text": "i els sabaters d'aigua en la plan\u00edcie de la tensi\u00f3 superficial,", "time": 1197000}, {"__typename": "Cue", "text": "vivim en un m\u00f3n social. Nedem en un mar de gent -", "time": 1201000}, {"__typename": "Cue", "text": "una versi\u00f3 social del M\u00f3n Mitj\u00e0.", "time": 1205000}, {"__typename": "Cue", "text": "Hem evolucionat per endevinar el comportament dels altres", "time": 1209000}, {"__typename": "Cue", "text": "tornant-nos brillants psic\u00f2legs intu\u00eftius.", "time": 1212000}, {"__typename": "Cue", "text": "Tractar a les persones com m\u00e0quines", "time": 1216000}, {"__typename": "Cue", "text": "pot ser prec\u00eds cient\u00edfica i filos\u00f2ficament,", "time": 1218000}, {"__typename": "Cue", "text": "per\u00f2 \u00e9s una inc\u00f2moda p\u00e8rdua de temps", "time": 1222000}, {"__typename": "Cue", "text": "si vols endevinar el que far\u00e0 una persona.", "time": 1223000}, {"__typename": "Cue", "text": "La manera econ\u00f2micament \u00fatil de pensar en una persona", "time": 1227000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s tractar-la com un agent que persegueix un objectiu,", "time": 1230000}, {"__typename": "Cue", "text": "amb plaers i dolors, desitjos i intencions", "time": 1233000}, {"__typename": "Cue", "text": "culpa i c\u00e0rrecs.", "time": 1236000}, {"__typename": "Cue", "text": "La personificaci\u00f3 i l'adjudicaci\u00f3 d'intencions", "time": 1238000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s una estrat\u00e8gia tan exitosa en els humans,", "time": 1243000}, {"__typename": "Cue", "text": "que no \u00e9s sorprenent que el mateix programari", "time": 1246000}, {"__typename": "Cue", "text": "sovint pren control quan tractem de pensar en entitats", "time": 1249000}, {"__typename": "Cue", "text": "per a les quals no \u00e9s apropiat, com Basil Fawlty amb el seu cotxe,", "time": 1253000}, {"__typename": "Cue", "text": "o com milions de persones enganyades amb l'univers en conjunt (rialles)", "time": 1256000}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Si l'univers \u00e9s m\u00e9s estrany del que podem suposar,", "time": 1264000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9s nom\u00e9s perqu\u00e8 vam \u00e9sser seleccionats per suposar", "time": 1267000}, {"__typename": "Cue", "text": "nom\u00e9s el que necessitem suposar per sobreviure", "time": 1270000}, {"__typename": "Cue", "text": "en el Plistoc\u00e8 afric\u00e0?", "time": 1273000}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00f3n els nostres cervells tan vers\u00e0tils i expandibles que podem", "time": 1276000}, {"__typename": "Cue", "text": "entrenar-nos per a escapar de la caixa de la nostra evoluci\u00f3?", "time": 1280000}, {"__typename": "Cue", "text": "O, finalment, hi ha coses tan rares a l'univers", "time": 1285000}, {"__typename": "Cue", "text": "que cap filosofia, potser divina, podria somniar-les?", "time": 1289000}, {"__typename": "Cue", "text": "Moltes gr\u00e0cies.", "time": 1296000}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "98", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}