{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6sfY", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "43148", "slug": "robert_frost_the_road_not_taken", "title": "\"The Road Not Taken\"", "socialTitle": "\"The Road Not Taken\"", "presenterDisplayName": "Robert Frost", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2019-06-12", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1657611, "duration": 123, "publishedAt": "2019-06-12T15:27:02Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "97", "name": "poetry", "slug": "poetry"}, {"__typename": "Topic", "id": "149", "name": "potential", "slug": "potential"}, {"__typename": "Topic", "id": "165", "name": "exploration", "slug": "exploration"}, {"__typename": "Topic", "id": "214", "name": "writing", "slug": "writing"}, {"__typename": "Topic", "id": "345", "name": "TED-Ed", "slug": "ted+ed"}, {"__typename": "Topic", "id": "525", "name": "animation", "slug": "animation"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/36884c76-5be0-4a24-be4c-b8a9100da07a/theroadnottaken_textless_logo.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "william_shakespeare_all_the_world_s_a_stage", "id": "42548"}, {"__typename": "Video", "slug": "william_butler_yeats_the_second_coming", "id": "42546"}, {"__typename": "Video", "slug": "cristin_o_keefe_aptowicz_three_months_after", "id": "42819"}, {"__typename": "Video", "slug": "pico_iyer_where_is_home", "id": "1789"}, {"__typename": "Video", "slug": "scott_dinsmore_how_to_find_work_you_love", "id": "2332"}, {"__typename": "Video", "slug": "david_whyte_a_lyrical_bridge_between_past_present_and_future", "id": "2846"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Robert", "middlename": "", "lastname": "Frost", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "", "whyListen": "", "slug": "robert_frost"}]}, "description": "This animation is part of the TED-Ed series, \"There's a Poem for That,\" which features animated interpretations of poems both old and new that give language to some of life's biggest feelings. [Poem by Robert Frost, directed by Ellen Su, music by Stephen LaRosa]. ", "socialDescription": "This animation is part of the TED-Ed series, \"There's a Poem for That,\" which features animated interpretations of poems both old and new that give language to some of life's biggest feelings. [Poem by Robert Frost, directed by Ellen Su, music by Stephen LaRosa]. ", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"43148\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm5005\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm5005\",\"duration\":123,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Gujarati\",\"endonym\":\"\u0a97\u0ac1\u0a9c\u0ab0\u0abe\u0aa4\u0ac0\",\"languageCode\":\"gu\",\"ianaCode\":\"gu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Malay\",\"endonym\":\"Bahasa melayu\",\"languageCode\":\"ms\",\"ianaCode\":\"ms\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Sinhala\",\"endonym\":\"\u0dc3\u0dd2\u0d82\u0dc4\u0dbd\",\"languageCode\":\"si\",\"ianaCode\":\"si\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/44/85/001/products/2019e-robert-frost-the-road-not-taken-001-fallback-8b6a78ee62ce840551638645bca528c2-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED-Ed%26id%3D43148%26tag%3DTED-Ed%2Canimation%2Cpotential%2Cpoetry%2Cexploration%2Cwriting%26talk%3Drobert_frost_the_road_not_taken%26year%3D2019&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"43148\",\"talk\":\"robert_frost_the_road_not_taken\",\"tag\":\"TED-Ed,animation,potential,poetry,exploration,writing\",\"year\":\"2019\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/5005/manifest.m3u8\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/5005/metadata.json\"}},\"targeting\":{\"id\":\"43148\",\"talk\":\"robert_frost_the_road_not_taken\",\"tag\":\"TED-Ed,animation,potential,poetry,exploration,writing\",\"year\":\"2019\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/robert_frost_the_road_not_taken\",\"name\":\"Robert Frost: \\\"The Road Not Taken\\\"\",\"title\":\"\\\"The Road Not Taken\\\"\",\"speaker\":\"Robert Frost\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/36884c76-5be0-4a24-be4c-b8a9100da07a/theroadnottaken_textless_logo.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"robert_frost_the_road_not_taken\",\"event\":\"TED-Ed\",\"published\":1560353222,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"yGB_K_xlHdI\",\"duration\":132.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED-Ed", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "3", "name": "TED-Ed Original"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "161464", "language": {"__typename": "Language", "id": "123", "endonym": "Rom\u00e2n\u0103", "englishName": "Romanian", "internalLanguageCode": "ro", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "1956805", "uri": "/profiles/1957860", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/05/31/5e/340318.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1373827119.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Cristina Nicolae"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "2927937", "uri": "/profiles/2929672", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0e/73/e9/947177.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1403344604.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Mirel-Gabriel Alexa"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "\u201eDrumul pe care nu l-am ales\u201d\nde Robert Frost", "time": 249}, {"__typename": "Cue", "text": "Dou\u0103 drumuri se desp\u0103r\u021beau\n\u00eentr-o p\u0103dure aurie,", "time": 7399}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cemi pare r\u0103u c\u0103 nu le-am putut\npe am\u00e2ndou\u0103 urma", "time": 17779}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i, pentru c\u0103 eram singurul c\u0103l\u0103tor,", "time": 20819}, {"__typename": "Cue", "text": "am z\u0103bovit privind \u00een lungul\ncelui dint\u00e2i, c\u00e2t mai departe,", "time": 28209}, {"__typename": "Cue", "text": "P\u00e2n\u0103 acolo unde se pierdea sub p\u0103m\u00e2nt;", "time": 33419}, {"__typename": "Cue", "text": "Apoi am apucat-o pe al doilea,\nce nu era mai prejos", "time": 40269}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i care poate era chiar mai \u00eendrept\u0103\u021bit\ns\u0103-l str\u0103bat", "time": 44809}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u0103ci era acoperit cu iarb\u0103 \u0219i neumblat.", "time": 48409}, {"__typename": "Cue", "text": "De\u0219i, trec\u00e2nd pe unul dintre ele,", "time": 53799}, {"__typename": "Cue", "text": "era de parc\u0103 le-a\u0219 fi str\u0103b\u0103tut\npe am\u00e2ndou\u0103,", "time": 56637}, {"__typename": "Cue", "text": "Iar \u00een acea diminea\u021b\u0103 se \u00eentindeau la fel:\nIarba lor nu era b\u0103t\u0103torit\u0103 de pa\u0219i.", "time": 68302}, {"__typename": "Cue", "text": "L-am l\u0103sat pe primul pentru o alt\u0103 zi", "time": 77414}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218tiind totu\u0219i c\u0103,\npornind pe unul dintre ele,", "time": 82584}, {"__typename": "Cue", "text": "Cu greu m-a\u0219 mai fi \u00eentors vreodat\u0103.", "time": 86546}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u0219a voi povesti cu un suspin", "time": 94056}, {"__typename": "Cue", "text": "C\u00e2ndva, peste ani \u0219i ani:", "time": 97736}, {"__typename": "Cue", "text": "Dou\u0103 drumuri se desp\u0103r\u021beau\n\u00eentr-o p\u0103dure, iar eu", "time": 102972}, {"__typename": "Cue", "text": "Am pornit-o pe cel mai pu\u021bin str\u0103b\u0103tut\n\u0218i asta mi-a schimbat via\u021ba.", "time": 108744}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "43148", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}