{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Wou", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "69383", "slug": "rosalind_g_brewer_how_to_foster_true_diversity_and_inclusion_at_work_and_in_your_community", "title": "How to foster true diversity and inclusion at work (and in your community)", "socialTitle": "How to foster true diversity and inclusion at work (and in your community)", "presenterDisplayName": "Rosalind G. Brewer", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2020-10-21", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1682090, "duration": 1371, "publishedAt": "2020-12-03T15:49:02Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "18", "name": "business", "slug": "business"}, {"__typename": "Topic", "id": "53", "name": "innovation", "slug": "innovation"}, {"__typename": "Topic", "id": "99", "name": "race", "slug": "race"}, {"__typename": "Topic", "id": "115", "name": "leadership", "slug": "leadership"}, {"__typename": "Topic", "id": "144", "name": "work", "slug": "work"}, {"__typename": "Topic", "id": "1181", "name": "diversity", "slug": "diversity"}, {"__typename": "Topic", "id": "1565", "name": "inclusion", "slug": "inclusion"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/250256f2-fa96-4473-82ea-d4549631c792/RosalindGBrewer_2020S-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/d5d4308b-bb0d-4df2-aad1-99c0bc7aa053/RosalindGBrewer_2020S-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/bfa3f101-9b3a-46d0-8202-9e695d427f70/RosalindGBrewer_2020S-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "jennifer_l_eberhardt_how_racial_bias_works_and_how_to_disrupt_it", "id": "64511"}, {"__typename": "Video", "slug": "kedra_newsom_reeves_how_to_reduce_the_wealth_gap_between_black_and_white_americans", "id": "67583"}, {"__typename": "Video", "slug": "melinda_briana_epler_3_ways_to_be_a_better_ally_in_the_workplace", "id": "25572"}, {"__typename": "Video", "slug": "roselinde_torres_what_it_takes_to_be_a_great_leader", "id": "1930"}, {"__typename": "Video", "slug": "rocio_lorenzo_how_diversity_makes_teams_more_innovative", "id": "3585"}, {"__typename": "Video", "slug": "mellody_hobson_color_blind_or_color_brave", "id": "1990"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/4c5b87007f1b2db72a548ec13921fe7f6dc0c230_254x191.jpg", "firstname": "Rosalind G.", "middlename": "", "lastname": "Brewer", "description": "CEO of Walgreens Boots Alliance", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "As CEO of Walgreens Boots Alliance and member of the WBA Board of Directors, Rosalind G. Brewer leads the company\u2019s initiative to positively impact the lives of millions of people around the world every day.", "whyListen": "<p>With a proven track record of operational expertise and strategic development, Rosalind G. Brewer leads more than 450,000 colleagues as the CEO of Walgreens Boots Alliance and member of the WBA Board of Directors. There she works to innovate alongside a constantly evolving healthcare industry and positively impact people around the world.</p><p>Prior to this, Brewer&nbsp;led Starbucks license stores and the global functions of marketing, technology, supply chain, product innovation and store development organizations. She served as president and CEO of Sam&#39;s Club and made history by becoming the first woman and first African American to lead a Walmart division. Brewer joined Walmart in 2006 as regional vice president and later became president of Walmart East, where her profit-and-loss responsibility exceeded 100 billion dollars. Prior to Walmart, she was with Kimberly-Clark Corp. for 22 years, starting as a scientist and ultimately serving as president of the Global Nonwovens Sector in 2004. She is a current director of Amazon and a former director of Lockheed Martin and Molson Coors Brewing Company. She has served on the Starbucks board of directors since March 2017.</p>", "slug": "rosalind_g_brewer"}, {"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/376c19d3c178f374d260d1dee9aea3004d543863_254x191.jpg", "firstname": "Whitney", "middlename": "", "lastname": "Pennington Rodgers", "description": "TED current affairs curator", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Whitney Pennington Rodgers is an award-winning journalist and media professional.", "whyListen": "<div>Prior to joining TED as current affairs curator, Whitney Pennington Rodgers produced for NBC's primetime news magazine <em>Dateline NBC</em>. She earned a duPont-Columbia award and a News &amp; Documentary Emmy or her contributions to the <em>Dateline NBC</em> hour \"The Cosby Accusers Speak\" -- an extensive group interview with 27 of the women who accused entertainer Bill Cosby of sexual misconduct.</div><div>Pennington Rodgers has worked at NBC's in-house production company Peacock Productions, <em>The Today Show</em>, <em>Nightly News</em>, <em>Rock Center with Brian Williams</em> and New Jersey-centric public affairs shows <em>Caucus: New Jersey</em> and <em>One-on-One with Steve Adubato</em>. Prior to beginning her career in media, she had a short stint as a fourth-grade teacher through the Teach for America program.</div><div>Pennington Rodgers received her Bachelor's in journalism and media studies from Rutgers University. She completed her Master's of Journalism at the University of California at Berkeley, where she produced a documentary about recruitment of nonblack students at historically black colleges and universities.</div>", "slug": "whitney_pennington_rodgers"}]}, "description": "When companies think of diversity and inclusion, they too often focus on meeting metrics instead of building relationships with people of diverse backgrounds, says Starbucks COO Rosalind G. Brewer. In this personable and wide-ranging conversation with TED current affairs curator Whitney Pennington Rodgers, Brewer invites leaders to rethink what it takes to create a truly inclusive workplace -- and lays out how to bring real, grassroots change to boardrooms and communities alike.\n", "socialDescription": "When companies think of diversity and inclusion, they too often focus on meeting metrics instead of building relationships with people of diverse backgrounds, says Starbucks COO Rosalind G. Brewer. In this personable and wide-ranging conversation with TED current affairs curator Whitney Pennington Rodgers, Brewer invites leaders to rethink what it takes to create a truly inclusive workplace -- and lays out how to bring real, grassroots change to boardrooms and communities alike.\n", "partnerName": "BCG", "playerData": "{\"id\":\"69383\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm6124-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm6124-im2346\",\"duration\":1381,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/51/51/008/products/2020s-rosalind-g-brewer-008-fallback-2d81ab0fbeb5c49ae34d1538ffa66e3f-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED%40BCG%26id%3D69383%26tag%3Dinnovation%2Crace%2Cdiversity%2Cwork%2Cleadership%2Cinclusion%2Cbusiness%26talk%3Drosalind_g_brewer_how_to_foster_true_diversity_and_inclusion_at_work_and_in_your_community%26year%3D2020&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"69383\",\"talk\":\"rosalind_g_brewer_how_to_foster_true_diversity_and_inclusion_at_work_and_in_your_community\",\"tag\":\"innovation,race,diversity,work,leadership,inclusion,business\",\"year\":\"2020\",\"event\":\"TED@BCG\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/6124/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/6124/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"69383\",\"talk\":\"rosalind_g_brewer_how_to_foster_true_diversity_and_inclusion_at_work_and_in_your_community\",\"tag\":\"innovation,race,diversity,work,leadership,inclusion,business\",\"year\":\"2020\",\"event\":\"TED@BCG\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/rosalind_g_brewer_how_to_foster_true_diversity_and_inclusion_at_work_and_in_your_community\",\"name\":\"Rosalind G. Brewer: How to foster true diversity and inclusion at work (and in your community)\",\"title\":\"How to foster true diversity and inclusion at work (and in your community)\",\"speaker\":\"Rosalind G. Brewer\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/d5d4308b-bb0d-4df2-aad1-99c0bc7aa053/RosalindGBrewer_2020S-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"rosalind_g_brewer_how_to_foster_true_diversity_and_inclusion_at_work_and_in_your_community\",\"event\":\"TED@BCG\",\"published\":1607010542,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"klXVQsbhFsE\",\"duration\":0.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED@BCG", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "4", "name": "TED Institute Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "208188", "language": {"__typename": "Language", "id": "37", "endonym": "Espa\u00f1ol", "englishName": "Spanish", "internalLanguageCode": "es", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "228180", "uri": "/profiles/228293", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0d/a9/95/895381.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1345425139.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Sebastian Betti"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "33817798", "uri": "/profiles/33467067", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1645136835.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Laura Turmo Companys"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Whitney Pennington Rodgers:\nHola, Roz Brewer.", "time": 0}, {"__typename": "Cue", "text": "Gracias por estar hoy aqu\u00ed.", "time": 2116}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Rosalind Brewer: \n\u00a1Gracias por invitarme!", "time": 3636}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: Vayamos al grano.", "time": 5836}, {"__typename": "Cue", "text": "Estamos en el \u00faltimo\ntrimestre del 2020,", "time": 7076}, {"__typename": "Cue", "text": "y creo que mucha gente estar\u00e1 de acuerdo\nen que estamos en medio de", "time": 11596}, {"__typename": "Cue", "text": "una de las mayores reflexiones \nacerca de la equidad racial", "time": 15556}, {"__typename": "Cue", "text": "que ha habido \u00faltimamente\nen este pa\u00eds.", "time": 19276}, {"__typename": "Cue", "text": "Y esto es algo que \nhas defendido firmemente,", "time": 21556}, {"__typename": "Cue", "text": "tanto en tu posici\u00f3n en Starbucks", "time": 25396}, {"__typename": "Cue", "text": "como en tu carrera por la diversidad\ne inclusi\u00f3n en el trabajo.", "time": 28036}, {"__typename": "Cue", "text": "Para empezar la conversaci\u00f3n,\nme gustar\u00eda escuchar de ti", "time": 32316}, {"__typename": "Cue", "text": "qu\u00e9 significa este momento \npara los esfuerzos de DEI", "time": 35676}, {"__typename": "Cue", "text": "en los negocios estadounidenses.", "time": 38636}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Efectivamente,", "time": 42116}, {"__typename": "Cue", "text": "por eso, muchos de los que estamos \nen el entorno corporativo, entre otros,", "time": 43396}, {"__typename": "Cue", "text": "nos replanteamos nuestra posici\u00f3n frente\na la diversidad e inclusi\u00f3n en el trabajo.", "time": 47436}, {"__typename": "Cue", "text": "D\u00e9jame empezar por mostrar \nen qu\u00e9 punto estamos", "time": 52756}, {"__typename": "Cue", "text": "en cuanto a diversidad e inclusi\u00f3n\nen el entorno corporativo,", "time": 57236}, {"__typename": "Cue", "text": "y ver\u00e1s que se est\u00e1n enfatizando\nlas debilidades", "time": 60116}, {"__typename": "Cue", "text": "y la falta de planificaci\u00f3n", "time": 65116}, {"__typename": "Cue", "text": "e intensidad que se tendr\u00edan que haber\nmantenido desde un principio.", "time": 67396}, {"__typename": "Cue", "text": "Creo que una de las cosas\nque m\u00e1s nos importa", "time": 74156}, {"__typename": "Cue", "text": "es que la inclusi\u00f3n es nuestra\nmayor oportunidad.", "time": 77996}, {"__typename": "Cue", "text": "De hecho, he escuchado muchas historias", "time": 81876}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre como no hay talento \nen la comunidad negra", "time": 87236}, {"__typename": "Cue", "text": "o latina para determinadas funciones.", "time": 90196}, {"__typename": "Cue", "text": "El talento est\u00e1 ah\u00ed.", "time": 93036}, {"__typename": "Cue", "text": "Te dir\u00e9 que est\u00e1 subdesarrollado,", "time": 94676}, {"__typename": "Cue", "text": "ya que hemos pasado m\u00e1s tiempo\ncentrados en los n\u00fameros", "time": 96676}, {"__typename": "Cue", "text": "que en cambiar nuestro entorno", "time": 100556}, {"__typename": "Cue", "text": "para que la gente se sienta segura.", "time": 102836}, {"__typename": "Cue", "text": "Para que sientan que pueden ir a trabajar\ny ser ellos mismos,", "time": 104996}, {"__typename": "Cue", "text": "dar todo de s\u00ed mismos,", "time": 107956}, {"__typename": "Cue", "text": "mostrar su forma de ser", "time": 109476}, {"__typename": "Cue", "text": "y que se les respete y aplauda por ello.", "time": 110996}, {"__typename": "Cue", "text": "Para que la gente reconozca \ny aprecie lo que les diferencia", "time": 114116}, {"__typename": "Cue", "text": "y que entienda que son diferencias", "time": 118116}, {"__typename": "Cue", "text": "y que, si se les incluye \nen las conversaciones,", "time": 120196}, {"__typename": "Cue", "text": "que estas son valiosas para las empresas.", "time": 123636}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que creo que hay muchas oportunidades\nen el \u00e1rea de la inclusi\u00f3n,", "time": 126916}, {"__typename": "Cue", "text": "ya que nos centramos demasiado \nen satisfacer criterios.", "time": 130556}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: Y creo que a principios de este a\u00f1o,", "time": 134036}, {"__typename": "Cue", "text": "al empezar las protestas, \ntras la muerte de George Floyd,", "time": 136476}, {"__typename": "Cue", "text": "vimos como muchas organizaciones\npublicaron frases de solidaridad,", "time": 139516}, {"__typename": "Cue", "text": "comprometi\u00e9ndose a ser m\u00e1s inclusivos,", "time": 144036}, {"__typename": "Cue", "text": "tanto en el trabajo", "time": 147836}, {"__typename": "Cue", "text": "como con los clientes y la gente \nque apoyan lo que hacen.", "time": 149396}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero luego tambi\u00e9n se oye...", "time": 153076}, {"__typename": "Cue", "text": "he o\u00eddo a muchos empresarios decir:", "time": 154596}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201cBueno, queremos hacer algo\npero no sabemos por d\u00f3nde empezar\u201d.", "time": 156676}, {"__typename": "Cue", "text": "Y me gustar\u00eda saber, \n\u00bfqu\u00e9 crees que se puede hacer", "time": 160556}, {"__typename": "Cue", "text": "para marcar una gran diferencia", "time": 163996}, {"__typename": "Cue", "text": "en cuanto a diversidad e inclusi\u00f3n", "time": 167316}, {"__typename": "Cue", "text": "y evitar esta justicia performativa?", "time": 171196}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Bien,", "time": 174596}, {"__typename": "Cue", "text": "pues hay algunas cosas que \nme gustar\u00eda comentar al respecto.", "time": 175796}, {"__typename": "Cue", "text": "Primero, al pensar en un \nentorno inclusivo,", "time": 179636}, {"__typename": "Cue", "text": "piensas en: \u00bfSe me escucha?", "time": 182196}, {"__typename": "Cue", "text": "Y mucha gente con diferencias", "time": 184676}, {"__typename": "Cue", "text": "quiere saber que se le escucha\ny que se le ve.", "time": 188356}, {"__typename": "Cue", "text": "La verdad es que valoro las empresas\nque dedican su tiempo", "time": 192636}, {"__typename": "Cue", "text": "a iniciar un camino de aprendizaje", "time": 195676}, {"__typename": "Cue", "text": "ya sabes, organizando sesiones de escucha", "time": 198076}, {"__typename": "Cue", "text": "y asegur\u00e1ndose de que se consideran\ndiversos puntos de vista", "time": 200316}, {"__typename": "Cue", "text": "a la hora de tomar grandes decisiones.", "time": 206276}, {"__typename": "Cue", "text": "De hecho, hay algunas empresas que\nest\u00e1n involucrando a sus redes de socios", "time": 208596}, {"__typename": "Cue", "text": "como nunca antes.", "time": 212116}, {"__typename": "Cue", "text": "Estos son algunos de los \nfactores iniciales de \u00e9xito", "time": 214116}, {"__typename": "Cue", "text": "que podr\u00edan dirigirnos\nhacia diferentes escenarios.", "time": 216756}, {"__typename": "Cue", "text": "He estado escuchando a\ncompa\u00f1eros de diferentes industrias", "time": 220316}, {"__typename": "Cue", "text": "y todos est\u00e1n teniendo sus propios\nmomentos de realizaci\u00f3n,", "time": 223716}, {"__typename": "Cue", "text": "se autoanalizan y dicen", "time": 226876}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201cnunca lo pens\u00e9\u201c, \u201cnunca lo supe\u201d,", "time": 230436}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201cno sab\u00eda lo que hac\u00eda cuando dije X, \no cuando hice esto.\u201d \u00bfNo?", "time": 232116}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso, creo que esto empieza \ncon cosas sencillas.", "time": 236716}, {"__typename": "Cue", "text": "Dir\u00eda que hay muchos pasos", "time": 240756}, {"__typename": "Cue", "text": "antes de los programas de \nformaci\u00f3n y desarrollo.", "time": 243116}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que a esos que se han metido de lleno\nen formaci\u00f3n y desarrollo", "time": 245556}, {"__typename": "Cue", "text": "les dir\u00eda que lo pongan en pausa\ny vuelvan a las ra\u00edces,", "time": 249036}, {"__typename": "Cue", "text": "que organicen sesiones de \nescucha y decidan:", "time": 252476}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201c\u00bfqu\u00e9 quer\u00e9is hacer?\u201d", "time": 254676}, {"__typename": "Cue", "text": "Y luego hay que ayudar a \nlas personas de distintos or\u00edgenes", "time": 256116}, {"__typename": "Cue", "text": "a involucrarse en las conversaciones sobre\nc\u00f3mo quieren que ocurra este cambio.", "time": 259196}, {"__typename": "Cue", "text": "Ellas son el mejor recurso \npara mucho de esto", "time": 263036}, {"__typename": "Cue", "text": "y para muchas de estas discusiones.", "time": 266116}, {"__typename": "Cue", "text": "Es decir, he aprendido mucho.", "time": 267836}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo organizo desayunos con los baristas \ny con los socios", "time": 269396}, {"__typename": "Cue", "text": "en Starbucks a menudo.", "time": 273556}, {"__typename": "Cue", "text": "Tuve una justo ayer \ny cuando mi pantalla se ilumin\u00f3,", "time": 275756}, {"__typename": "Cue", "text": "ten\u00eda nueve socios distintos\nseleccionados al azar.", "time": 278836}, {"__typename": "Cue", "text": "Llamamos a nuestros \ntrabajadores \u201csocios\u201d.", "time": 283036}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue una charla muy enriquecedora.", "time": 285316}, {"__typename": "Cue", "text": "Empezaron a establecer contactos\nmientras hablaba con ellos", "time": 288236}, {"__typename": "Cue", "text": "y aprendieron unos de los otros.", "time": 291636}, {"__typename": "Cue", "text": "Y no era una charla sobre diversidad.", "time": 293596}, {"__typename": "Cue", "text": "En realidad, est\u00e1bamos iniciando nuestro\nejercicio contable en Starbucks,", "time": 295636}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed que era una charla de negocios", "time": 299116}, {"__typename": "Cue", "text": "y una toma de contacto\npara ver c\u00f3mo \u00edbamos", "time": 302196}, {"__typename": "Cue", "text": "mientras teletrabaj\u00e1bamos.", "time": 304676}, {"__typename": "Cue", "text": "Y empieza por ah\u00ed, \nen la construcci\u00f3n de relaciones", "time": 306596}, {"__typename": "Cue", "text": "y en aprender de las personas por como\nson, involucr\u00e1ndolas y diciendo:", "time": 309956}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201cte veo, te escucho\u201d.", "time": 314196}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto funciona hasta tal punto que,\nsi lo hacemos m\u00e1s,", "time": 315796}, {"__typename": "Cue", "text": "creo que el compromiso y el desempe\u00f1o", "time": 321036}, {"__typename": "Cue", "text": "se disparar\u00e1n.", "time": 323436}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: Entiendo que lo que me dices es \nque no se trata tanto del", "time": 324996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201c\u00bfc\u00f3mo puedo responder a \neste momento ahora mismo?\u201d", "time": 328596}, {"__typename": "Cue", "text": "sino m\u00e1s bien de establecer un compromiso \na largo plazo con la gente", "time": 331916}, {"__typename": "Cue", "text": "para hacer que esto sea parte\nde c\u00f3mo se trabaja.", "time": 335876}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n me gustar\u00eda que me \nhablases un poco sobre", "time": 339916}, {"__typename": "Cue", "text": "si hay un plazo", "time": 343316}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre cu\u00e1n r\u00e1pido se deber\u00eda \nresponder a las protestas", "time": 345516}, {"__typename": "Cue", "text": "y a lo que est\u00e1 pasando en \neste momento cultural.", "time": 350876}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 deber\u00edamos esperar", "time": 355316}, {"__typename": "Cue", "text": "respecto a cu\u00e1ndo veremos este cambio \nmaterializarse y surtir efecto?", "time": 357676}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Hay una serie de cosas que debemos \ncumplir a corto plazo.", "time": 363836}, {"__typename": "Cue", "text": "Es realmente importante colaborar con\ncomunidades pr\u00f3ximas", "time": 367156}, {"__typename": "Cue", "text": "para formar parte", "time": 373876}, {"__typename": "Cue", "text": "de algunas de las sesiones de \nescucha y aprendizaje.", "time": 376436}, {"__typename": "Cue", "text": "Aprendo un mont\u00f3n de organizaciones \ncomo la Legal Defense Fund,", "time": 379996}, {"__typename": "Cue", "text": "de la NAACP,", "time": 386156}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed como de las colaboraciones en las que \nhemos participado recientemente,", "time": 387596}, {"__typename": "Cue", "text": "pero centrando el debate", "time": 391276}, {"__typename": "Cue", "text": "en c\u00f3mo hacer equipo.", "time": 394236}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque una de las cosas que me preocupan\nal ser una minorista,", "time": 396396}, {"__typename": "Cue", "text": "como Starbucks o muchas otras empresas,", "time": 399636}, {"__typename": "Cue", "text": "es que aparte de sentirse \nseguros, c\u00f3modos", "time": 403316}, {"__typename": "Cue", "text": "y escuchados en la compa\u00f1\u00eda,", "time": 407876}, {"__typename": "Cue", "text": "tambi\u00e9n quiero que mis socios vivan\nesa experiencia en la comunidad.", "time": 409636}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed es como se cierra el c\u00edrculo.", "time": 412836}, {"__typename": "Cue", "text": "Realmente que los empleados BIPOC", "time": 415236}, {"__typename": "Cue", "text": "se sientan como que marcan una diferencia.", "time": 419996}, {"__typename": "Cue", "text": "Para empezar, voto cada a\u00f1o,", "time": 423076}, {"__typename": "Cue", "text": "me comprometo con mi comunidad", "time": 425556}, {"__typename": "Cue", "text": "y luego, con mi trabajo.", "time": 427076}, {"__typename": "Cue", "text": "Tengo un valor.", "time": 428596}, {"__typename": "Cue", "text": "Hay algunas colaboraciones\nrealmente cruciales", "time": 429836}, {"__typename": "Cue", "text": "que deber\u00edan ocurrir ahora mismo", "time": 432076}, {"__typename": "Cue", "text": "para asegurarnos de que \nnuestros empleados sientan", "time": 433956}, {"__typename": "Cue", "text": "que forman parte de este cambio\nque ya est\u00e1 en marcha.", "time": 436636}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: Entonces me pregunto, \npor el contrario,", "time": 443316}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfen qu\u00e9 clase de trampas has visto caer\na los empresarios", "time": 445516}, {"__typename": "Cue", "text": "que han resultado no ser efectivas", "time": 449636}, {"__typename": "Cue", "text": "para apoyar la intenci\u00f3n", "time": 452236}, {"__typename": "Cue", "text": "de ser m\u00e1s inclusivos y diversificarse?", "time": 454596}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 cosas no han funcionado?", "time": 457516}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Pues, temo que esto se convierta en\nuna carrera por alcanzar ciertos cifras", "time": 459796}, {"__typename": "Cue", "text": "porque algo que te vas a encontrar\ny que he visto muchas veces en mi carrera", "time": 465196}, {"__typename": "Cue", "text": "es que algunos de nuestros mejores l\u00edderes\ntienen buenas intenciones,", "time": 469236}, {"__typename": "Cue", "text": "pero no comprenden.", "time": 472716}, {"__typename": "Cue", "text": "No entienden al socio \nque se sienta a su lado", "time": 474076}, {"__typename": "Cue", "text": "y que luce diferente a ellos.", "time": 477236}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso, me preocupa cuando\nperseguimos n\u00fameros", "time": 479076}, {"__typename": "Cue", "text": "porque, \u00bfsabes qu\u00e9?", "time": 481556}, {"__typename": "Cue", "text": "en el tipo de pa\u00eds en el que vivimos,\nen este mundo", "time": 483356}, {"__typename": "Cue", "text": "todos sabemos cuadrar n\u00fameros.", "time": 486516}, {"__typename": "Cue", "text": "Sin embargo, no sabemos \nestablecer lazos fuertes", "time": 488316}, {"__typename": "Cue", "text": "que sean duraderos, que se valoren.", "time": 491836}, {"__typename": "Cue", "text": "Pienso que justo debemos empezar", "time": 494076}, {"__typename": "Cue", "text": "por construir relaciones \ny alianzas claves.", "time": 496116}, {"__typename": "Cue", "text": "En conclusi\u00f3n, me preocupa que esto\nse base en los n\u00fameros.", "time": 499356}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: Y, por supuesto, creo que \ntodos recordamos cuando unos a\u00f1os atr\u00e1s,", "time": 505076}, {"__typename": "Cue", "text": "Starbucks se vio involucrado \nen una pol\u00e9mica.", "time": 508636}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00fa te viste envuelta en \nese incidente en Filadelfia", "time": 511996}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre discriminaci\u00f3n racial", "time": 514476}, {"__typename": "Cue", "text": "que hizo que Starbucks diera un paso atr\u00e1s\npara reflexionar sobre inclusi\u00f3n,", "time": 515836}, {"__typename": "Cue", "text": "sesgo impl\u00edcito y sensibilidad racial.", "time": 521076}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo te ayud\u00f3 esa experiencia\na prepararte para este a\u00f1o,", "time": 525476}, {"__typename": "Cue", "text": "como empresaria individual\ny tambi\u00e9n como organizaci\u00f3n?", "time": 529676}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo te ayud\u00f3 a abordar\nlo que hemos vivido", "time": 534596}, {"__typename": "Cue", "text": "en este pa\u00eds en los \u00faltimos meses?", "time": 537916}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Pues, ese fue un gran ejemplo \nde liderazgo", "time": 539836}, {"__typename": "Cue", "text": "y mostr\u00f3 d\u00f3nde Starbucks hab\u00eda fallado \nal no elegir la direcci\u00f3n apropiada", "time": 543676}, {"__typename": "Cue", "text": "para esa tienda.", "time": 549596}, {"__typename": "Cue", "text": "Para darte un ejemplo,", "time": 551476}, {"__typename": "Cue", "text": "la persona que llevaba esa tienda", "time": 553996}, {"__typename": "Cue", "text": "era muy joven y prometedora\npara la compa\u00f1\u00eda.", "time": 555876}, {"__typename": "Cue", "text": "Ponerla al mando de la cafeter\u00eda\nde la calle <i>18th and Spruce</i> en Filadelfia", "time": 560396}, {"__typename": "Cue", "text": "era una gran oportunidad.", "time": 565996}, {"__typename": "Cue", "text": "Mirando atr\u00e1s, una raz\u00f3n por la que\nintegramos la formaci\u00f3n anti prejuicios", "time": 567796}, {"__typename": "Cue", "text": "fue para que se tuvieran \nesas conversaciones.", "time": 573276}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero no hablo de \nuna formaci\u00f3n convencional.", "time": 575756}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue \u00fanica porque los participantes \nse compromet\u00edan con ellos mismos.", "time": 578796}, {"__typename": "Cue", "text": "Adem\u00e1s, no los form\u00f3 un instructor.", "time": 582996}, {"__typename": "Cue", "text": "Los baristas ten\u00edan que\nmantener conversaciones", "time": 585396}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre diversidad e inclusi\u00f3n entre ellos.", "time": 588436}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que no estaba moderado\npor ning\u00fan l\u00edder de la compa\u00f1\u00eda.", "time": 592276}, {"__typename": "Cue", "text": "Fue autodidacta.", "time": 595356}, {"__typename": "Cue", "text": "Y una vez establecimos esas relaciones,", "time": 597836}, {"__typename": "Cue", "text": "se abrieron nuevas conversaciones.", "time": 600556}, {"__typename": "Cue", "text": "Algunos de nuestras baristas \nnos preguntaron:", "time": 604236}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfPuedo aplicar esto con mi padre,", "time": 606556}, {"__typename": "Cue", "text": "que no me dej\u00f3 ir a la graduaci\u00f3n\ncon una chica negra?", "time": 608276}, {"__typename": "Cue", "text": "Construimos lo que sentimos que \nera un movimiento y un debate", "time": 611036}, {"__typename": "Cue", "text": "que nos ha servido de punto de partida", "time": 615956}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre c\u00f3mo queremos\nintensificar las conversaciones", "time": 620196}, {"__typename": "Cue", "text": "y hacer cambios en Starbucks,", "time": 622996}, {"__typename": "Cue", "text": "y tambi\u00e9n en nuestras comunidades.", "time": 624836}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque hay varias organizaciones\ncon las que hemos contactado", "time": 627196}, {"__typename": "Cue", "text": "y con las que a\u00fan estamos comprometidos\na d\u00eda de hoy", "time": 631356}, {"__typename": "Cue", "text": "que nos est\u00e1n ayudando a\nconstruir un liderazgo comunitario.", "time": 634276}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: \u00bfEs ese el objetivo?", "time": 638756}, {"__typename": "Cue", "text": "Antes has mencionado a un empleado \nque quer\u00eda aplicar lo aprendido en casa.", "time": 640436}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando pens\u00e1is en c\u00f3mo afrontar \nestos temas como organizaci\u00f3n", "time": 644076}, {"__typename": "Cue", "text": "con vuestros empleados y socios,", "time": 648836}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfvuestra meta es ver c\u00f3mo llevan\nlo aprendido m\u00e1s all\u00e1 de su vida laboral?", "time": 651516}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Exacto. Mucho de esto empieza en casa.", "time": 655716}, {"__typename": "Cue", "text": "Empieza en la mesa de tu comedor.", "time": 659156}, {"__typename": "Cue", "text": "Nosotros podemos corregir \ny somos responsables de lo que ocurre", "time": 662036}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando vas a trabajar a Starbucks.", "time": 666676}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero somos conscientes de que\nsolo podemos guiarlos hasta cierto punto", "time": 668876}, {"__typename": "Cue", "text": "porque si en casa\nmantienen conversaciones", "time": 673956}, {"__typename": "Cue", "text": "que contradicen lo aprendido \nen el trabajo,", "time": 676436}, {"__typename": "Cue", "text": "no dejan de ralentizar\nsu crecimiento y cambio.", "time": 679236}, {"__typename": "Cue", "text": "Y gran parte del trabajo que hacemos\nen cuanto a diversidad e inclusi\u00f3n", "time": 681956}, {"__typename": "Cue", "text": "es de uso libre.", "time": 686396}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso, los materiales que\ncreamos para el trabajo,", "time": 687716}, {"__typename": "Cue", "text": "al cerrar nuestras tiendas el 28 de mayo,", "time": 690876}, {"__typename": "Cue", "text": "los compartimos con otras empresas\npara que los usen", "time": 694956}, {"__typename": "Cue", "text": "y adem\u00e1s, estamos trabajando con \nla organizaci\u00f3n <i>Courageous Conversations.</i>", "time": 699196}, {"__typename": "Cue", "text": "Y so\u00f1amos con la posibilidad", "time": 704396}, {"__typename": "Cue", "text": "de que nuestros socios traigan\na sus familias", "time": 706556}, {"__typename": "Cue", "text": "o puedan escuchar", "time": 710476}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00f3mo mantenemos \u201cconversaciones valientes\u201d\nsobre diversidad.", "time": 711676}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed, cuando Starbucks tienen un ponente\nexperto en diversidad,", "time": 714876}, {"__typename": "Cue", "text": "invitamos a las familias.", "time": 719596}, {"__typename": "Cue", "text": "Y ha sido muy, muy gratificante.", "time": 721076}, {"__typename": "Cue", "text": "Muchos de nuestros altos ejecutivos \nhan dicho:", "time": 723156}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201cEsto ha propiciado nuevas conversaciones \ncon mis hijos adolescentes en casa\u201d,", "time": 725996}, {"__typename": "Cue", "text": "los cuales son v\u00edctimas de abuso.", "time": 730196}, {"__typename": "Cue", "text": "Gracias a estas, han cambiado \nlas conversaciones", "time": 732316}, {"__typename": "Cue", "text": "en que cuestionamos \nlo que suced\u00eda en casa.", "time": 735476}, {"__typename": "Cue", "text": "Y tenemos que entender que\npara abordar esta cuesti\u00f3n,", "time": 738036}, {"__typename": "Cue", "text": "debemos considerar \nmucho m\u00e1s que n\u00fameros,", "time": 743356}, {"__typename": "Cue", "text": "o el espacio de trabajo.", "time": 745516}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto va m\u00e1s all\u00e1.", "time": 747596}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso, intentamos hacer algo diferente", "time": 750596}, {"__typename": "Cue", "text": "que cambie las conversaciones \npara luego desarrollar la inclusi\u00f3n", "time": 753076}, {"__typename": "Cue", "text": "en Starbucks desde las ra\u00edces.", "time": 756276}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: Imagino que, como mujer negra\ny l\u00edder empresarial,", "time": 760836}, {"__typename": "Cue", "text": "estos temas te tocan muy de cerca.", "time": 764916}, {"__typename": "Cue", "text": "Y me gustar\u00eda saber c\u00f3mo son \ntus interacciones", "time": 768516}, {"__typename": "Cue", "text": "con tus compa\u00f1eros y hom\u00f3logos\nen otras organizaciones", "time": 771516}, {"__typename": "Cue", "text": "que quiz\u00e1s no est\u00e1n tan puestos,", "time": 774836}, {"__typename": "Cue", "text": "ya que para ellos no es algo\ntan importante a nivel personal.", "time": 777436}, {"__typename": "Cue", "text": "Me gustar\u00eda saber c\u00f3mo sacas el tema", "time": 781676}, {"__typename": "Cue", "text": "con estos compa\u00f1eros", "time": 786716}, {"__typename": "Cue", "text": "que est\u00e1n en las posiciones\npara provocar este cambio", "time": 788436}, {"__typename": "Cue", "text": "en sus propias organizaciones\no en Starbucks", "time": 790916}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo consigues que se involucren", "time": 793916}, {"__typename": "Cue", "text": "o c\u00f3mo lo haces para que se preocupen\nsobre este tema?", "time": 796116}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Muy buena pregunta.", "time": 799356}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo tengo dos hijos:", "time": 801276}, {"__typename": "Cue", "text": "una hija de 17 a\u00f1os\ny un hijo de 25.", "time": 802836}, {"__typename": "Cue", "text": "Y honestamente, cuando paso eso", "time": 806796}, {"__typename": "Cue", "text": "en nuestro Starbucks en 2018,", "time": 809356}, {"__typename": "Cue", "text": "mi hijo ten\u00eda la misma edad\nque Donte and Rashon", "time": 812756}, {"__typename": "Cue", "text": "y se parece un mont\u00f3n a ellos", "time": 816076}, {"__typename": "Cue", "text": "y podr\u00eda haber estado \nen ese Starbucks", "time": 818116}, {"__typename": "Cue", "text": "vestido exactamente como ellos.", "time": 820276}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u00ed que, ese caso ya me afect\u00f3 bastante \na nivel personal,", "time": 821796}, {"__typename": "Cue", "text": "y fue verdaderamente sobrecogedor.", "time": 824676}, {"__typename": "Cue", "text": "Sab\u00eda que en cualquier momento,", "time": 827876}, {"__typename": "Cue", "text": "la polic\u00eda podr\u00eda detener \na mi marido o a mi hijo,", "time": 829636}, {"__typename": "Cue", "text": "y llamarme en mitad de la noche.", "time": 832516}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso, esto es algo \ntan personal para m\u00ed,", "time": 834916}, {"__typename": "Cue", "text": "y lo que intento hacer es \ncompartir historias", "time": 837076}, {"__typename": "Cue", "text": "y hablar abiertamente sobre mi familia,\nlo que hacemos los fines de semana,", "time": 839876}, {"__typename": "Cue", "text": "nuestras tradiciones y todas esas cosas.", "time": 843516}, {"__typename": "Cue", "text": "Y no tengo ning\u00fan problema con que\nalguien se me acerque,", "time": 846716}, {"__typename": "Cue", "text": "quiz\u00e1s uno de mis compa\u00f1eros blancos,", "time": 849556}, {"__typename": "Cue", "text": "y me diga \u201cNo lo entiendo. \n\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1n hablando?\u201d", "time": 851316}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando oyen algo que se distancia \nde su cultura.", "time": 854356}, {"__typename": "Cue", "text": "Estoy abierta a explic\u00e1rselo\ny a tener esas conversaciones", "time": 858476}, {"__typename": "Cue", "text": "porque quiero ser un canal \npara transmitir eso.", "time": 862036}, {"__typename": "Cue", "text": "Siempre le digo a todo el mundo\nque no hay preguntas incorrectas.", "time": 866396}, {"__typename": "Cue", "text": "Incluso con todo lo que est\u00e1 pasando\nahora y aqu\u00ed", "time": 869996}, {"__typename": "Cue", "text": "en cuanto a malestar social,", "time": 872716}, {"__typename": "Cue", "text": "he recibido cientos de llamadas de\ncompa\u00f1eros blancos en diferentes compa\u00f1\u00edas", "time": 874516}, {"__typename": "Cue", "text": "diciendo: \u201cRoz, \u00bfqu\u00e9 opinas?\n\u00bfQu\u00e9 has o\u00eddo? \u00c9chame una mano\u201d.", "time": 880876}, {"__typename": "Cue", "text": "Yo lo dejar\u00e9 todo", "time": 883796}, {"__typename": "Cue", "text": "porque si puedo ayudar\ncon mi historia, lo har\u00e9.", "time": 884996}, {"__typename": "Cue", "text": "Y creo que mucha gente que me conoce\nde hace a\u00f1os lo sabe.", "time": 888116}, {"__typename": "Cue", "text": "Soy bastante sincera y les digo\ncu\u00e1ndo se han equivocado", "time": 891156}, {"__typename": "Cue", "text": "y qu\u00e9 tienen que hacer al respecto.", "time": 895276}, {"__typename": "Cue", "text": "Quiero ver m\u00e1s l\u00edderes negros", "time": 896996}, {"__typename": "Cue", "text": "que se sientan igual de seguros \nal hacer esto.", "time": 901156}, {"__typename": "Cue", "text": "No veo nada malo en ello.", "time": 904676}, {"__typename": "Cue", "text": "Creo que esto da pie \na una nueva relaci\u00f3n con algunas personas", "time": 906516}, {"__typename": "Cue", "text": "y algunas no pueden\ntener conversaciones duras,", "time": 910716}, {"__typename": "Cue", "text": "pero ya es hora de tenerlas.", "time": 913196}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: Y, en ese punto,", "time": 915956}, {"__typename": "Cue", "text": "supongo que hay que gente que,", "time": 917556}, {"__typename": "Cue", "text": "como estas conversaciones son \ndif\u00edciles e inc\u00f3modas,", "time": 919676}, {"__typename": "Cue", "text": "piensan que es m\u00e1s sencillo \no incluso mejor evitarlas", "time": 922316}, {"__typename": "Cue", "text": "y no tener esos debates", "time": 927316}, {"__typename": "Cue", "text": "que pueden crear a\u00fan m\u00e1s conflicto.", "time": 930156}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQu\u00e9 les dices a las personas", "time": 931876}, {"__typename": "Cue", "text": "que piensan \u201cintentemos \npasar desapercibidas\u201d", "time": 933836}, {"__typename": "Cue", "text": "o \u201cdeja que pase el tiempo", "time": 937596}, {"__typename": "Cue", "text": "para que podamos volver a la normalidad\u201d?", "time": 940916}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Bueno, empezar\u00eda por decir \nlo mucho que me indigna", "time": 943436}, {"__typename": "Cue", "text": "esa declaraci\u00f3n.", "time": 946516}, {"__typename": "Cue", "text": "Porque los l\u00edderes deben saber \nreaccionar al momento.", "time": 948316}, {"__typename": "Cue", "text": "Nunca sabes cu\u00e1ndo vas a ser convocado.", "time": 951836}, {"__typename": "Cue", "text": "Y  si eso no es un llamamiento,", "time": 954476}, {"__typename": "Cue", "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 puede ser.", "time": 956356}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces, si cuando se me necesita, digo", "time": 957596}, {"__typename": "Cue", "text": "\u201cCreo que deber\u00eda quedarme\nen un segundo plano", "time": 959716}, {"__typename": "Cue", "text": "y esperar que las cosas se calmen\u201d...", "time": 962156}, {"__typename": "Cue", "text": "Es necesario que todos nos involucremos.", "time": 966036}, {"__typename": "Cue", "text": "Un t\u00edtulo no hace al l\u00edder,", "time": 969996}, {"__typename": "Cue", "text": "sino la capacidad de crear \nun grupo de seguidores.", "time": 974316}, {"__typename": "Cue", "text": "Y hablando de liderazgo,", "time": 978316}, {"__typename": "Cue", "text": "la gente subestima la capacidad", "time": 983276}, {"__typename": "Cue", "text": "de coger el tel\u00e9fono, llamar a alguien\ny decir: \u201c\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "time": 986116}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo te est\u00e1 afectando todo esto?\n\u00bfC\u00f3mo puedo ayudarte?\u201d", "time": 989316}, {"__typename": "Cue", "text": "Es bastante simple.", "time": 992156}, {"__typename": "Cue", "text": "Puede que no sea algo \nen lo que te pueda ayudar,", "time": 993636}, {"__typename": "Cue", "text": "pero m\u00e1s vale \nque cojas el tel\u00e9fono", "time": 996036}, {"__typename": "Cue", "text": "y empieces a tantear el ambiente", "time": 998156}, {"__typename": "Cue", "text": "de tu grupo de empleados, \ncompa\u00f1eros y l\u00edderes", "time": 1000036}, {"__typename": "Cue", "text": "porque el momento es ahora, \ny no acepto excusas.", "time": 1003276}, {"__typename": "Cue", "text": "Intento llevarlos al l\u00edmite,", "time": 1007476}, {"__typename": "Cue", "text": "porque a veces se quedan atascados\nen el \u201c\u00bfqu\u00e9 hago?\u201d", "time": 1011436}, {"__typename": "Cue", "text": "Y luego, otra cosa que\ntengo que hacer s\u00ed o s\u00ed", "time": 1014996}, {"__typename": "Cue", "text": "es asegurarme de que entienden", "time": 1018636}, {"__typename": "Cue", "text": "que por estar en el punto en el que estoy,", "time": 1020436}, {"__typename": "Cue", "text": "esto no me excluye \nde experimentar estos problemas.", "time": 1022956}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo que s\u00e9 es que, cada vez\nque mi marido se sube al coche", "time": 1026196}, {"__typename": "Cue", "text": "y est\u00e1 fuera de noche,", "time": 1029436}, {"__typename": "Cue", "text": "me da miedo que no vuelva a casa\nigual que sali\u00f3.", "time": 1032236}, {"__typename": "Cue", "text": "Temo por mi hijo y por mi marido.", "time": 1034996}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u00fan recibo, incluso cuando voy de compras,", "time": 1037756}, {"__typename": "Cue", "text": "esa mirada que dice \u201c\u00bfest\u00e1 robando?\u201d", "time": 1040956}, {"__typename": "Cue", "text": "y me vigila mientras \nme paseo por la tienda.", "time": 1044396}, {"__typename": "Cue", "text": "Y no s\u00e9 qu\u00e9 hacer para cambiarlo,", "time": 1046596}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed que solo soy yo misma.", "time": 1050476}, {"__typename": "Cue", "text": "Sol\u00eda arreglarme para ir a comprar.", "time": 1051956}, {"__typename": "Cue", "text": "Ahora nunca lo hago.", "time": 1055076}, {"__typename": "Cue", "text": "Si voy a gastar mi dinero,\nque vale igual que el de cualquier otro,", "time": 1056556}, {"__typename": "Cue", "text": "y siento que vas a perseguirme \npor toda la tienda,", "time": 1059956}, {"__typename": "Cue", "text": "pues me voy a ir y t\u00fa te lo pierdes.", "time": 1063596}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero a\u00fan me pasa todo esto,\nas\u00ed que me preocupo.", "time": 1065796}, {"__typename": "Cue", "text": "Tambi\u00e9n intento hacer entender a la gente \nque esto no es algo socioecon\u00f3mico", "time": 1068796}, {"__typename": "Cue", "text": "y aunque parezca que\nel \u201c\u00e9xito\u201d te protege.", "time": 1075236}, {"__typename": "Cue", "text": "No es as\u00ed.", "time": 1078396}, {"__typename": "Cue", "text": "Como personas con diferencias,\ndiferencias visibles, seguimos en riesgo.", "time": 1079596}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: Y gran parte de esta conversaci\u00f3n", "time": 1086836}, {"__typename": "Cue", "text": "va sobre qui\u00e9n est\u00e1 al mando,\nqui\u00e9n toma estas decisiones,", "time": 1090716}, {"__typename": "Cue", "text": "y qui\u00e9n nos representa.", "time": 1093916}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e9 que t\u00fa has sido muy honesta \nsobre tu experiencia,", "time": 1097676}, {"__typename": "Cue", "text": "como mujer de color, \npersona de color y mujer negra", "time": 1101356}, {"__typename": "Cue", "text": "en un puesto ejecutivo", "time": 1105156}, {"__typename": "Cue", "text": "y has hablado sobre c\u00f3mo te has sentido\nla \u00fanica en algunos espacios.", "time": 1108396}, {"__typename": "Cue", "text": "Sobre la soledad de esa situaci\u00f3n,", "time": 1112636}, {"__typename": "Cue", "text": "pero tambi\u00e9n sobre la dificultad de \ntomar decisiones y conseguir hacer cambios", "time": 1114796}, {"__typename": "Cue", "text": "cuando ese es el caso.", "time": 1119796}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces me pregunto,", "time": 1121396}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfcu\u00e1les son las oportunidades que\nnos brinda este momento", "time": 1123196}, {"__typename": "Cue", "text": "para abordar esto de forma distinta?", "time": 1126196}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo pueden los miembros\nde diferentes organizaciones", "time": 1128396}, {"__typename": "Cue", "text": "que quieren ver \na  gente de color al mando...", "time": 1132076}, {"__typename": "Cue", "text": "c\u00f3mo podemos afrontar esto \npara empezar a ver", "time": 1136436}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u00e1s gente de color en estos roles?", "time": 1139836}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Claro.", "time": 1142316}, {"__typename": "Cue", "text": "En mi experiencia,", "time": 1143476}, {"__typename": "Cue", "text": "he visto a muchos empleados de color\nque llegan a las empresas", "time": 1145196}, {"__typename": "Cue", "text": "y se quedan estancados.", "time": 1151036}, {"__typename": "Cue", "text": "Noto que el camino se estrecha mucho \nal llegar a cierto punto,", "time": 1153076}, {"__typename": "Cue", "text": "en cuanto llega el momento\nde decidir el plan de sucesi\u00f3n", "time": 1157636}, {"__typename": "Cue", "text": "y qui\u00e9n ser\u00e1 el siguiente \npara los altos cargos.", "time": 1162716}, {"__typename": "Cue", "text": "Hay gente muy talentosa que \nocupa el puesto de gerente medio", "time": 1165196}, {"__typename": "Cue", "text": "y encuentra una brecha\nque los separa de los dos en la cima.", "time": 1168916}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto pone mucha presi\u00f3n\nsobre los dos que est\u00e1n en la cima", "time": 1172356}, {"__typename": "Cue", "text": "que intentan ayudar", "time": 1175116}, {"__typename": "Cue", "text": "a los que llevan entre 2 y 5 a\u00f1os \nen la empresa", "time": 1177676}, {"__typename": "Cue", "text": "pero siguen m\u00e1s abajo.", "time": 1180676}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces me pregunto:", "time": 1182236}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfC\u00f3mo podemos dar \noportunidades extraordinarias", "time": 1183876}, {"__typename": "Cue", "text": "a nuestros empleados de color m\u00e1s j\u00f3venes", "time": 1187156}, {"__typename": "Cue", "text": "para que tengan esa exposici\u00f3n\nlo antes posible", "time": 1189916}, {"__typename": "Cue", "text": "y puedan crecer al mismo ritmo\nque sus compa\u00f1eros blancos?", "time": 1192876}, {"__typename": "Cue", "text": "Creo que a veces celebramos demasiado", "time": 1196796}, {"__typename": "Cue", "text": "que sean parte de la empresa,", "time": 1200116}, {"__typename": "Cue", "text": "pero en realidad, lo que tendr\u00edamos que \ncelebrar es su evoluci\u00f3n.", "time": 1202676}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 su oportunidad de crecer?", "time": 1206236}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfQui\u00e9n los escucha?\n\u00bfQui\u00e9n los dirige?", "time": 1208196}, {"__typename": "Cue", "text": "Una de las cosas que hacemos en Starbucks", "time": 1211276}, {"__typename": "Cue", "text": "es ofrecer un programa de asesoramiento.", "time": 1215436}, {"__typename": "Cue", "text": "Pero este asesoramiento \nes m\u00e1s bien un patrocinio.", "time": 1218436}, {"__typename": "Cue", "text": "Por lo tanto, nuestros l\u00edderes ejecutivos\nson responsables del crecimiento", "time": 1223796}, {"__typename": "Cue", "text": "de nuestros j\u00f3venes empleados de color,", "time": 1230556}, {"__typename": "Cue", "text": "asegur\u00e1ndose de que tengan \nesa exposici\u00f3n y esas oportunidades.", "time": 1233036}, {"__typename": "Cue", "text": "Imag\u00ednate que eres \nun empleado nuevo en la empresa", "time": 1236676}, {"__typename": "Cue", "text": "y que alguien de un cargo superior \nse re\u00fane contigo una vez al mes,", "time": 1239876}, {"__typename": "Cue", "text": "o incluso dos veces al a\u00f1o.", "time": 1243996}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto lo cambia todo.", "time": 1245436}, {"__typename": "Cue", "text": "Entonces tenemos que ponernos en contacto\ncon esos empleados desde el principio", "time": 1246596}, {"__typename": "Cue", "text": "para que lleguen al final del camino.", "time": 1251196}, {"__typename": "Cue", "text": "Tenemos que cerrar esa brecha", "time": 1254036}, {"__typename": "Cue", "text": "porque, de no hacerlo,", "time": 1256876}, {"__typename": "Cue", "text": "no tendremos ejecutivos \no directivos de color", "time": 1259436}, {"__typename": "Cue", "text": "ni nuevas contrataciones", "time": 1263396}, {"__typename": "Cue", "text": "en un margen de tres a cinco a\u00f1os.", "time": 1266516}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: \u00bfTe sientes optimista\nen este momento?", "time": 1270036}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00bfSientes que estamos avanzando hacia eso?", "time": 1272756}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: A\u00fan es muy pronto,", "time": 1277076}, {"__typename": "Cue", "text": "pero soy optimista.", "time": 1279436}, {"__typename": "Cue", "text": "Las conversaciones que se est\u00e1n teniendo\nson un buen comienzo.", "time": 1282596}, {"__typename": "Cue", "text": "Veo un cambio en las personas\nque empiezan a autoanalizarse", "time": 1286316}, {"__typename": "Cue", "text": "al ver a mis compa\u00f1eros blancos\ncuestionarse algunos de sus actos.", "time": 1292476}, {"__typename": "Cue", "text": "Por eso, siento que no debemos dejar\nque pase este momento,", "time": 1297796}, {"__typename": "Cue", "text": "ni olvidar lo que hemos aprendido.", "time": 1302076}, {"__typename": "Cue", "text": "Lo que realmente me da esperanza", "time": 1303756}, {"__typename": "Cue", "text": "es que la gente va a entender", "time": 1307156}, {"__typename": "Cue", "text": "que cuanto menos diversos \ne inclusivos seamos...", "time": 1310876}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto es m\u00e1s que un imperativo empresarial.", "time": 1315076}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando juntamos esto con la pandemia,", "time": 1317756}, {"__typename": "Cue", "text": "vemos el impacto desigual que ha tenido", "time": 1320236}, {"__typename": "Cue", "text": "en las comunidades racializadas.", "time": 1323636}, {"__typename": "Cue", "text": "Cuando hablamos de por qu\u00e9 ocurre esto,", "time": 1325556}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre c\u00f3mo est\u00e1n subrepresentadas \nen la atenci\u00f3n m\u00e9dica", "time": 1327796}, {"__typename": "Cue", "text": "y en el sector inmobiliario,", "time": 1331756}, {"__typename": "Cue", "text": "la gente puede ver que esto\nes el efecto Groundswell.", "time": 1334756}, {"__typename": "Cue", "text": "Y en cuanto m\u00e1s conscientes seamos\ny m\u00e1s hablemos de esa complejidad,", "time": 1337996}, {"__typename": "Cue", "text": "las soluciones empezar\u00e1n a aplicarse.", "time": 1342516}, {"__typename": "Cue", "text": "Esto est\u00e1 pasando cada vez \ncon m\u00e1s frecuencia,", "time": 1344476}, {"__typename": "Cue", "text": "as\u00ed que me mantengo positiva,", "time": 1347076}, {"__typename": "Cue", "text": "porque estamos examinando los problemas\nde la falta de diversidad e inclusi\u00f3n", "time": 1348756}, {"__typename": "Cue", "text": "y puede que buscando soluciones \nmucho m\u00e1s amplias", "time": 1355076}, {"__typename": "Cue", "text": "que las del pasado.", "time": 1358076}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "WPR: Muchas gracias, Roz. \nEsta conversaci\u00f3n ha sido muy valiosa.", "time": 1360516}, {"__typename": "Cue", "text": "Ha sido un placer escucharte.", "time": 1363796}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "RB: Gracias a ti.", "time": 1365516}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "69383", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": [{"__typename": "Footnote", "author": null, "annotation": "> \"So a lot of the work that we do around diversity and inclusion is open-sourced. So when we created the materials for the work when we had the closing of our stores on May 28th, we had given that to so many other companies for them to use ...\"\r\n\r\nCorrection: Starbucks closed its stores for employee training on May 29th. For more, see [here](https://stories.starbucks.com/stories/2018/beyond-may-29-lessons-from-starbucks-anti-bias-training-and-whats-next/).", "date": null, "linkUrl": null, "source": null, "text": null, "timecode": "11:30", "title": null, "category": "note"}]}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}