{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP TEDLive 9/28/23", "slug": "tp-tedlive-9-28-23", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "Experience the TEDWomen conference from anywhere", "mainContent": "Don't miss out! Be one of the first to see our powerful new talks. ", "buttonLabel": "Count me in", "buttonLink": "https://membership.ted.com/tedwomen-live?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=membership-ted&utm_content=09282023-tedlivetp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#000000", "textColor": "#FFFFFF", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4gxlFyoebOJrZojA12T8oX", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Portrait Talks (3)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4gxlFyoebOJrZojA12T8oX/bfca75421f299110dacc3d9ed806f94d/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks__3_.png", "details": {"size": 468918, "image": {"width": 1483, "height": 236}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks (3).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Landscape Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF/c246b94cd6fadb4394e2b8d2a5c74f0f/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks__5_.png", "details": {"size": 519237, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks (5).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Desktop Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW/621f89a67d4cdc8bb0ddac22065eab6c/TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks__6_.png", "details": {"size": 515590, "image": {"width": 1203, "height": 328}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks (6).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Mobile Talks (7)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn/cfa6e256f33e3ed7bd208289f391d750/TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks__7_.png", "details": {"size": 451422, "image": {"width": 1121, "height": 265}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks (7).png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6WHm", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2073", "slug": "sally_kohn_don_t_like_clickbait_don_t_click", "title": "Don't like clickbait? Don't click", "socialTitle": "Don't like clickbait? Don't click", "presenterDisplayName": "Sally Kohn", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2014-07-08", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1604534, "duration": 266, "publishedAt": "2014-08-28T15:26:58Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "10", "name": "technology", "slug": "technology"}, {"__typename": "Topic", "id": "39", "name": "media", "slug": "media"}, {"__typename": "Topic", "id": "55", "name": "social change", "slug": "social+change"}, {"__typename": "Topic", "id": "86", "name": "communication", "slug": "communication"}, {"__typename": "Topic", "id": "255", "name": "social media", "slug": "social+media"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Check out the TED Speakers Bureau to learn more.", "eyebrow": "TED Speakers Bureau", "headline": "Book Sally Kohn to speak at your next event", "imageUrl": "https://page-builder.ted.com/system/baubles/files/000/009/813/original/SB_Talk_Extra_card_art_4x.png", "linkUrl": "https://speakersbureau.ted.com/speakers-list?*=Sally+Kohn&cta-source=talk-page-extras", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "EXTERNAL_WEBSITE", "visibleUrl": "Learn more", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/2285025aeba7becd431cfa04f05c592075491fcd_2400x1800.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "sally_kohn_let_s_try_emotional_correctness", "id": "1883"}, {"__typename": "Video", "slug": "clay_shirky_how_social_media_can_make_history", "id": "575"}, {"__typename": "Video", "slug": "kevin_allocca_why_videos_go_viral", "id": "1371"}, {"__typename": "Video", "slug": "ethan_zuckerman_listening_to_global_voices", "id": "916"}, {"__typename": "Video", "slug": "johanna_blakley_social_media_and_the_end_of_gender", "id": "1066"}, {"__typename": "Video", "slug": "evan_williams_the_voices_of_twitter_users", "id": "473"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/ea72834d50a49079513fe331f515b1ab9230f56c_254x191.jpg", "firstname": "Sally", "middlename": "", "lastname": "Kohn", "description": "Political pundit", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Sally Kohn searches for common ground among political foes by focusing on the compassion and humanity in everyone.", "whyListen": "<div>Sally Kohn has a powerful vision for a more united United States. She's an activist, writer and author of <a href=\"https://www.amazon.com/Opposite-Hate-Field-Repairing-Humanity/dp/1616209399/\"><em>The Opposite of Hate: A Field Guide To Repairing Our Humanity</em></a>. She is also on the USA Today Board of Contributors and has been a regular contributor on CNN, Fox News and MSNBC.  </div><div>A progressive lesbian, Kohn has sparred with some of the most conservative minds on television and sifted through tons of hate mail each day. But she deeply believes in finding our common humanity amidst our political and cultural differences -- the only way any of us can hope to learn, grow and change.<br><br>Interested in booking Sally Kohn to speak at your event? <a href=\"https://speakersbureau.ted.com/speakers-list?*=Sally+Kohn&amp;cta-source=speaker-profile\">Check out the TED Speakers Bureau to learn more</a>.</div>", "slug": "sally_kohn"}]}, "description": "Doesn't it seem like a lot of online news sites have moved beyond reporting the news to openly inciting your outrage (and your page views)? News analyst Sally Kohn suggests \u2014 don't engage with news that looks like it just wants to make you mad. Instead, give your precious clicks to the news sites you truly trust.", "socialDescription": "Doesn't it seem like a lot of online news sites have moved beyond reporting the news to openly inciting your outrage (and your page views)? News analyst Sally Kohn suggests \u2014 don't engage with news that looks like it just wants to make you mad. Instead, give your precious clicks to the news sites you truly trust.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2073\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm1673-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm1673-im2346\",\"duration\":276,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Latvian\",\"endonym\":\"Latvie\u0161u\",\"languageCode\":\"lv\",\"ianaCode\":\"lv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Urdu\",\"endonym\":\"\u0627\u064f\u0631\u062f\u064f\u0648\",\"languageCode\":\"ur\",\"ianaCode\":\"ur\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/16/71/006/products/2014s-sally-kohn-006-fallback-9921fb88bec7c082e94ef1cdae6b8a22-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED%40NYC%26id%3D2073%26tag%3Dcommunication%2Cmedia%2Csocial%2Bchange%2Csocial%2Bmedia%2Ctechnology%26talk%3Dsally_kohn_don_t_like_clickbait_don_t_click%26year%3D2014&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2073\",\"talk\":\"sally_kohn_don_t_like_clickbait_don_t_click\",\"tag\":\"communication,media,social change,social media,technology\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TED@NYC\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1673/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/1673/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2073\",\"talk\":\"sally_kohn_don_t_like_clickbait_don_t_click\",\"tag\":\"communication,media,social change,social media,technology\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TED@NYC\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/sally_kohn_don_t_like_clickbait_don_t_click\",\"name\":\"Sally Kohn: Don't like clickbait? Don't click\",\"title\":\"Don't like clickbait? Don't click\",\"speaker\":\"Sally Kohn\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/2285025aeba7becd431cfa04f05c592075491fcd_2400x1800.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"sally_kohn_don_t_like_clickbait_don_t_click\",\"event\":\"TED@NYC\",\"published\":1409239618,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"kEKzl6fub2w\",\"duration\":281.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED@NYC", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "74741", "language": {"__typename": "Language", "id": "161", "endonym": "T\u00fcrk\u00e7e", "englishName": "Turkish", "internalLanguageCode": "tr", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "2502909", "uri": "/profiles/2503974", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1393863817.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "guney ornek"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "2251479", "uri": "/profiles/2252544", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0c/92/43/823875.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1385754168.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Ridvan Akdemir"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Son zamanlarda", "time": 269}, {"__typename": "Cue", "text": "baz\u0131 beyaz \u00e7ocuklar ve siyahi kad\u0131nlar", "time": 2374}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Twitter profil foto\u011fraflar\u0131n\u0131 ve resimlerini de\u011fi\u015f toku\u015f ettiler.", "time": 5176}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130\u00e7eriklerini de\u011fi\u015ftirmeden", "time": 7808}, {"__typename": "Cue", "text": "her zamanki gibi tweet atmaya devam ettiler", "time": 9093}, {"__typename": "Cue", "text": "ama birden beyaz \u00e7ocuklar, s\u00fcrekli", "time": 10904}, {"__typename": "Cue", "text": "a\u015fa\u011f\u0131layac\u0131 c\u00fcmleler yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 farkettiler", "time": 13702}, {"__typename": "Cue", "text": "ve sanal alemin en k\u00f6t\u00fc taciz \u00e7e\u015fitlerine maruz kald\u0131lar.", "time": 15603}, {"__typename": "Cue", "text": "Oysa ki siyahi kad\u0131nlar onlar i\u00e7in", "time": 18331}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7abucak sevimli \u015feylerin yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 farkettiler.", "time": 20891}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Benden be\u015f ya\u015f b\u00fcy\u00fckseniz", "time": 23962}, {"__typename": "Cue", "text": "sizin internet anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131z \u00e7o\u011funlukla yavru k\u00f6pekler ve \u00e7ocuklardan", "time": 25897}, {"__typename": "Cue", "text": "ve bazen de \u00e7ocuklar\u0131n yavru k\u00f6peklere binmesinden ibarettir.", "time": 29130}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u00f6yle bir \u015fey var. Google'a bak\u0131n.", "time": 31285}, {"__typename": "Cue", "text": "Ancak geri kalan\u0131m\u0131z biliyor ki \u0130nternet", "time": 34030}, {"__typename": "Cue", "text": "ger\u00e7ekten \u00e7irkin bir yer olabiliyor.", "time": 36324}, {"__typename": "Cue", "text": "Renkli tart\u0131\u015fmalar gibi \u015feylerden s\u00f6z etmiyorum", "time": 39182}, {"__typename": "Cue", "text": "ki demokrasimiz i\u00e7in sa\u011fl\u0131kl\u0131 olan budur.", "time": 42157}, {"__typename": "Cue", "text": "Kastetti\u011fim \u015fey tiksindirici ki\u015fisel sald\u0131r\u0131lar.", "time": 44445}, {"__typename": "Cue", "text": "Belki sizin de ba\u015f\u0131n\u0131za gelmi\u015ftir", "time": 47823}, {"__typename": "Cue", "text": "ama bu b\u00fcy\u00fck ihtimalle en az iki kere ya\u015fan\u0131r, daha da k\u00f6t\u00fcs\u00fc,", "time": 49947}, {"__typename": "Cue", "text": "beyaz olmayan bir bayan, e\u015fcinsel veya ba\u015fka biriyseniz,", "time": 52738}, {"__typename": "Cue", "text": "ayn\u0131 zamanda birden fazla olabilir.", "time": 54741}, {"__typename": "Cue", "text": "Hatta \u015fimdiki konu\u015fmam gibilerini yazd\u0131\u011f\u0131m,", "time": 56675}, {"__typename": "Cue", "text": "@SallyKohnSucks ad\u0131nda bir Twitter hesab\u0131 da kurmu\u015ftum.", "time": 59364}, {"__typename": "Cue", "text": "bilgi k\u0131sm\u0131nda benim hakk\u0131mda", "time": 64343}, {"__typename": "Cue", "text": "\"erkek d\u00fc\u015fman\u0131, kasl\u0131 lezbiyen ve kariyerimde ba\u015fard\u0131\u011f\u0131m tek \u015fey sapk\u0131n cinselli\u011fi yaymak.\"", "time": 67215}, {"__typename": "Cue", "text": "yaz\u0131yordu.", "time": 70724}, {"__typename": "Cue", "text": "Tesad\u00fcf \u015fu ki sadece \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc do\u011fru.", "time": 73289}, {"__typename": "Cue", "text": "Demek istedi\u011fim, yalan! (G\u00fcl\u00fc\u015fmeler)", "time": 75466}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ancak ger\u00e7ekten, hepimiz bu z\u0131rval\u0131ktan nefret etti\u011fimizi s\u00f6yleriz.", "time": 81000}, {"__typename": "Cue", "text": "As\u0131l soru, bunu de\u011fi\u015ftirmek i\u00e7in ki\u015fisel fedakarl\u0131k", "time": 83113}, {"__typename": "Cue", "text": "yapmaya haz\u0131r olup olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z.", "time": 84930}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130nternete teslim olmay\u0131 kastetmiyorum.", "time": 88118}, {"__typename": "Cue", "text": "Demek istedi\u011fim t\u0131klaman\u0131n yollar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeniz,", "time": 89980}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7\u00fcnk\u00fc t\u0131klamak genel bir kanundur.", "time": 92182}, {"__typename": "Cue", "text": "Art\u0131k bu durum", "time": 95037}, {"__typename": "Cue", "text": "birka\u00e7 se\u00e7kin ki\u015finin t\u00fcm medyay\u0131 kontrol etti\u011fi", "time": 96710}, {"__typename": "Cue", "text": "ve geri kalan\u0131m\u0131z\u0131n sadece pasif al\u0131c\u0131 oldu\u011fu bir durum de\u011fil.", "time": 99121}, {"__typename": "Cue", "text": "Gittik\u00e7e artan oranda, medyatikle\u015fiyoruz.", "time": 101360}, {"__typename": "Cue", "text": "Eskiden, oh, tamam, \u00fcst\u00fcm\u00fc giyeyim,", "time": 104172}, {"__typename": "Cue", "text": "bir s\u00fcr\u00fc makyaj yapay\u0131m,", "time": 107332}, {"__typename": "Cue", "text": "televizyona gideyim, haberler hakk\u0131nda konu\u015fay\u0131m derdim.", "time": 109238}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu medya yapman\u0131n genel kanunudur.", "time": 111116}, {"__typename": "Cue", "text": "Ard\u0131ndan eve gelip taray\u0131c\u0131y\u0131 a\u00e7ar", "time": 114457}, {"__typename": "Cue", "text": "ve Twitter'a bakard\u0131m ki", "time": 116516}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00fcstelik bu medyay\u0131 t\u00fcketen \u00f6zel bir harekettir.", "time": 117652}, {"__typename": "Cue", "text": "Demek istedi\u011fim, tabii ki \u00f6yle. Pijamalar\u0131mla.", "time": 119769}, {"__typename": "Cue", "text": "Yanl\u0131\u015f.", "time": 122326}, {"__typename": "Cue", "text": "Bloglara yazd\u0131\u011f\u0131m\u0131z, tweet att\u0131\u011f\u0131m\u0131z", "time": 124152}, {"__typename": "Cue", "text": "ve t\u0131klad\u0131\u011f\u0131m\u0131z her \u015fey", "time": 126266}, {"__typename": "Cue", "text": "medya yapman\u0131n genel kanunudur.", "time": 129621}, {"__typename": "Cue", "text": "Yeni edit\u00f6rler biziz.", "time": 132937}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130lgimizi verece\u011fimiz \u015feylere dayal\u0131 olarak", "time": 134481}, {"__typename": "Cue", "text": "neyin dikkat \u00e7ekece\u011fini biz karar veriyoruz.", "time": 136313}, {"__typename": "Cue", "text": "Medya art\u0131k bu \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.", "time": 139110}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u00fct\u00fcn bu gizli algoritmalar, sizin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz ve", "time": 140457}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u0131klad\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015feylere dayal\u0131 olarak", "time": 142870}, {"__typename": "Cue", "text": "hepimizin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015feyleri belirliyor", "time": 145133}, {"__typename": "Cue", "text": "ve bu s\u0131rayla b\u00fct\u00fcn k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc \u015fekillendiriyor.", "time": 146890}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Amerikal\u0131lar\u0131n be\u015fte \u00fc\u00e7\u00fcnden fazlas\u0131", "time": 150956}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00fclkemizde b\u00fcy\u00fck bir kabal\u0131k problemi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor", "time": 152911}, {"__typename": "Cue", "text": "ama san\u0131r\u0131m bu Amerikal\u0131lar\u0131n en az be\u015fte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn", "time": 156901}, {"__typename": "Cue", "text": "toplumun en \u00e7irkin d\u00fcrt\u00fclerini besleyen", "time": 158635}, {"__typename": "Cue", "text": "hakaret y\u00f6nelimli, ipe sapa gelmez s\u00f6ylemlerde bulunma", "time": 162655}, {"__typename": "Cue", "text": "gibi ayn\u0131 \u015feylere t\u0131kl\u0131yorlar.", "time": 164803}, {"__typename": "Cue", "text": "Medya tabiat\u0131nda rahats\u0131z edici \u015fekilde artan bir oranda", "time": 167860}, {"__typename": "Cue", "text": "duyuldu\u011fundan daha fazla rahats\u0131z edici hale getirmeye te\u015fvik eden", "time": 171833}, {"__typename": "Cue", "text": "ve y\u00fcksek sesin zulm\u00fcn\u00fc", "time": 175213}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7irkin zulme d\u00f6nmesini te\u015fvik eden bir ortam var.", "time": 178140}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Bu b\u00f6yle olmak zorunda de\u011fildir.", "time": 181477}, {"__typename": "Cue", "text": "De\u011fildir.", "time": 184395}, {"__typename": "Cue", "text": "Buna neden olan \u015feyleri de\u011fi\u015ftirebiliriz.", "time": 185957}, {"__typename": "Cue", "text": "Ba\u015flang\u0131\u00e7 i\u00e7in, yapabilece\u011fimiz 2 \u015fey var.", "time": 188832}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130lk olarak, birisinin can\u0131n\u0131n yand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u00f6ylece kenarda durmay\u0131n.", "time": 190452}, {"__typename": "Cue", "text": "Sanal alemde birisine hakaret ediliyorsa bir \u015feyler yap\u0131n.", "time": 194385}, {"__typename": "Cue", "text": "Kahraman olun. Bu sizin \u015fans\u0131n\u0131z.", "time": 198065}, {"__typename": "Cue", "text": "Sesinizi y\u00fckselin. A\u00e7\u0131k\u00e7a konu\u015fun. \u0130yi bir insan olun.", "time": 200194}, {"__typename": "Cue", "text": "Olumsuzluklar\u0131 olumlu \u015feylerle bast\u0131r\u0131n.", "time": 202545}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130kinci olarak, en k\u00fc\u00e7\u00fck ortak paydam\u0131z olan ve", "time": 204841}, {"__typename": "Cue", "text": "dip besleyen t\u0131k tuzaklar\u0131na t\u0131klamay\u0131", "time": 208230}, {"__typename": "Cue", "text": "kesmeliyiz.", "time": 210633}, {"__typename": "Cue", "text": "Programlarda 7/24 Kim Kardashian'\u0131", "time": 211999}, {"__typename": "Cue", "text": "g\u00f6rmek istemiyorsan\u0131z,", "time": 215571}, {"__typename": "Cue", "text": "Kim Kardashian'\u0131n g\u00f6\u011f\u00fcs kenarlar\u0131n\u0131 anlatan", "time": 217253}, {"__typename": "Cue", "text": "yaz\u0131lara t\u0131klamay\u0131 kesmelisiniz.", "time": 219127}, {"__typename": "Cue", "text": "Bunu yapabilece\u011fini biliyorum. (Alk\u0131\u015f)", "time": 223070}, {"__typename": "Cue", "text": "Galiba senin de.", "time": 225874}, {"__typename": "Cue", "text": "Demek istedi\u011fim, ayn\u0131 \u00f6rnek:", "time": 227814}, {"__typename": "Cue", "text": "E\u011fer birbirlerine seslenen siyaset\u00e7ileri sevmiyorsan\u0131z,", "time": 228939}, {"__typename": "Cue", "text": "bir partideki bir adam\u0131n", "time": 231436}, {"__typename": "Cue", "text": "di\u011fer partideki di\u011fer adama seslendi\u011fini anlatan yaz\u0131lara t\u0131klamay\u0131 kesin.", "time": 233147}, {"__typename": "Cue", "text": "Tren kazas\u0131na t\u0131klamak sadece \u00fczerine benzin d\u00f6kmektir.", "time": 236207}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu durumu daha k\u00f6t\u00fc yapar, alevi yayar.", "time": 238998}, {"__typename": "Cue", "text": "B\u00fct\u00fcn k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz yanar.", "time": 240920}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "En fazla t\u0131klam\u0131\u015f olmak bir \u015fey getirseydi,", "time": 244917}, {"__typename": "Cue", "text": "o zaman t\u0131klamalar\u0131m\u0131zla d\u00fcnyay\u0131 istedi\u011fimiz \u015fekle sokmaya", "time": 248050}, {"__typename": "Cue", "text": "ba\u015flard\u0131k,", "time": 250921}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7\u00fcnk\u00fc t\u0131klamak genel kanundur.", "time": 252890}, {"__typename": "Cue", "text": "O h\u00e2lde sorumlu olarak t\u0131klay\u0131n. Te\u015fekk\u00fcrler.", "time": 256776}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Alk\u0131\u015f)", "time": 259256}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2073", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}