{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6wCH", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "24246", "slug": "sarthak_sinha_why_do_some_people_go_bald", "title": "Why do some people go bald?", "socialTitle": "Why do some people go bald?", "presenterDisplayName": "Sarthak Sinha", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2015-08-25", "curatorApproved": true, "viewedCount": 3437267, "duration": 274, "publishedAt": "2019-04-12T17:25:06Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "34", "name": "genetics", "slug": "genetics"}, {"__typename": "Topic", "id": "59", "name": "health", "slug": "health"}, {"__typename": "Topic", "id": "71", "name": "evolution", "slug": "evolution"}, {"__typename": "Topic", "id": "76", "name": "biology", "slug": "biology"}, {"__typename": "Topic", "id": "226", "name": "public health", "slug": "public+health"}, {"__typename": "Topic", "id": "345", "name": "TED-Ed", "slug": "ted+ed"}, {"__typename": "Topic", "id": "525", "name": "animation", "slug": "animation"}, {"__typename": "Topic", "id": "596", "name": "human body", "slug": "human+body"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/453b1600-fdac-41dc-b3d7-673de5bba63b/194_bald.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "eleanor_nelsen_why_do_your_knuckles_pop", "id": "24204"}, {"__typename": "Video", "slug": "monica_menesini_why_do_our_bodies_age", "id": "24351"}, {"__typename": "Video", "slug": "mel_rosenberg_what_causes_bad_breath", "id": "24190"}, {"__typename": "Video", "slug": "leo_q_wan_why_are_human_bodies_asymmetrical", "id": "24298"}, {"__typename": "Video", "slug": "claudia_aguirre_what_makes_tattoos_permanent", "id": "24092"}, {"__typename": "Video", "slug": "dawn_maslar_the_science_of_attraction", "id": "24067"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "Sarthak", "middlename": "", "lastname": "Sinha", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "", "whyListen": "", "slug": "sarthak_sinha"}]}, "description": "What do Charles Darwin, Michael Jordan, and Yoda have in common? They, like many other historical and fictive individuals, are bald. Scientists have long pondered, why do some people lose their hair, and how can we bring it back? Sarthak Sinha explores the basics of baldness. [Directed by Brett Underhill, narrated by Addison Anderson].", "socialDescription": "What do Charles Darwin, Michael Jordan, and Yoda have in common? They, like many other historical and fictive individuals, are bald. Scientists have long pondered, why do some people lose their hair, and how can we bring it back? Sarthak Sinha explores the basics of baldness. [Directed by Brett Underhill, narrated by Addison Anderson].", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"24246\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm4785\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm4785\",\"duration\":274,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Marathi\",\"endonym\":\"\u092e\u0930\u093e\u0920\u0940\",\"languageCode\":\"mr\",\"ianaCode\":\"mr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/42/65/007/products/2015e-sarthak-sinha-baldness-007-fallback-2fadb71136304e93c56e389ee206d44c-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED-Ed%26id%3D24246%26tag%3Dhealth%2Cpublic%2Bhealth%2CTED-Ed%2Chuman%2Bbody%2Canimation%2Cevolution%2Cbiology%2Cgenetics%26talk%3Dsarthak_sinha_why_do_some_people_go_bald%26year%3D2015&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"24246\",\"talk\":\"sarthak_sinha_why_do_some_people_go_bald\",\"tag\":\"health,public health,TED-Ed,human body,animation,evolution,biology,genetics\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/4785/manifest.m3u8\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/4785/metadata.json\"}},\"targeting\":{\"id\":\"24246\",\"talk\":\"sarthak_sinha_why_do_some_people_go_bald\",\"tag\":\"health,public health,TED-Ed,human body,animation,evolution,biology,genetics\",\"year\":\"2015\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/sarthak_sinha_why_do_some_people_go_bald\",\"name\":\"Sarthak Sinha: Why do some people go bald?\",\"title\":\"Why do some people go bald?\",\"speaker\":\"Sarthak Sinha\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/453b1600-fdac-41dc-b3d7-673de5bba63b/194_bald.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"sarthak_sinha_why_do_some_people_go_bald\",\"event\":\"TED-Ed\",\"published\":1555089906,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"8diYLhl8bWU\",\"duration\":289.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED-Ed", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "3", "name": "TED-Ed Original"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "153590", "language": {"__typename": "Language", "id": "123", "endonym": "Rom\u00e2n\u0103", "englishName": "Romanian", "internalLanguageCode": "ro", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "6162276", "uri": "/profiles/6164013", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0d/22/30/860720.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1466626556.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Bianca-Ioanidia Mirea"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "9030642", "uri": "/profiles/9032379", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/17/92/eb/1544939.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1512577214.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Simona Pop"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ce au \u00een comun Charles Darwin,\nMichael Jordan \u0219i Yoda?", "time": 6438}, {"__typename": "Cue", "text": "Ace\u0219tia, asemenea multor personaje\nistorice \u0219i fictive, au chelie,", "time": 11616}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen unele cazuri, pentru c\u0103 a\u0219a vor ei.", "time": 16623}, {"__typename": "Cue", "text": "De secole, o sc\u0103f\u00e2rlie str\u0103lucitoare\neste un simbol al inteligen\u021bei.", "time": 19034}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen ciuda acestui fapt, mul\u021bi oameni cheli\n\u00ee\u0219i doresc s\u0103 le creasc\u0103 p\u0103rul \u00eenapoi.", "time": 23151}, {"__typename": "Cue", "text": "Oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103 au cugetat \u00eendelung:", "time": 28644}, {"__typename": "Cue", "text": "de ce unii oameni \u00ee\u0219i pierd p\u0103rul,\nce putem face ca s\u0103 creasc\u0103 \u00eenapoi?", "time": 30662}, {"__typename": "Cue", "text": "Oamenii cu un p\u0103r bogat au\n\u00eentre 100.000 \u0219i 150.000 de fire de p\u0103r,", "time": 35322}, {"__typename": "Cue", "text": "iar oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103 au descoperit\ndou\u0103 lucruri privind acest volum.", "time": 41643}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen primul r\u00e2nd, p\u0103rul care cre\u0219te\ne alc\u0103tuit \u00een mare parte din cheratin\u0103,", "time": 45566}, {"__typename": "Cue", "text": "surplusul de proteine din celulele moarte\nsunt for\u021bate \u00een sus", "time": 50194}, {"__typename": "Cue", "text": "pe m\u0103sur\u0103 ce noile celule\ncresc sub acestea.", "time": 54745}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen al doilea r\u00e2nd, structurile\ncare fac p\u0103rul s\u0103 creasc\u0103", "time": 57319}, {"__typename": "Cue", "text": "se numesc foliculi de p\u0103r,", "time": 60119}, {"__typename": "Cue", "text": "o re\u021bea de organe complexe,\ncare se formeaz\u0103 \u00eenainte de a ne na\u0219te,", "time": 62076}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i fac ca p\u0103rul s\u0103 creasc\u0103\n\u00eentr-un ciclu ve\u0219nic.", "time": 66572}, {"__typename": "Cue", "text": "Acest ciclu are trei faze principale.", "time": 70260}, {"__typename": "Cue", "text": "Prima faz\u0103 este cea anagen\u0103,\nsau faza de cre\u0219tere,", "time": 72483}, {"__typename": "Cue", "text": "mai mult de 90% dintre foliculii t\u0103i\nde p\u0103r trec prin asta chiar acum,", "time": 75728}, {"__typename": "Cue", "text": "cauz\u00e2nd o cre\u0219tere a p\u0103rului\nde un centimetru pe lun\u0103.", "time": 80741}, {"__typename": "Cue", "text": "Faza anagen\u0103 poate dura de la 2 la 7 ani,\ndepinde de genele tale.", "time": 84980}, {"__typename": "Cue", "text": "Dup\u0103 aceast\u0103 perioad\u0103 productiv\u0103,", "time": 89573}, {"__typename": "Cue", "text": "semnale din interiorul scalpului\nfac ca foliculii s\u0103 intre \u00eentr-o nou\u0103 faz\u0103", "time": 91371}, {"__typename": "Cue", "text": "numit\u0103 faza catagen\u0103 \nsau etapa de regresie,", "time": 96316}, {"__typename": "Cue", "text": "iar foliculii de p\u0103r se mic\u0219oreaz\u0103\nla o frac\u021biune din lungimea ini\u021bial\u0103.", "time": 99819}, {"__typename": "Cue", "text": "Faza catagen\u0103 dureaz\u0103 aproximativ\ndou\u0103-trei s\u0103pt\u0103m\u00e2ni", "time": 104413}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i \u00eentrerupe fluxul sanguin\nc\u0103tre foliculi, cre\u00e2nd un fir degenerat,", "time": 107299}, {"__typename": "Cue", "text": "ceea ce \u00eenseamn\u0103\nc\u0103 p\u0103rul este gata s\u0103 cad\u0103.", "time": 111993}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen final, p\u0103rul intr\u0103 \u00een faza telogen\u0103,\nfaza de repaus,", "time": 114147}, {"__typename": "Cue", "text": "care dureaz\u0103 de la 10 la 12 s\u0103pt\u0103m\u00e2ni,", "time": 117609}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i afecteaz\u0103 aproximativ 5-15% \ndin foliculii de pe suprafa\u021ba scalpului.", "time": 119894}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen etapa telogen\u0103, pot s\u0103 cad\u0103\np\u00e2n\u0103 la 200 de fire de p\u0103r,", "time": 123978}, {"__typename": "Cue", "text": "ceea ce este destul de normal.", "time": 128862}, {"__typename": "Cue", "text": "Apoi, ciclul de cre\u0219tere \u00eencepe iar\u0103\u0219i.", "time": 130333}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar nu toat\u0103 lumea are un p\u0103r bogat,", "time": 133581}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i, de fapt, p\u0103rul unora se r\u0103re\u0219te\ntot mai mult cu timpul", "time": 135795}, {"__typename": "Cue", "text": "ca r\u0103spuns la schimb\u0103rile corporale.", "time": 139700}, {"__typename": "Cue", "text": "95% din cazurile de chelie la b\u0103rba\u021bi\nse datoreaz\u0103 chelirii tipice masculine.", "time": 142430}, {"__typename": "Cue", "text": "Chelia este mo\u0219tenit\u0103 ereditar,", "time": 148029}, {"__typename": "Cue", "text": "la oamenii cu aceast\u0103 predispozi\u021bie,", "time": 149825}, {"__typename": "Cue", "text": "foliculii devin incredibil de sensibili\nla efectele dihidrotestosteronului,", "time": 151594}, {"__typename": "Cue", "text": "un produs hormonal f\u0103cut din testosteron.", "time": 156983}, {"__typename": "Cue", "text": "DHT cauzeaz\u0103 \u00eengustarea\nacestor foliculi extrem de sensibili,", "time": 160674}, {"__typename": "Cue", "text": "f\u0103c\u00e2nd p\u0103rul mai scurt \u0219i mai sub\u021bire.", "time": 165052}, {"__typename": "Cue", "text": "Pierderea p\u0103rului nu se \u00eent\u00e2mpl\u0103\ndintr-o dat\u0103.", "time": 167750}, {"__typename": "Cue", "text": "Are loc treptat \u0219i se m\u0103soar\u0103 \ncu ajutorul scalei Norwood,", "time": 169904}, {"__typename": "Cue", "text": "care descrie severitatea\npierderii p\u0103rului.", "time": 174042}, {"__typename": "Cue", "text": "La \u00eenceput p\u0103rul se \u00eempu\u021bineaz\u0103\nla t\u00e2mple,", "time": 177287}, {"__typename": "Cue", "text": "apoi p\u0103rul din cre\u0219tetul capului\n\u00eencepe s\u0103 cad\u0103 circular.", "time": 180048}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen punctul cel mai \u00eenalt pe aceast\u0103 scal\u0103,", "time": 184574}, {"__typename": "Cue", "text": "aceste zone de chelire se \u00eent\u00e2lnesc\n\u0219i se extind dramatic,", "time": 186794}, {"__typename": "Cue", "text": "l\u0103s\u00e2nd doar un pic de p\u0103r rar\n\u00een jurul t\u00e2mplelor", "time": 190981}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i \u00een spatele capului.", "time": 195300}, {"__typename": "Cue", "text": "Ereditatea nu este singura \ncare duce la chelire.", "time": 197158}, {"__typename": "Cue", "text": "Perioade lungi de stres pot transmite \nsemnale care afecteaz\u0103 foliculii", "time": 199577}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i-i for\u021beaz\u0103 s\u0103 intre\n\u00een faza de repaus prematur.", "time": 204162}, {"__typename": "Cue", "text": "Unele femei experimenteaz\u0103 asta\ndup\u0103 ce au dat na\u0219tere.", "time": 207885}, {"__typename": "Cue", "text": "Foliculii pot pierde abilitatea\nde a intra \u00een faza anagen\u0103, de cre\u0219tere.", "time": 211050}, {"__typename": "Cue", "text": "Oamenii care sunt supu\u0219i chimioterapiei\nexperimenteaz\u0103 asta temporar.", "time": 215980}, {"__typename": "Cue", "text": "De\u0219i chelia poate p\u0103rea permanent\u0103,", "time": 220892}, {"__typename": "Cue", "text": "investiga\u021biile \u0219tiin\u021bifice\ndemonstreaz\u0103 contrariul.", "time": 222825}, {"__typename": "Cue", "text": "Sub suprafa\u021ba pielii,", "time": 226520}, {"__typename": "Cue", "text": "r\u0103d\u0103cinile p\u0103rului r\u0103m\u00e2n vii.", "time": 228253}, {"__typename": "Cue", "text": "Folosind aceast\u0103 informa\u021bie,", "time": 232502}, {"__typename": "Cue", "text": "oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103 au produs medicamente\ncare scurteaz\u0103 faza de repaus", "time": 233965}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i for\u021beaz\u0103 foliculii s\u0103 intre\n\u00een etapa anagen\u0103.", "time": 237342}, {"__typename": "Cue", "text": "Alte medicamente previn\nchelia tipic\u0103 masculin\u0103", "time": 240395}, {"__typename": "Cue", "text": "prin blocarea conversiei\ntestosteronului \u00een DHT", "time": 242699}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a nu mai afecta\nacei foliculi sensibili.", "time": 246973}, {"__typename": "Cue", "text": "Celulele stem joac\u0103 un rol\n\u00een reglarea ciclului de cre\u0219tere,", "time": 250386}, {"__typename": "Cue", "text": "iar oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103 investigheaz\u0103\ndac\u0103 pot manipula", "time": 253914}, {"__typename": "Cue", "text": "activitatea celulelor pentru a \u00eencuraja\nacei foliculi s\u0103 produc\u0103 iar p\u0103r.", "time": 257250}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0218i, \u00eentre timp,", "time": 263263}, {"__typename": "Cue", "text": "p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103\ncerceteaz\u0103 aceste metode,", "time": 264423}, {"__typename": "Cue", "text": "orice persoan\u0103 care chele\u0219te,\nsau are tendin\u021ba de a cheli,", "time": 267240}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u0103 \u00ee\u0219i aduc\u0103 aminte\nc\u0103 sunt departe de a fi singurii.", "time": 270770}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "24246", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}