{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP TEDLive 9/28/23", "slug": "tp-tedlive-9-28-23", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "Experience the TEDWomen conference from anywhere", "mainContent": "Don't miss out! Be one of the first to see our powerful new talks. ", "buttonLabel": "Count me in", "buttonLink": "https://membership.ted.com/tedwomen-live?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=membership-ted&utm_content=09282023-tedlivetp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#000000", "textColor": "#FFFFFF", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4gxlFyoebOJrZojA12T8oX", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.480Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Portrait Talks (3)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4gxlFyoebOJrZojA12T8oX/bfca75421f299110dacc3d9ed806f94d/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks__3_.png", "details": {"size": 468918, "image": {"width": 1483, "height": 236}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Portrait_Talks (3).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.484Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Tablet Landscape Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/ObeWsCx1H7GEtlIkKtvyF/c246b94cd6fadb4394e2b8d2a5c74f0f/TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks__5_.png", "details": {"size": 519237, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Tablet_Landscape_Talks (5).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:19:28.486Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Desktop Talks (5)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4mF9JrHls8kG41J85Bg5ZW/621f89a67d4cdc8bb0ddac22065eab6c/TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks__6_.png", "details": {"size": 515590, "image": {"width": 1203, "height": 328}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Desktop_Talks (6).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn", "type": "Asset", "createdAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "updatedAt": "2023-09-28T20:21:34.825Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "TED Tech Jun 12 Mobile Talks (7)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4OOqb4MoXPyzcuWcMJdjVn/cfa6e256f33e3ed7bd208289f391d750/TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks__7_.png", "details": {"size": 451422, "image": {"width": 1121, "height": 265}}, "fileName": "TED_Tech_Jun_12_Mobile_Talks (7).png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6R3r", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "39503", "slug": "sheperd_doeleman_inside_the_black_hole_image_that_made_history", "title": "Inside the black hole image that made history", "socialTitle": "Inside the black hole image that made history", "presenterDisplayName": "Sheperd Doeleman", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2019-04-15", "curatorApproved": true, "viewedCount": 3869455, "duration": 680, "publishedAt": "2019-04-18T14:58:46Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "8", "name": "science", "slug": "science"}, {"__typename": "Topic", "id": "10", "name": "technology", "slug": "technology"}, {"__typename": "Topic", "id": "46", "name": "collaboration", "slug": "collaboration"}, {"__typename": "Topic", "id": "64", "name": "nature", "slug": "nature"}, {"__typename": "Topic", "id": "112", "name": "astronomy", "slug": "astronomy"}, {"__typename": "Topic", "id": "117", "name": "universe", "slug": "universe"}, {"__typename": "Topic", "id": "121", "name": "physics", "slug": "physics"}, {"__typename": "Topic", "id": "168", "name": "visualizations", "slug": "visualizations"}, {"__typename": "Topic", "id": "193", "name": "space", "slug": "space"}, {"__typename": "Topic", "id": "574", "name": "telescopes", "slug": "telescopes"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "Learn more about the Event Horizon Telescope and how it captured the first direct image of a black hole.", "eyebrow": "", "headline": "Event Horizon Telescope", "imageUrl": "", "linkUrl": "http://www.eventhorizontelescope.org/", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "EXTERNAL_WEBSITE", "visibleUrl": "eventhorizontelescope.org", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/59698549-2c0a-421b-970f-ff6381a6f8c6/SheperdDoeleman_2019-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/dccf6981-5b27-4ab5-8ad9-d5091e4926fa/SheperdDoeleman_2019-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/9cdbc4cf-f56a-49cc-b041-bfd786beca46/SheperdDoeleman_2019-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "katie_bouman_how_to_take_a_picture_of_a_black_hole", "id": "2723"}, {"__typename": "Video", "slug": "fabio_pacucci_could_the_earth_be_swallowed_by_a_black_hole", "id": "23423"}, {"__typename": "Video", "slug": "sarah_t_stewart_where_did_the_moon_come_from_a_new_theory", "id": "36416"}, {"__typename": "Video", "slug": "jedidah_isler_how_i_fell_in_love_with_quasars_blazars_and_our_incredible_universe", "id": "2237"}, {"__typename": "Video", "slug": "fabio_pacucci_can_a_black_hole_be_destroyed", "id": "40280"}, {"__typename": "Video", "slug": "juna_kollmeier_the_most_detailed_map_of_galaxies_black_holes_and_stars_ever_made", "id": "41038"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/f9edf763bba2e6e0c39f956f9039fe076e636d29_254x191.jpg", "firstname": "Sheperd", "middlename": "", "lastname": "Doeleman", "description": "Astrophysicist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Sheperd Doeleman led the global team behind the Event Horizon Telescope that captured the historic, first-ever image of a black hole.", "whyListen": "<p>Sheperd Doeleman is the project director of the Event Horizon Telescope and an astrophysicist with the Harvard-Smithsonian Center for Astrophysics. His research focuses on problems in astrophysics that require ultra-high resolving power. His work employs the technique of very-long-baseline interferometry (VLBI), synchronizing geographically distant radio dishes into an Earth-sized virtual telescope. In addition to his work at the&nbsp;Harvard-Smithsonian Center for Astrophysics and for the Event Horizon Telescope, Doeleman is a Harvard senior research fellow and a project coleader of Harvard&#39;s Black Hole Initiative.</p><p>Doeleman&#39;s research includes work at the McMurdo Station on the Ross Ice Shelf in Antarctica and as assistant director of the MIT Haystack Observatory. He is a Guggenheim Fellow and was the recipient of the DAAD German Academic Exchange grant for research at the Max-Planck-Institut f&uuml;r Radioastronomie. He leads and coleads research programs supported by grants from the National Science Foundation, the National Radio Astronomy Observatory ALMA-NA Development Fund, the Smithsonian Astrophysical Observatory, the MIT International Science &amp; Technology Initiatives (MISTI), the Gordon and Betty Moore Foundation and the John Templeton Foundation. Doeleman received his BA from Reed College and completed a PhD in astrophysics at MIT.</p>", "slug": "sheperd_doeleman"}]}, "description": "At the center of a galaxy more than 55 million light-years away, there's a supermassive black hole with the mass of several billion suns. And now, for the first time ever, we can see it. Astrophysicist Sheperd Doeleman, head of the Event Horizon Telescope collaboration, speaks with TED's Chris Anderson about the iconic, first-ever image of a black hole -- and the epic, worldwide effort involved in capturing it.", "socialDescription": "At the center of a galaxy more than 55 million light-years away, there's a supermassive black hole with the mass of several billion suns. And now, for the first time ever, we can see it. Astrophysicist Sheperd Doeleman, head of the Event Horizon Telescope collaboration, speaks with TED's Chris Anderson about the iconic, first-ever image of a black hole -- and the epic, worldwide effort involved in capturing it.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"39503\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm475-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm475-im2346\",\"duration\":689,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Macedonian\",\"endonym\":\"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"mk\",\"ianaCode\":\"mk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Gujarati\",\"endonym\":\"\u0a97\u0ac1\u0a9c\u0ab0\u0abe\u0aa4\u0ac0\",\"languageCode\":\"gu\",\"ianaCode\":\"gu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/04/81/003/products/2019-sheperd-doeleman-003-fallback-872b9e7761ad2491850627fab11b7c14-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED2019%26id%3D39503%26tag%3Dscience%2Castronomy%2Cphysics%2Ccollaboration%2Cnature%2Ctechnology%2Cuniverse%2Cvisualizations%2Ctelescopes%2Cspace%26talk%3Dsheperd_doeleman_inside_the_black_hole_image_that_made_history%26year%3D2019&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"39503\",\"talk\":\"sheperd_doeleman_inside_the_black_hole_image_that_made_history\",\"tag\":\"science,astronomy,physics,collaboration,nature,technology,universe,visualizations,telescopes,space\",\"year\":\"2019\",\"event\":\"TED2019\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/475/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/475/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"39503\",\"talk\":\"sheperd_doeleman_inside_the_black_hole_image_that_made_history\",\"tag\":\"science,astronomy,physics,collaboration,nature,technology,universe,visualizations,telescopes,space\",\"year\":\"2019\",\"event\":\"TED2019\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/sheperd_doeleman_inside_the_black_hole_image_that_made_history\",\"name\":\"Sheperd Doeleman: Inside the black hole image that made history\",\"title\":\"Inside the black hole image that made history\",\"speaker\":\"Sheperd Doeleman\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/59698549-2c0a-421b-970f-ff6381a6f8c6/SheperdDoeleman_2019-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"sheperd_doeleman_inside_the_black_hole_image_that_made_history\",\"event\":\"TED2019\",\"published\":1555599526,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"uyMtsyzXWd4\",\"duration\":690.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED2019", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "155970", "language": {"__typename": "Language", "id": "161", "endonym": "T\u00fcrk\u00e7e", "englishName": "Turkish", "internalLanguageCode": "tr", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "8198795", "uri": "/profiles/8200532", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/0a/7c/f5/687349.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1502210387.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Figen Erg\u00fcrb\u00fcz"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "5639293", "uri": "/profiles/5641030", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/08/a1/17/565527.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1456551382.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Cihan Ekmek\u00e7i"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Chris Anderson: Shep,\ngeldi\u011fin i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcrler.", "time": 1417}, {"__typename": "Cue", "text": "San\u0131r\u0131m u\u00e7a\u011f\u0131n tam olarak\niki saat \u00f6nce Vancouver'a ini\u015f yapt\u0131.", "time": 3875}, {"__typename": "Cue", "text": "Seni a\u011f\u0131rlamak \u00e7ok g\u00fczel.", "time": 7750}, {"__typename": "Cue", "text": "Anlat\u0131r m\u0131s\u0131n, Einstein'\u0131n denkleminden\nbir kara deli\u011fe nas\u0131l ula\u015ft\u0131k?", "time": 9208}, {"__typename": "Cue", "text": "Doeleman:\n100 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n zaman \u00f6nce,", "time": 15375}, {"__typename": "Cue", "text": "Einstein, yer \u00e7ekiminin\ngeometrik teorisini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131,", "time": 17208}, {"__typename": "Cue", "text": "buna g\u00f6re uzayzaman deforme oluyordu.", "time": 20667}, {"__typename": "Cue", "text": "Madde, uzayzaman\u0131 a\u015f\u0131nd\u0131r\u0131yor,", "time": 22792}, {"__typename": "Cue", "text": "sonra uzayzaman, maddeye\n\u00e7evresinde nas\u0131l d\u00f6nece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.", "time": 24417}, {"__typename": "Cue", "text": "Yeterince k\u00fc\u00e7\u00fck bir b\u00f6lgeye\nyeterli maddeyi koyabilirseniz", "time": 27394}, {"__typename": "Cue", "text": "uzayzaman delinir", "time": 30958}, {"__typename": "Cue", "text": "ve \u0131\u015f\u0131k bile bundan ka\u00e7amaz,", "time": 33208}, {"__typename": "Cue", "text": "yer \u00e7ekimi g\u00fcc\u00fc \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 i\u00e7eride tutar.", "time": 34917}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Bunun \u00f6ncesinde D\u00fcnya'n\u0131n\nG\u00fcne\u015f'in etraf\u0131nda d\u00f6nmesinin sebebi", "time": 37042}, {"__typename": "Cue", "text": "d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz gibi G\u00fcne\u015f'in\nD\u00fcnya'y\u0131 \u00e7ekmesi de\u011fil,", "time": 40167}, {"__typename": "Cue", "text": "bu ke\u015fif, uzay\u0131n \u015feklini\ntamamen de\u011fi\u015ftirdi,", "time": 42833}, {"__typename": "Cue", "text": "yani asl\u0131nda\nG\u00fcne\u015f'in etraf\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015fteyiz.", "time": 45000}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Kesinlikle, uzayzaman geometrisi", "time": 47125}, {"__typename": "Cue", "text": "D\u00fcnya'ya G\u00fcne\u015f etraf\u0131ndaki\nhareketini s\u00f6yl\u00fcyor.", "time": 49042}, {"__typename": "Cue", "text": "Neredeyse kara deli\u011fin\nuzayzaman\u0131 deldi\u011fini g\u00f6r\u00fcyorsunuz,", "time": 51261}, {"__typename": "Cue", "text": "yeterince derine indi\u011finde de", "time": 54542}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n kara delik etraf\u0131nda d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc\nbir a\u015famaya var\u0131yoruz.", "time": 56542}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: O h\u00e2lde, san\u0131r\u0131m\nburada olan \u015fey de bu.", "time": 60042}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu bir g\u00f6rsel de\u011fil,", "time": 62583}, {"__typename": "Cue", "text": "her zaman d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u015feyin\nbir bilgisayar sim\u00fclasyonu,", "time": 63917}, {"__typename": "Cue", "text": "kara deli\u011fin \u00e7evresindeki olay ufku gibi.", "time": 66917}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Ge\u00e7en haftaya dek bir kara delik\ng\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc hakk\u0131nda hi\u00e7 fikrimiz yoktu.", "time": 69917}, {"__typename": "Cue", "text": "Yapabildi\u011fimizin en iyisi s\u00fcper\nbilgisayarlarda bu tarz sim\u00fclasyonlard\u0131", "time": 73433}, {"__typename": "Cue", "text": "ama burada bile \u0131\u015f\u0131k halkas\u0131 g\u00f6r\u00fcyorsunuz,", "time": 77375}, {"__typename": "Cue", "text": "yani fotonlar\u0131n y\u00f6r\u00fcngesini.", "time": 79375}, {"__typename": "Cue", "text": "Fotonlar bu noktada\nkara delik \u00e7evresinde hareket ediyor,", "time": 81333}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7evresindeki bu \u015fey de\nkara deli\u011fe do\u011fru \u00e7ekilen s\u0131cak gaz", "time": 84083}, {"__typename": "Cue", "text": "ve s\u00fcrt\u00fcnme sebebiyle s\u0131cak.", "time": 87667}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00fcm bu gaz, \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir hacme\ngirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor, o y\u00fczden \u0131s\u0131n\u0131yor.", "time": 89667}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce, bunlardan birinin\nfoto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekmek i\u00e7in", "time": 93042}, {"__typename": "Cue", "text": "bu g\u00f6reve ba\u015f koydunuz.", "time": 96153}, {"__typename": "Cue", "text": "Ve san\u0131r\u0131m...", "time": 98125}, {"__typename": "Cue", "text": "oradaki bu galaksiye odakland\u0131n\u0131z.", "time": 100708}, {"__typename": "Cue", "text": "Bize bu galaksiden bahseder misin?", "time": 102792}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Galaksi bu --", "time": 104625}, {"__typename": "Cue", "text": "Galaksi M87'yi yak\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131yoruz,\n55 milyon \u0131\u015f\u0131k y\u0131l\u0131 uzakl\u0131kta.", "time": 106458}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Elli be\u015f milyon.", "time": 110292}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Olduk\u00e7a uzun bir yol.", "time": 111542}, {"__typename": "Cue", "text": "Merkezinde ise", "time": 113583}, {"__typename": "Cue", "text": "alt\u0131 bu\u00e7uk milyar g\u00fcne\u015f k\u00fctleli\nbir kara delik var.", "time": 115250}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu, anla\u015f\u0131lmas\u0131 zor de\u011fil mi?", "time": 117958}, {"__typename": "Cue", "text": "Alt\u0131 bu\u00e7uk milyar g\u00fcne\u015f\ntek bir noktaya s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f.", "time": 120458}, {"__typename": "Cue", "text": "Ve galaksinin merkezindeki\nenerjinin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 y\u00f6netiyor.", "time": 124750}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Ama bu\u015fey devasa olsa da\n\u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok uzakta,", "time": 129167}, {"__typename": "Cue", "text": "foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ekmeyi hayal etmek i\u00e7in bile,", "time": 132667}, {"__typename": "Cue", "text": "bu inan\u0131lmaz zor.", "time": 135583}, {"__typename": "Cue", "text": "Size gereken \u00e7\u00f6z\u00fcn\u00fcrl\u00fck inan\u0131lmaz.", "time": 136875}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Kara delikler bilinen evrendeki\nen k\u00fc\u00e7\u00fck \u00f6bjeler.", "time": 139208}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama t\u00fcm galaksiler \u00fczerinde\nboyutlar\u0131n\u0131 a\u015fan etkileri var.", "time": 142250}, {"__typename": "Cue", "text": "Birini g\u00f6rebilmek i\u00e7in", "time": 145042}, {"__typename": "Cue", "text": "D\u00fcnya boyunda bir teleskop yapman\u0131z gerek", "time": 146333}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7\u00fcnk\u00fc bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z kara delik", "time": 149083}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7ok radyo dalgas\u0131 yay\u0131yor.", "time": 151208}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00fcrekli sal\u0131n\u0131m yap\u0131yor.", "time": 152708}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z da tam olarak bu.", "time": 154083}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Kesinlikle. Burada g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz \u015fu;", "time": 155875}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00fcm d\u00fcnyadaki teleskoplar\u0131 kulland\u0131k,", "time": 157667}, {"__typename": "Cue", "text": "atomik saatlerle onlar\u0131\nkusursuzca senkronize ettik", "time": 159750}, {"__typename": "Cue", "text": "b\u00f6ylece kara delikten gelen\n\u0131\u015f\u0131k dalgalar\u0131n\u0131 alabildiler", "time": 162167}, {"__typename": "Cue", "text": "ve sonra t\u00fcm bu verileri bir g\u00f6rsel\nolu\u015fturmak i\u00e7in birbirine ba\u011flad\u0131k.", "time": 164781}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Bunu yapmak i\u00e7in", "time": 168708}, {"__typename": "Cue", "text": "havan\u0131n ayn\u0131 anda", "time": 171292}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00fcm bu konumlarda\nuygun olmas\u0131 gerekiyordu,", "time": 172625}, {"__typename": "Cue", "text": "net bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc elde edebilmeniz i\u00e7in.", "time": 174708}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Pek \u00e7ok farkl\u0131 y\u00f6nden\n\u015fansl\u0131 olmam\u0131z gerekiyordu.", "time": 176625}, {"__typename": "Cue", "text": "Bazen iyi olmaktansa\n\u015fansl\u0131 olmak daha iyi.", "time": 179875}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu konuda, san\u0131r\u0131m, her ikisiydik.", "time": 182208}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama \u0131\u015f\u0131k kara delikten geliyor olmal\u0131yd\u0131.", "time": 184917}, {"__typename": "Cue", "text": "Galaksiler aras\u0131 uzaydan\ngelmesi gerekiyordu,", "time": 187750}, {"__typename": "Cue", "text": "D\u00fcnya'n\u0131n atmosferinden,\nsu buhar\u0131n\u0131n absorbe edebilece\u011fi noktadan", "time": 191708}, {"__typename": "Cue", "text": "ve her \u015fey kusursuz gitti,", "time": 195417}, {"__typename": "Cue", "text": "Belli bir \u0131\u015f\u0131k dalga boyunda\nD\u00fcnya boyutunda,", "time": 197208}, {"__typename": "Cue", "text": "bir milimetre dalga boyu,", "time": 199750}, {"__typename": "Cue", "text": "55 milyon \u0131\u015f\u0131k y\u0131l\u0131 uzakl\u0131ktaki\nkara delik \u00e7\u00f6z\u00fcn\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in tam do\u011fruydu.", "time": 201083}, {"__typename": "Cue", "text": "Evren bize ne yapmam\u0131z\ngerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyordu.", "time": 205875}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: \u0130nan\u0131lmaz miktarda\nveri yakalamaya ba\u015flad\u0131n\u0131z.", "time": 208708}, {"__typename": "Cue", "text": "San\u0131r\u0131m bu sadece bir teleskoptan\nedinilen verilerin yar\u0131s\u0131.", "time": 211125}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Evet, bu ekibimizin\n\u00fcyelerinden biri, Lindy Blackburn", "time": 214167}, {"__typename": "Cue", "text": "ve Large Milimeter\nTeleskobu'ndan kaydedilen", "time": 217333}, {"__typename": "Cue", "text": "verilerin yar\u0131s\u0131 kendisinde,", "time": 219449}, {"__typename": "Cue", "text": "Meksika'da 4500 metrelik\nbir da\u011f\u0131n tepesinde.", "time": 221167}, {"__typename": "Cue", "text": "Orada elinde tuttu\u011fu \u015fey\nyakla\u015f\u0131k yar\u0131m petabayt.", "time": 224583}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu da anlayabilece\u011fimiz gibi a\u00e7\u0131klarsak", "time": 227917}, {"__typename": "Cue", "text": "5 bin insan\u0131n hayat\u0131 boyunca\n\u00e7ekti\u011fi selfie b\u00fct\u00e7esi kadar.", "time": 231208}, {"__typename": "Cue", "text": "(Kahkahalar)", "time": 235167}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Ger\u00e7ekten \u00e7ok veri.", "time": 237333}, {"__typename": "Cue", "text": "Bunun tamam\u0131 kargoyla g\u00f6nderildi,\ninternetten g\u00f6nderilemezdi.", "time": 238625}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00fcm bu veri bir yere g\u00f6nderildi", "time": 241792}, {"__typename": "Cue", "text": "ve bunu analiz etmek i\u00e7in\ndevasa bir bilgisayar \u00e7abas\u0131 ba\u015flad\u0131.", "time": 243667}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne g\u00f6rece\u011finizi de", "time": 247000}, {"__typename": "Cue", "text": "asl\u0131nda bilmiyordunuz.", "time": 248792}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z y\u00f6ntem\nasl\u0131nda \u015f\u00f6yle i\u015fliyor,", "time": 251000}, {"__typename": "Cue", "text": "yans\u0131t\u0131c\u0131 bir aynay\u0131\npar\u00e7alad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn", "time": 253292}, {"__typename": "Cue", "text": "ve t\u00fcm par\u00e7alar farkl\u0131 yerlere sa\u00e7\u0131ls\u0131n.", "time": 256666}, {"__typename": "Cue", "text": "Normal bir aynada", "time": 258916}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0131\u015f\u0131k \u0131\u015f\u0131nlar\u0131 y\u00fczeye \u00e7arp\u0131p d\u00f6ner,\nki bu harika bir \u015fey,", "time": 260333}, {"__typename": "Cue", "text": "ayn\u0131 anda belli bir noktaya odaklan\u0131rlar.", "time": 263167}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00fcm bu kay\u0131tlar\u0131 ald\u0131k", "time": 266333}, {"__typename": "Cue", "text": "ve atomik saat do\u011frulu\u011fuyla", "time": 268333}, {"__typename": "Cue", "text": "onlar\u0131 bir s\u00fcper bilgisayarda\nkusursuz bir \u015fekilde s\u0131ralad\u0131k.", "time": 269917}, {"__typename": "Cue", "text": "Ve D\u00fcnya boyutunda lens yaratm\u0131\u015f olduk.", "time": 273292}, {"__typename": "Cue", "text": "Bunu yapman\u0131n tek yolu da\nveriyi u\u00e7akla geri getirmek.", "time": 275917}, {"__typename": "Cue", "text": "Hard disklerle dolu bir 747'nin\nbant geni\u015fli\u011fini ge\u00e7emiyorsunuz.", "time": 278917}, {"__typename": "Cue", "text": "(Kahkahalar)", "time": 282625}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: O h\u00e2lde, san\u0131r\u0131m birka\u00e7\nhafta veya ay \u00f6nce,", "time": 283667}, {"__typename": "Cue", "text": "bir yerde bir bilgisayar ekran\u0131nda", "time": 286167}, {"__typename": "Cue", "text": "bu g\u00f6r\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131.", "time": 287833}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu an.", "time": 291125}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Asl\u0131nda uzun zaman ald\u0131.", "time": 292417}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: \u015euna bir bak.", "time": 294708}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130\u015fte bu.", "time": 297708}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130lk g\u00f6rsel i\u015fte buydu.", "time": 299125}, {"__typename": "Cue", "text": "(Alk\u0131\u015flar)", "time": 300417}, {"__typename": "Cue", "text": "Burada asl\u0131nda\nne g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczden bahseder misin?", "time": 306625}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Buna h\u00e2l\u00e2 bay\u0131l\u0131yorum.", "time": 308958}, {"__typename": "Cue", "text": "(Kahkahalar)", "time": 310333}, {"__typename": "Cue", "text": "G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz \u015fey\nfotonlar\u0131n son y\u00f6r\u00fcngesi.", "time": 313292}, {"__typename": "Cue", "text": "Einstein'\u0131n geometrisini\napa\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fcyorsunuz.", "time": 317208}, {"__typename": "Cue", "text": "Uzayzamandaki delinme o kadar derin ki", "time": 320750}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0131\u015f\u0131k y\u00f6r\u00fcngede hareket ediyor", "time": 323167}, {"__typename": "Cue", "text": "b\u00f6ylece kara delik arkas\u0131ndaki \u0131\u015f\u0131k,\nsan\u0131r\u0131m yak\u0131nda g\u00f6rece\u011fiz,", "time": 325208}, {"__typename": "Cue", "text": "hareket ederek bu paralel k\u0131s\u0131mlardan\nbize do\u011fru geliyor,", "time": 328292}, {"__typename": "Cue", "text": "tam olarak o y\u00f6r\u00fcnge.", "time": 331250}, {"__typename": "Cue", "text": "Ara\u015ft\u0131rmalar g\u00f6sterdi ki bu y\u00f6r\u00fcnge", "time": 332958}, {"__typename": "Cue", "text": "bir avu\u00e7 temel sabitin\n27 kat\u0131n\u0131n karek\u00f6k\u00fc.", "time": 337625}, {"__typename": "Cue", "text": "D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz zaman ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u015fey.", "time": 340625}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Yani...", "time": 342667}, {"__typename": "Cue", "text": "Kara delikleri kafamda\nilk canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131mda", "time": 344625}, {"__typename": "Cue", "text": "bunun olay ufku oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum,", "time": 347333}, {"__typename": "Cue", "text": "o \u015fekil i\u00e7inde d\u00f6n\u00fcp duran\n\u00e7ok fazla madde ve \u0131\u015f\u0131k var.", "time": 349250}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama asl\u0131nda i\u015fler bundan daha karma\u015f\u0131k.", "time": 353083}, {"__typename": "Cue", "text": "Bize bu animasyonu anlat\u0131r m\u0131s\u0131n?\n\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7evresinden \u0131\u015f\u0131k ge\u00e7iyor.", "time": 356292}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Burada \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\narkas\u0131ndan ge\u00e7ti\u011fini g\u00f6r\u00fcyorsunuz", "time": 360750}, {"__typename": "Cue", "text": "ve baz\u0131 \u0131\u015f\u0131klar kara deli\u011fin\nt\u00fcm y\u00f6r\u00fcngesi etraf\u0131nda 360\u00ba d\u00f6ner.", "time": 364125}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama kara deli\u011fin etraf\u0131ndaki", "time": 368542}, {"__typename": "Cue", "text": "t\u00fcm bu s\u0131cak gazlardan\nyeterli miktarda \u0131\u015f\u0131k elde ederseniz", "time": 370042}, {"__typename": "Cue", "text": "o zaman t\u00fcm bu \u0131\u015f\u0131k \u0131\u015f\u0131nlar\u0131n\u0131n", "time": 372875}, {"__typename": "Cue", "text": "bu ekranda bir araya geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz,", "time": 375051}, {"__typename": "Cue", "text": "bu da bizim oldu\u011fumuz\nnoktan\u0131n yerini al\u0131yor.", "time": 377208}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu halkan\u0131n definasyonunun\nbi\u00e7im almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyorsunuz.", "time": 379667}, {"__typename": "Cue", "text": "Einstein'\u0131n 100'\u00fc a\u015fk\u0131n y\u0131l \u00f6nce\ntahmin etti\u011fi bu.", "time": 384167}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Evet, bu harika.", "time": 388167}, {"__typename": "Cue", "text": "Burada asl\u0131nda neye bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan\nbiraz daha bahseder misin?", "time": 390250}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00d6ncelikle, neden bir k\u0131sm\u0131\ngeri kalan\u0131ndan daha parlak?", "time": 396042}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Asl\u0131nda orada olan \u015fey \u015fu,\nkara delik d\u00f6n\u00fcyor.", "time": 398708}, {"__typename": "Cue", "text": "Gaz\u0131n bir k\u0131sm\u0131 da\na\u015fa\u011f\u0131da bize do\u011fru hareket ediyor,", "time": 402500}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00fcstteki k\u0131s\u0131m da bizden uza\u011fa.", "time": 405917}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u0131pk\u0131 bir trenin size do\u011fru yakla\u015f\u0131rken", "time": 407625}, {"__typename": "Cue", "text": "daha tiz bir ses \u00e7\u0131karmas\u0131 gibi.", "time": 409732}, {"__typename": "Cue", "text": "Bize do\u011fru gelen gazlarda, bizden\nuzakla\u015fanlara g\u00f6re daha fazla enerji var.", "time": 411542}, {"__typename": "Cue", "text": "A\u015fa\u011f\u0131 k\u0131s\u0131m daha parlak", "time": 415333}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7\u00fcnk\u00fc \u0131\u015f\u0131k asl\u0131nda bizim\ny\u00f6n\u00fcm\u00fcze do\u011fru g\u00fc\u00e7leniyor.", "time": 416917}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Fiziksel olarak bu ne kadar b\u00fcy\u00fck?", "time": 420167}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: T\u00fcm g\u00fcne\u015f sistemimiz\no karanl\u0131k yere rahatl\u0131kla s\u0131\u011far.", "time": 422167}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015eunu da ekleyeyim,", "time": 428000}, {"__typename": "Cue", "text": "o karanl\u0131k yer, olay ufkunun imzas\u0131.", "time": 430000}, {"__typename": "Cue", "text": "Orada \u0131\u015f\u0131k g\u00f6rememizin sebebi,", "time": 434083}, {"__typename": "Cue", "text": "oradan bize do\u011fru gelecek \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n", "time": 436083}, {"__typename": "Cue", "text": "olay ufku taraf\u0131ndan yutulmas\u0131.", "time": 438708}, {"__typename": "Cue", "text": "Olan \u015fey bu.", "time": 440458}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Yani bir kara delik d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde", "time": 442583}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u00e7inden \u00e7\u0131kan dev \u0131\u015f\u0131nlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz,", "time": 444583}, {"__typename": "Cue", "text": "do\u011frudan bizim y\u00f6n\u00fcm\u00fcze \u00e7evrilmi\u015fler.", "time": 447167}, {"__typename": "Cue", "text": "Onlar\u0131 neden g\u00f6remiyoruz?", "time": 449292}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Bu \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc bir kara delik.", "time": 450667}, {"__typename": "Cue", "text": "Evrensel standartlar i\u00e7in de\u011fil,\nama yine de g\u00fc\u00e7l\u00fc", "time": 452792}, {"__typename": "Cue", "text": "ve kara deli\u011fin kuzey ve g\u00fcney kutbundan", "time": 456125}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0131\u015f\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.", "time": 458626}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00fcm bu \u0131\u015f\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekten\ng\u00f6rmeye \u00e7ok yakla\u015ft\u0131k", "time": 460375}, {"__typename": "Cue", "text": "ama uzayzaman\u0131 ayd\u0131nlatan da\no \u0131\u015f\u0131nlar\u0131n temeli.", "time": 464000}, {"__typename": "Cue", "text": "Kara deli\u011fin \u00e7evresinde\nb\u00fck\u00fclmekte olan \u015fey o.", "time": 467708}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Bir \u015fekilde, bu \u015feyin etraf\u0131nda gezen\nbir uzay gemisinde olsayd\u0131n", "time": 471458}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7evresini dola\u015fmak ne kadar s\u00fcrerdi?", "time": 475250}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Birincisi, o uzay gemisinde\nolmak i\u00e7in her \u015feyi yapard\u0131m.", "time": 477750}, {"__typename": "Cue", "text": "(Kahkahalar)", "time": 480636}, {"__typename": "Cue", "text": "Ben var\u0131m.", "time": 482417}, {"__typename": "Cue", "text": "Bir saniye bilgi\u00e7lik taslayaca\u011f\u0131m\nama \u015f\u00f6yle bir \u015fey var,", "time": 484583}, {"__typename": "Cue", "text": "en i\u00e7teki dengeli sirk\u00fcler y\u00f6r\u00fcnge,", "time": 487833}, {"__typename": "Cue", "text": "maddenin kara delik \u00e7evresinde\nd\u00f6nebilece\u011fi en i\u00e7teki y\u00f6r\u00fcnge,", "time": 489625}, {"__typename": "Cue", "text": "i\u00e7e \u00e7ekilmeden \u00f6nce.", "time": 493042}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu kara delikte, bu s\u00fcre\u00e7\n\u00fc\u00e7 g\u00fcn ile bir ay aras\u0131nda.", "time": 494458}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: O kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fey ki\nd\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcnce bu tuhaf bir \u015fekilde yava\u015f.", "time": 500208}, {"__typename": "Cue", "text": "Orada olsak", "time": 503958}, {"__typename": "Cue", "text": "olay ufkuna d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc fark etmeyiz bile.", "time": 506833}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: ''Spagettile\u015fme''yi duymu\u015fsunuzdur,", "time": 510667}, {"__typename": "Cue", "text": "bir kara deli\u011fe d\u00fc\u015f\u00fcyorsunuz", "time": 513000}, {"__typename": "Cue", "text": "ve ayaklar\u0131n\u0131zdaki yer \u00e7ekimi alan\u0131\nba\u015f\u0131n\u0131zdakinden \u00e7ok daha g\u00fc\u00e7l\u00fc", "time": 514582}, {"__typename": "Cue", "text": "ve par\u00e7alan\u0131yorsunuz.", "time": 518207}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu kara delik o kadar b\u00fcy\u00fck ki", "time": 519542}, {"__typename": "Cue", "text": "bir spagettiye d\u00f6n\u00fc\u015fmeyeceksiniz.", "time": 522000}, {"__typename": "Cue", "text": "Do\u011frudan olay ufkuna s\u00fcz\u00fcleceksiniz.", "time": 525375}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Dev bir kas\u0131rga gibi yani.", "time": 528250}, {"__typename": "Cue", "text": "Dorothy kas\u0131rgaya yakaland\u0131\u011f\u0131nda\nkendini Oz'da buldu.", "time": 530083}, {"__typename": "Cue", "text": "Bir kara delik i\u00e7ine d\u00fc\u015fsen\nkendini nerede bulursun?", "time": 533625}, {"__typename": "Cue", "text": "(Kahkahalar)", "time": 536066}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Vancouver'da.", "time": 537875}, {"__typename": "Cue", "text": "(Kahkahalar)", "time": 539167}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Aman Tanr\u0131m.", "time": 541125}, {"__typename": "Cue", "text": "(Alk\u0131\u015flar)", "time": 542417}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130\u015fte o k\u0131rm\u0131z\u0131 daire, bu korkun\u00e7.", "time": 544583}, {"__typename": "Cue", "text": "Pek say\u0131lmaz.", "time": 548292}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Kara delikler ger\u00e7ekten de\n\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n temel bilinmezi", "time": 549625}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7\u00fcnk\u00fc bu konuda kuantum d\u00fcnyas\u0131\nve yer \u00e7ekimi d\u00fcnyas\u0131 birle\u015fiyor.", "time": 553208}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0130\u00e7inde var olan \u015fey tekillik.", "time": 557042}, {"__typename": "Cue", "text": "T\u00fcm g\u00fc\u00e7lerin birle\u015fti\u011fi nokta", "time": 558667}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e7\u00fcnk\u00fc yer \u00e7ekimi t\u00fcm di\u011fer g\u00fc\u00e7lerle\nyar\u0131\u015facak kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc art\u0131k.", "time": 561083}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama bu bizden gizlenmi\u015f,", "time": 565708}, {"__typename": "Cue", "text": "evren bunu en b\u00fcy\u00fck\ng\u00f6r\u00fcnmezlik peleriniyle \u00f6rtm\u00fc\u015f.", "time": 567125}, {"__typename": "Cue", "text": "Yani i\u00e7inde ne oldu\u011funu bilemiyoruz.", "time": 571208}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Kendi galaksimizde bunun k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc var.", "time": 573125}, {"__typename": "Cue", "text": "Kendi g\u00fczel galaksimize geri d\u00f6nelim mi?", "time": 575792}, {"__typename": "Cue", "text": "Samanyolu, evimiz.", "time": 577958}, {"__typename": "Cue", "text": "Bunun ortas\u0131nda bir yerde,\nbir tane daha var,", "time": 579750}, {"__typename": "Cue", "text": "onu da bulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsunuz.", "time": 582417}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Orada oldu\u011funu zaten biliyoruz\nve \u00fczerinde veriler edindik de.", "time": 584208}, {"__typename": "Cue", "text": "\u015eu an bu veriler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.", "time": 587375}, {"__typename": "Cue", "text": "Ne zaman bilemem ama yak\u0131n\ngelecekte bir \u015feyler \u00e7\u0131karmay\u0131 umuyoruz.", "time": 589458}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: \u00c7ok daha yak\u0131n ama \u00e7ok daha k\u00fc\u00e7\u00fck,", "time": 593333}, {"__typename": "Cue", "text": "belki de g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcze g\u00f6re\nbenzer boyuttad\u0131r?", "time": 595625}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Sonu\u00e7lar \u015funu g\u00f6sterdi ki\ndaha \u00f6nce g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz", "time": 597917}, {"__typename": "Cue", "text": "M87'deki kara delik", "time": 601458}, {"__typename": "Cue", "text": "alt\u0131 bu\u00e7uk milyar g\u00fcne\u015fin k\u00fctlesine sahip.", "time": 602750}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama o kadar uzakta ki\nbelli bir boyutta g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.", "time": 604958}, {"__typename": "Cue", "text": "Kendi galaksimizdeki kara delik\nbin kat daha k\u00fc\u00e7\u00fck", "time": 608042}, {"__typename": "Cue", "text": "ama bin kat daha yak\u0131n.", "time": 611667}, {"__typename": "Cue", "text": "O y\u00fczden de g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeki\na\u00e7\u0131sal boyutu ayn\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.", "time": 613333}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Son olarak da\nbu harika insanlar\u0131 selamlayal\u0131m.", "time": 617042}, {"__typename": "Cue", "text": "Kim bunlar?", "time": 620292}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Onlar ekibin sadece bir k\u0131sm\u0131.", "time": 621875}, {"__typename": "Cue", "text": "Bu g\u00f6rselin yapt\u0131\u011f\u0131 yank\u0131ya\nhepimiz \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rd\u0131k.", "time": 624542}, {"__typename": "Cue", "text": "Gazetelerin \u00f6n sayfalar\u0131n\u0131\nkaplayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yleseydiniz", "time": 630167}, {"__typename": "Cue", "text": "size inan\u0131r m\u0131yd\u0131m emin de\u011filim\nama \u00f6yle oldu.", "time": 633708}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c7\u00fcnk\u00fc bu, b\u00fcy\u00fck bir bilinmez", "time": 636167}, {"__typename": "Cue", "text": "ve hepimiz i\u00e7in ilham verici,\nherkes i\u00e7in ilham verici diye umuyorum.", "time": 637738}, {"__typename": "Cue", "text": "Ama en \u00f6nemlisi de \u015fu ki\nbu, ekibin sadece k\u00fc\u00e7\u00fck bir k\u0131sm\u0131.", "time": 641375}, {"__typename": "Cue", "text": "20 \u00fclke ve b\u00f6lgeden, 60 enstit\u00fcden", "time": 645042}, {"__typename": "Cue", "text": "200 ki\u015filik bir ekibiz.", "time": 647958}, {"__typename": "Cue", "text": "K\u00fcresel bir teleskop yapacaksan\u0131z\nk\u00fcresel bir ekibe ihtiyac\u0131n\u0131z var.", "time": 649542}, {"__typename": "Cue", "text": "D\u00fcnyadaki teleskoplar\u0131\nbirbirine ba\u011flama tekni\u011fi", "time": 652744}, {"__typename": "Cue", "text": "bizi ay\u0131ran baz\u0131 sorunlar\u0131\nkolayca g\u00f6rmezden geliyor.", "time": 656667}, {"__typename": "Cue", "text": "Bilim insanlar\u0131 olarak da do\u011fal olarak\nbunun i\u00e7in bir araya geliyoruz.", "time": 661250}, {"__typename": "Cue", "text": "CA: Vay can\u0131na, bu hafta\nbu t\u00fcm ekibimiz i\u00e7in ilham verici olacak.", "time": 665833}, {"__typename": "Cue", "text": "Shep, ba\u015fard\u0131\u011f\u0131n \u015fey i\u00e7in\nve geldi\u011fin i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcrler.", "time": 669167}, {"__typename": "Cue", "text": "SD: Te\u015fekk\u00fcr ederim.", "time": 672049}, {"__typename": "Cue", "text": "(Alk\u0131\u015flar)", "time": 673333}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "39503", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}