{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6Rtn", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "100294", "slug": "ted_ed_why_plague_doctors_wore_beaked_masks", "title": "Why plague doctors wore beaked masks", "socialTitle": "Why plague doctors wore beaked masks", "presenterDisplayName": " TED-Ed", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2022-11-22", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1117309, "duration": 314, "publishedAt": "2022-11-22T16:07:36Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "52", "name": "education", "slug": "education"}, {"__typename": "Topic", "id": "57", "name": "disease", "slug": "disease"}, {"__typename": "Topic", "id": "81", "name": "history", "slug": "history"}, {"__typename": "Topic", "id": "129", "name": "medicine", "slug": "medicine"}, {"__typename": "Topic", "id": "338", "name": "pandemic", "slug": "pandemic"}, {"__typename": "Topic", "id": "345", "name": "TED-Ed", "slug": "ted+ed"}, {"__typename": "Topic", "id": "525", "name": "animation", "slug": "animation"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/7172a167-b746-425e-aa47-3c8dfa617643/plaguemasks_textless_logo.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "ted_ed_will_there_be_another_pandemic_in_your_lifetime", "id": "100062"}, {"__typename": "Video", "slug": "ted_ed_why_is_it_so_hard_to_cure_the_common_cold", "id": "99128"}, {"__typename": "Video", "slug": "ted_ed_could_one_vaccine_protect_against_everything", "id": "99262"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "", "firstname": "", "middlename": "", "lastname": "TED-Ed", "description": "", "isLive": false, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "", "whyListen": "", "slug": "ted_ed"}]}, "description": "The year is 1656. Your body is wracked by violent chills. Your head pounds and you're too weak to sit up. In your feverish state, you see a strange-looking man wearing a beak-like mask, his body covered from head to toe. Without seeing his face, you know: you have the plague. So, where did these iconic outfits come from? Stephanie Honchell Smith explores the history of plague doctors. [Directed by Anton Bogaty, narrated by George Zaidan, music by Samuel Bellingham].", "socialDescription": "The year is 1656. Your body is wracked by violent chills. Your head pounds and you're too weak to sit up. In your feverish state, you see a strange-looking man wearing a beak-like mask, his body covered from head to toe. Without seeing his face, you know: you have the plague. So, where did these iconic outfits come from? Stephanie Honchell Smith explores the history of plague doctors. [Directed by Anton Bogaty, narrated by George Zaidan, music by Samuel Bellingham].", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"100294\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm8205\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm8205\",\"duration\":314,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hungarian\",\"endonym\":\"Magyar\",\"languageCode\":\"hu\",\"ianaCode\":\"hu\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Norwegian Bokmal\",\"endonym\":\"Norsk bokm\u00e5l\",\"languageCode\":\"nb\",\"ianaCode\":\"nb\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/62/85/001/products/2022e-stephanie-honchell-plague-masks-001-fallback-be10ee338aff492df1d606f51b2e69bc-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED-Ed%26id%3D100294%26tag%3Dhistory%2CTED-Ed%2Ceducation%2Cmedicine%2Canimation%2Cdisease%2Cpandemic%26talk%3Dted_ed_why_plague_doctors_wore_beaked_masks%26year%3D2022&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"100294\",\"talk\":\"ted_ed_why_plague_doctors_wore_beaked_masks\",\"tag\":\"history,TED-Ed,education,medicine,animation,disease,pandemic\",\"year\":\"2022\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/8205/manifest.m3u8\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/8205/metadata.json\"}},\"targeting\":{\"id\":\"100294\",\"talk\":\"ted_ed_why_plague_doctors_wore_beaked_masks\",\"tag\":\"history,TED-Ed,education,medicine,animation,disease,pandemic\",\"year\":\"2022\",\"event\":\"TED-Ed\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/ted_ed_why_plague_doctors_wore_beaked_masks\",\"name\":\" TED-Ed: Why plague doctors wore beaked masks\",\"title\":\"Why plague doctors wore beaked masks\",\"speaker\":\" TED-Ed\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/7172a167-b746-425e-aa47-3c8dfa617643/plaguemasks_textless_logo.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"ted_ed_why_plague_doctors_wore_beaked_masks\",\"event\":\"TED-Ed\",\"published\":1669133256,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"LMt8xm4t7XQ\",\"duration\":333.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED-Ed", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": false, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "3", "name": "TED-Ed Original"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "219866", "language": {"__typename": "Language", "id": "123", "endonym": "Rom\u00e2n\u0103", "englishName": "Romanian", "internalLanguageCode": "ro", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "6139701", "uri": "/profiles/6141438", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1466173659.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Mihaida Meila"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "35243696", "uri": "/profiles/34893329", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/16/d4/8d/1496205.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1651322438.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Andreea Surugiu"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Este anul 1656.", "time": 7128}, {"__typename": "Cue", "text": "Corpul t\u0103u este zguduit\nde frisoane violente.", "time": 9839}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00ce\u021bi bubuie capul,\ne\u0219ti prea sl\u0103bit pentru a te ridica,", "time": 13217}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i te sim\u021bi\nca \u0219i cum ou\u0103 fierte, putrezite", "time": 17096}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00ee\u021bi ies din g\u00e2t \u0219i de la subra\u021b.", "time": 19807}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00cen aceast\u0103 stare febril\u0103,\nvezi apropiindu-se un om straniu,", "time": 23436}, {"__typename": "Cue", "text": "cu fa\u021ba ascuns\u0103 \u00een spatele unei m\u0103\u0219ti\ncu cioc, acoperit din cap p\u00e2n\u0103-n picioare.", "time": 27607}, {"__typename": "Cue", "text": "Te examineaz\u0103, \u0219i f\u0103r\u0103 a-i vedea fa\u021ba,", "time": 33571}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219tii diagnosticul:", "time": 36657}, {"__typename": "Cue", "text": "suferi de cium\u0103.", "time": 38493}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Ciuma e una dintre cele mai terifiante\n\u0219i distructive boli", "time": 39786}, {"__typename": "Cue", "text": "din istoria umanit\u0103\u021bii.", "time": 44373}, {"__typename": "Cue", "text": "A afectat p\u0103r\u021bi mari ale Afro-Eurasiei\n\u00een trei pandemii separate", "time": 46000}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eencep\u00e2nd \u00een secolele VI, XIV \u0219i XIX;", "time": 50838}, {"__typename": "Cue", "text": "ucig\u00e2nd zeci de milioane de oameni,", "time": 55176}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i av\u00e2nd - \u00een cele cele mai bune cazuri -\no rat\u0103 de supravie\u021buire \u00een jur de 40%.", "time": 57929}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Doctorul european de cium\u0103,\ncu masca cu cioc \u0219i robele de vr\u0103jitor,", "time": 63851}, {"__typename": "Cue", "text": "este ast\u0103zi una dintre imaginile\ncel mai des asociate cu ciuma.", "time": 68856}, {"__typename": "Cue", "text": "Poate fi g\u0103sit adesea \u00een c\u0103r\u021bi \u0219i filme\ndespre pandemia din secolul al XIV-lea,", "time": 73653}, {"__typename": "Cue", "text": "cunoscut\u0103 drept Moartea Neagr\u0103.", "time": 77990}, {"__typename": "Cue", "text": "Singura problem\u0103\neste c\u0103 e la fel de potrivit\u0103", "time": 80368}, {"__typename": "Cue", "text": "ca plasarea unui chirurg modern\nla curtea lui Ludovic al XIV-lea.", "time": 83579}, {"__typename": "Cue", "text": "Confuzia este totu\u0219i de \u00een\u021beles -", "time": 88292}, {"__typename": "Cue", "text": "Moartea Neagr\u0103 a avut c\u00e2teva replici,", "time": 90711}, {"__typename": "Cue", "text": "incluz\u00e2nd o serie de epidemii devastatoare\n\u00een Europa de Vest", "time": 93297}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een timpul celui de-al XVII-lea secol.", "time": 97051}, {"__typename": "Cue", "text": "Acesta este momentul \u00een care faimosul\ndoctor de cium\u0103 a ap\u0103rut pe scen\u0103.", "time": 99303}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Descris pentru prima dat\u0103\nla \u00eenceputul secolului al XVII-lea,", "time": 104851}, {"__typename": "Cue", "text": "hainele sale constau \u00eentr-o glug\u0103\ncu oculare din cristal", "time": 107812}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i un cioc plin cu o combina\u021bie puternic\u0103\nde ierburi \u0219i compu\u0219i.", "time": 111566}, {"__typename": "Cue", "text": "Ace\u0219tia puteau include scor\u021bi\u0219oar\u0103, piper,\nterebentin\u0103,", "time": 116028}, {"__typename": "Cue", "text": "cupru pr\u0103jit \u0219i pudr\u0103 de carne de viper\u0103.", "time": 119991}, {"__typename": "Cue", "text": "Re\u021beta a fost inspirat\u0103 de doctorul\ngreco-roman din secolul al II-lea, Galen,", "time": 123744}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i se credea c\u0103 poate \u021bine departe\naerul otr\u0103vit cunoscut drept miasm\u0103.", "time": 129500}, {"__typename": "Cue", "text": "Oamenii credeau c\u0103 aerul r\u0103u transmitea\ncium\u0103, dup\u0103 ce era emanat din mla\u0219tini", "time": 134005}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i surse de descompunere,", "time": 138759}, {"__typename": "Cue", "text": "precum plante moarte\nsau carcase de animale.", "time": 140052}, {"__typename": "Cue", "text": "Cu secole mai devreme, doctorii din Europa\npurtau recipiente pentru pomad\u0103", "time": 143973}, {"__typename": "Cue", "text": "umplute cu amestecuri similare,", "time": 148144}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i este posibil ca acel cioc s\u0103 fi ap\u0103rut\npentru a avea m\u00e2inile libere.", "time": 150062}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Restul costumului, care includea\no rob\u0103 de piele uns\u0103, bocanci \u0219i m\u0103nu\u0219i,", "time": 155109}, {"__typename": "Cue", "text": "func\u021biona ca un fel de combinezon\ntimpuriu antichimic,", "time": 160281}, {"__typename": "Cue", "text": "probabil destinat pentru a bloca\nintrarea miasmei \u00een corp prin pori.", "time": 162950}, {"__typename": "Cue", "text": "De\u0219i asta sugereaz\u0103 o \u00een\u021belegere de baz\u0103\na faptului c\u0103 ciuma", "time": 167371}, {"__typename": "Cue", "text": "se transmitea dintr-un loc \u00een altul,", "time": 170833}, {"__typename": "Cue", "text": "ace\u0219ti doctori nu puteau \u0219ti c\u0103,\n\u00een majoritatea cazurilor,", "time": 173169}, {"__typename": "Cue", "text": "adev\u0103ratul vinovat era un mic purice\ncare transmitea bacteria yersinia pestsis", "time": 176130}, {"__typename": "Cue", "text": "de la o persoan\u0103 sau animal la altul.", "time": 180051}, {"__typename": "Cue", "text": "E posibil ca hainele doctorului de cium\u0103\ns\u0103 fi oferit", "time": 184138}, {"__typename": "Cue", "text": "protec\u021bie involuntar\u0103\n\u00eempotriva mu\u0219c\u0103turilor de purice.", "time": 187183}, {"__typename": "Cue", "text": "Totu\u0219i, nu avem suficiente\ninforma\u021bii pentru a \u0219ti", "time": 190186}, {"__typename": "Cue", "text": "dac\u0103 doctorii costuma\u021bi o duceau mai bine\ndec\u00e2t omologii lor \u00eembr\u0103ca\u021bi normal.", "time": 193147}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Nu este surprinz\u0103tor faptul c\u0103 aceast\u0103\n\u00eembr\u0103c\u0103minte bizar\u0103 a captivat imagina\u021bia,", "time": 199153}, {"__typename": "Cue", "text": "de\u0219i utilizarea sa era limitat\u0103\nla c\u00e2teva locuri din Italia \u0219i Fran\u021ba", "time": 203574}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00een timpul secolului al XVII-lea \u0219i\n\u00eenceputul secolului al XVIII-lea.", "time": 208537}, {"__typename": "Cue", "text": "Chiar \u0219i atunci,\nera privit\u0103 cu o fascina\u021bie macabr\u0103", "time": 211874}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i folosit\u0103 ocazional pentru batjocorirea\nineficientelor \u0219i coruptelor", "time": 215670}, {"__typename": "Cue", "text": "practici ale unor doctori.", "time": 219257}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "P\u00e2n\u0103 \u00een secolul al XX-lea, nu exista\nun tratament eficient pentru cium\u0103,", "time": 222718}, {"__typename": "Cue", "text": "dar asta nu i-a oprit pe doctori -\ncostuma\u021bi sau nu - din a \u00eencerca.", "time": 227265}, {"__typename": "Cue", "text": "Au consultat lucr\u0103rile doctorilor\ndinainte pentru sfaturi,", "time": 231811}, {"__typename": "Cue", "text": "au f\u0103cut ce au putut\npentru a combate miasma,", "time": 235314}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i au prescris o varietate de amestecuri\n\u0219i antidoturi.", "time": 237608}, {"__typename": "Cue", "text": "S-au bazat \u0219i pe piloni medicali\npre-moderni.", "time": 241404}, {"__typename": "Cue", "text": "De exemplu s\u00e2ngerarea terapeutic\u0103,", "time": 245283}, {"__typename": "Cue", "text": "ce implica scurgerea s\u00e2ngelui\n(uneori \u00een cantit\u0103\u021bi \u00eengrijor\u0103tor de mari)", "time": 247076}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eentr-o \u00eencercare de a scoate otrava\nsau de a reface echilibrul corpului.", "time": 251497}, {"__typename": "Cue", "text": "Sau aplicarea ventuzelor -\nmarginea unui pahar \u00eenc\u0103lzit", "time": 256168}, {"__typename": "Cue", "text": "se punea peste ganglionii inflama\u021bi\ncu scopul de a-i face s\u0103 se sparg\u0103 rapid -", "time": 258796}, {"__typename": "Cue", "text": "un semn, c\u00e2nd se \u00eent\u00e2mpla natural,\nc\u0103 un pacient de cium\u0103 se ref\u0103cea.", "time": 263759}, {"__typename": "Cue", "text": "Sau - probabil cel mai dureros - \ncauterizarea,", "time": 268389}, {"__typename": "Cue", "text": "ce implica str\u0103pungerea ganglionilor\ncu un v\u0103trai \u00eencins", "time": 271267}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a elibera puroiul \u00eennegrit.", "time": 274895}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Multe s-au schimbat de atunci.", "time": 278357}, {"__typename": "Cue", "text": "Medicina modern\u0103 ne-a oferit metodele\npentru a identifica rapid", "time": 280609}, {"__typename": "Cue", "text": "amenin\u021b\u0103ri bacteriale \u0219i virale", "time": 283946}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i pentru a ne mobiliza eficient\n\u00eempotriva lor.", "time": 286365}, {"__typename": "Cue", "text": "De asemenea, avem acces la tehnologii\nprecum teste,", "time": 289118}, {"__typename": "Cue", "text": "m\u0103\u0219ti pentru a \u00eempiedica r\u0103sp\u00e2ndirea\nvirusurilor respiratorii \u0219i vaccinuri;", "time": 292163}, {"__typename": "Cue", "text": "\u0219i facem teste robuste s\u0103 ne asigur\u0103m\nc\u0103 sunt sigure \u0219i eficiente.", "time": 296250}, {"__typename": "Cue", "text": "Dar unele lucruri nu se schimb\u0103:", "time": 300212}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00eenc\u0103 depindem de curajul \u0219i compasiunea\nprofesioni\u0219tilor medicali", "time": 302048}, {"__typename": "Cue", "text": "care \u00ee\u0219i risc\u0103 voluntar vie\u021bile\n\u00eempotriva unui atacator invizibil", "time": 305760}, {"__typename": "Cue", "text": "pentru a-i ajuta \u0219i sprijini\npe cei care au mai mare nevoie.", "time": 309013}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "100294", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}