{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6RrS", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "76207", "slug": "zahra_al_mahdi_the_infinite_alchemy_of_storytelling", "title": "The infinite alchemy of storytelling", "socialTitle": "The infinite alchemy of storytelling", "presenterDisplayName": "Zahra Al-Mahdi", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2021-05-24", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1765398, "duration": 263, "publishedAt": "2021-05-24T13:37:19Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "4", "name": "culture", "slug": "culture"}, {"__typename": "Topic", "id": "55", "name": "social change", "slug": "social+change"}, {"__typename": "Topic", "id": "68", "name": "creativity", "slug": "creativity"}, {"__typename": "Topic", "id": "85", "name": "storytelling", "slug": "storytelling"}, {"__typename": "Topic", "id": "271", "name": "TED Fellows", "slug": "ted+fellows"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": [{"__typename": "LearnModule", "author": null, "blurb": "This groundbreaking selection of talks from the TED Fellows are snapshots of influential, new ideas from leading voices in medicine, human rights, conservation, astrophysics, education and beyond. Dive in to discover what (and who) is shaping your future.", "eyebrow": "WATCH", "headline": "TED Fellows: Shape Your Future", "imageUrl": "http://page-builder.ted.com/system/baubles/files/000/009/150/original/shape_your_future_extra.png", "linkUrl": "https://www.ted.com/shapeyourfuture", "published": true, "publisher": null, "status": "APPROVED", "type": "EXTERNAL_WEBSITE", "visibleUrl": "ted.com/shapeyourfuture", "year": null}]}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/017167d8-ec6d-449f-b480-6b4e58fec124/ZahraAl-Mahdi_2021F-embed.jpg", "aspectRatioName": "16x9"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/dd0b22d2-8010-4f6f-96b3-5e5e40564c35/ZahraAl-Mahdi_2021F-stageshot.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}, {"__typename": "PhotoSize", "url": "https://talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/8b5c309e-300c-4008-afcf-3fae25c83864/ZahraAl-Mahdi_2021F-1350x675.jpg", "aspectRatioName": "2x1"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "naomi_mwaura_a_feminist_reimagining_of_kenya_s_public_transport", "id": "76216"}, {"__typename": "Video", "slug": "feras_fayyad_the_real_life_superheroes_helping_syrian_refugees", "id": "76208"}, {"__typename": "Video", "slug": "jorge_manes_rubio_what_should_humans_take_to_space_and_leave_behind", "id": "76212"}, {"__typename": "Video", "slug": "joe_sabia_the_technology_of_storytelling", "id": "1282"}, {"__typename": "Video", "slug": "andrew_stanton_the_clues_to_a_great_story", "id": "1379"}, {"__typename": "Video", "slug": "shekhar_kapur_we_are_the_stories_we_tell_ourselves", "id": "800"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/db3574ed12281861534f4137ecc6d034f20b0d2a_254x191.jpg", "firstname": "Zahra", "middlename": "", "lastname": "Al-Mahdi", "description": "Multimedia artist", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "Artist Zahra Al-Mahdi uses satire, dark humor and tactile collage techniques to uncover hidden truths.", "whyListen": "<p>Artist, writer, filmmaker and TED Fellow&nbsp;Zahra Al-Mahdi&#39;s work reveals the unintended impacts humans have on their societies and ecosystems.&nbsp;She is known for collage work using ink sketches layered over photographs, animation on live action and installations that deal with dissected anatomical figures that probe themes in science fiction, post-colonialism and post-structuralism.</p>", "slug": "zahra_al_mahdi"}]}, "description": "TED Fellow Zahra Al-Mahdi was raised by screens -- \"storytelling machines\" like TV and the internet that shaped her sense of self and reality. Now a multimedia artist and filmmaker, she challenges common historical narratives and brings a multiplicity of perspectives to the surface. In this dynamic talk, Al-Mahdi traces her development as a storyteller using satire, dark humor and tactile collage techniques to expand what we think we know about ourselves.", "socialDescription": "TED Fellow Zahra Al-Mahdi was raised by screens -- \"storytelling machines\" like TV and the internet that shaped her sense of self and reality. Now a multimedia artist and filmmaker, she challenges common historical narratives and brings a multiplicity of perspectives to the surface. In this dynamic talk, Al-Mahdi traces her development as a storyteller using satire, dark humor and tactile collage techniques to expand what we think we know about ourselves.", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"76207\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm7158-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm7158-im2346\",\"duration\":272,\"languages\":[{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kurdish (Central)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u062f\u06cc \u0633\u06c6\u0631\u0627\u0646\u06cc\",\"languageCode\":\"ckb\",\"ianaCode\":\"ku-ckb\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/53/69/003/products/2020f-zahra-al-mahdi-003-fallback-d81c4c05c1ad72c41e1c067c336ddef1-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED%2BFellows%3A%2BShape%2BYour%2BFuture%26id%3D76207%26tag%3Dculture%2Ccreativity%2Cstorytelling%2Csocial%2Bchange%2CTED%2BFellows%26talk%3Dzahra_al_mahdi_the_infinite_alchemy_of_storytelling%26year%3D2021&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"76207\",\"talk\":\"zahra_al_mahdi_the_infinite_alchemy_of_storytelling\",\"tag\":\"culture,creativity,storytelling,social change,TED Fellows\",\"year\":\"2021\",\"event\":\"TED Fellows: Shape Your Future\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7158/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/7158/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"76207\",\"talk\":\"zahra_al_mahdi_the_infinite_alchemy_of_storytelling\",\"tag\":\"culture,creativity,storytelling,social change,TED Fellows\",\"year\":\"2021\",\"event\":\"TED Fellows: Shape Your Future\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/zahra_al_mahdi_the_infinite_alchemy_of_storytelling\",\"name\":\"Zahra Al-Mahdi: The infinite alchemy of storytelling\",\"title\":\"The infinite alchemy of storytelling\",\"speaker\":\"Zahra Al-Mahdi\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/talkstar-photos.s3.amazonaws.com/uploads/017167d8-ec6d-449f-b480-6b4e58fec124/ZahraAl-Mahdi_2021F-embed.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"zahra_al_mahdi_the_infinite_alchemy_of_storytelling\",\"event\":\"TED Fellows: Shape Your Future\",\"published\":1621863439,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"CDnwc3NAx-c\",\"duration\":0.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED Fellows: Shape Your Future", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "193675", "language": {"__typename": "Language", "id": "118", "endonym": "Portugu\u00eas de Portugal", "englishName": "Portuguese", "internalLanguageCode": "pt", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "2631986", "uri": "/profiles/2633052", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/61/64/221540.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1396199714.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Margarida Ferreira"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "14496345", "uri": "/profiles/13844658", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/14/29/4d/1321293.jpeg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1563483624.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "C\u00e1tia Silva"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "[Define o teu Futuro]", "time": 2537}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Cresci no Kuwait nos anos 90,", "time": 6413}, {"__typename": "Cue", "text": "onde fui criada por ecr\u00e3s.", "time": 8288}, {"__typename": "Cue", "text": "As principais janelas para a realidade\neram, para mim, a televis\u00e3o e a Internet.", "time": 10621}, {"__typename": "Cue", "text": "N\u00e3o por causa da sua precis\u00e3o,", "time": 15079}, {"__typename": "Cue", "text": "mas sim, por serem \nm\u00e1quinas de contar hist\u00f3rias.", "time": 17038}, {"__typename": "Cue", "text": "Estas m\u00e1quinas contavam \nhist\u00f3rias que se contradizem,", "time": 19371}, {"__typename": "Cue", "text": "por\u00e9m, todas parecem verdadeiras.", "time": 22038}, {"__typename": "Cue", "text": "O Kuwait era conhecido\ncomo uma das principais vozes nos \u201cmedia\u201d", "time": 23663}, {"__typename": "Cue", "text": "especificamente em programas\nde com\u00e9dia e teatro.", "time": 26954}, {"__typename": "Cue", "text": "O resto do mundo conheceu o Kuwait \ncomo um pequeno pa\u00eds,", "time": 29246}, {"__typename": "Cue", "text": "situado entre a Ar\u00e1bia Saudita, o Iraque \ne o Ir\u00e3o, durante a Guerra do Golfo.", "time": 32037}, {"__typename": "Cue", "text": "Ambas as hist\u00f3rias s\u00e3o verdadeiras.", "time": 36496}, {"__typename": "Cue", "text": "Os ecr\u00e3s de onde extra\u00ed\no meu sentido da realidade,", "time": 38537}, {"__typename": "Cue", "text": "contavam-me hist\u00f3rias diferentes \ne por vezes contradit\u00f3rias", "time": 41037}, {"__typename": "Cue", "text": "sobre quem eu sou e de onde venho.", "time": 44037}, {"__typename": "Cue", "text": "Essa era a \u00fanica forma \nde entender as coisas \u00e0 minha volta:", "time": 45746}, {"__typename": "Cue", "text": "colocando-me em diferentes \ntipos de hist\u00f3rias.", "time": 48579}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Quando as redes sociais apareceram,", "time": 50829}, {"__typename": "Cue", "text": "mudaram a forma como os ecr\u00e3s\ntrabalhavam para mim.", "time": 52579}, {"__typename": "Cue", "text": "J\u00e1 n\u00e3o era apenas \numa janela para observa\u00e7\u00f5es,", "time": 55037}, {"__typename": "Cue", "text": "era uma janela interativa,", "time": 57329}, {"__typename": "Cue", "text": "que eu podia usar \npara identificar tudo \u00e0 minha volta", "time": 58662}, {"__typename": "Cue", "text": "das formas mais variadas\nem diversos aspetos,", "time": 61246}, {"__typename": "Cue", "text": "e conhecer-me melhor", "time": 63412}, {"__typename": "Cue", "text": "e participar efetivamente \nno processo da narrativa.", "time": 64621}, {"__typename": "Cue", "text": "Tudo come\u00e7ou com estes desenhos,", "time": 67413}, {"__typename": "Cue", "text": "maioritariamente intersetados em fotos\nque tirei com o meu iPhone.", "time": 69246}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Com o tempo, \ncomecei a anim\u00e1-los em v\u00eddeos", "time": 72788}, {"__typename": "Cue", "text": "que contavam hist\u00f3rias \nde perspetivas diferentes", "time": 75038}, {"__typename": "Cue", "text": "numa s\u00e9rie de document\u00e1rios\nintitulada \u201cBird Watch\u201d.", "time": 77371}, {"__typename": "Cue", "text": "Consiste em entrevistas programadas\npor vozes minorit\u00e1rias imagin\u00e1rias", "time": 80829}, {"__typename": "Cue", "text": "que discutem um assunto geral \nou de interesse comum.", "time": 84204}, {"__typename": "Cue", "text": "O t\u00edtulo da s\u00e9rie destina-se \na ponderar  a ideia:", "time": 87163}, {"__typename": "Cue", "text": "E se os p\u00e1ssaros estivessem a observar?", "time": 89996}, {"__typename": "Cue", "text": "O que pensariam da nossa obsess\u00e3o \npela velocidade e pelo petr\u00f3leo?", "time": 91996}, {"__typename": "Cue", "text": "Pensariam que somos idiotas \npor andarmos debaixo de chuva?", "time": 95204}, {"__typename": "Cue", "text": "O segundo epis\u00f3dio, por exemplo,\n\u00e9 uma entrevista a uma menina", "time": 98246}, {"__typename": "Cue", "text": "que tenta explicar a defini\u00e7\u00e3o de sa\u00fade,", "time": 101454}, {"__typename": "Cue", "text": "em que diz que quer ser como o pai:", "time": 103746}, {"__typename": "Cue", "text": "ser forte, fumar e dizer \n\u00e0s crian\u00e7as que n\u00e3o fumem.", "time": 105954}, {"__typename": "Cue", "text": "E ser tamb\u00e9m como a sua av\u00f3:", "time": 108663}, {"__typename": "Cue", "text": "ser boa cozinheira, ser querida por todos", "time": 110288}, {"__typename": "Cue", "text": "e ter diabetes.", "time": 112913}, {"__typename": "Cue", "text": "Tamb\u00e9m nos apresenta ao animal do est\u00f4mago", "time": 114954}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 a cabe\u00e7a de um animal \nligada ao nosso est\u00f4mago.", "time": 117413}, {"__typename": "Cue", "text": "O objetivo \u00e9 continuar a comer \nmesmo depois de estar cheio.", "time": 120246}, {"__typename": "Cue", "text": "O Kuwait tem uma das mais altas\ntaxas de obesidade infantil.", "time": 123621}, {"__typename": "Cue", "text": "Apresentar isso numa hist\u00f3ria divertida,", "time": 126621}, {"__typename": "Cue", "text": "enquanto se salienta que as crian\u00e7as \ns\u00e3o uma voz minorit\u00e1ria,", "time": 128538}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 uma boa forma de colocar \nem perspetiva a estat\u00edstica.", "time": 131454}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Outro epis\u00f3dio \u00e9 a entrevista\ncom um criador de cavalos", "time": 134329}, {"__typename": "Cue", "text": "que fala sobre as regras para garantir\nque o nosso cavalo de ra\u00e7a", "time": 137121}, {"__typename": "Cue", "text": "est\u00e1 bem cuidado.", "time": 140413}, {"__typename": "Cue", "text": "A \u00e9gua n\u00e3o deve\nser vista pelos outros,", "time": 141496}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00f3 deve acasalar com a mesma ra\u00e7a,", "time": 143829}, {"__typename": "Cue", "text": "n\u00e3o deve ser montada por outros homens", "time": 145746}, {"__typename": "Cue", "text": "e deve ser velada.", "time": 147954}, {"__typename": "Cue", "text": "Fazer uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada\nsobre um tema de repress\u00e3o \u00e0s mulheres", "time": 150996}, {"__typename": "Cue", "text": "especialmente \nquando \u00e9 animado ou com atores,", "time": 155538}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 uma \u00f3tima forma de atravessar\nparedes da censura,", "time": 157746}, {"__typename": "Cue", "text": "da intoler\u00e2ncia \ne do \u201cpoliticamente correto\u201d.", "time": 160829}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Tentei implementar as ideias \npor detr\u00e1s destes dois epis\u00f3dios", "time": 163329}, {"__typename": "Cue", "text": "antes ou durante o meu primeiro\nsolo de arte em 2014,", "time": 166413}, {"__typename": "Cue", "text": "mas tive de coloc\u00e1-los numa hist\u00f3ria\npara serem entendidos e aceites.", "time": 169704}, {"__typename": "Cue", "text": "Ao falar na voz de outra pessoa,", "time": 174496}, {"__typename": "Cue", "text": "estava a experimentar distanciar-me\ndas ideias com que cresci,", "time": 176496}, {"__typename": "Cue", "text": "pensando que eram axiomas.", "time": 179913}, {"__typename": "Cue", "text": "Estamos num lugar estranho,", "time": 181454}, {"__typename": "Cue", "text": "em que o nosso problema\n\u00e9 a abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00f5es,", "time": 183121}, {"__typename": "Cue", "text": "em que as pessoas t\u00eam \numa plataforma para serem ouvidas,", "time": 186371}, {"__typename": "Cue", "text": "mas a representa\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 um problema,", "time": 189079}, {"__typename": "Cue", "text": "representar um certo grupo, \ndando-lhes justi\u00e7a.", "time": 191038}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Todas estas hist\u00f3rias podem \ncontradizer-se,", "time": 193746}, {"__typename": "Cue", "text": "mesmo que s\u00f3 sejam\nligeiramente diferentes.", "time": 195913}, {"__typename": "Cue", "text": "Como humanos, n\u00e3o somos apenas \na forma do corpo que ocupamos", "time": 198163}, {"__typename": "Cue", "text": "ou a descri\u00e7\u00e3o do comportamento.", "time": 201996}, {"__typename": "Cue", "text": "Somos uma multiplicidade de hist\u00f3rias,", "time": 205246}, {"__typename": "Cue", "text": "hist\u00f3rias que v\u00eam em padr\u00f5es repetitivos", "time": 207413}, {"__typename": "Cue", "text": "que podem voltar a ser escritas e lidas.", "time": 209621}, {"__typename": "Cue", "text": "Ter sido criada por ecr\u00e3s", "time": 212329}, {"__typename": "Cue", "text": "que me contavam diversas hist\u00f3rias \nsobre quem eu sou e de onde venho", "time": 214079}, {"__typename": "Cue", "text": "confundiram-me da melhor maneira poss\u00edvel.", "time": 217621}, {"__typename": "Cue", "text": "Vi que a hist\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o \nest\u00e1tica como pens\u00e1vamos,", "time": 219663}, {"__typename": "Cue", "text": "que as hist\u00f3rias podem ser \ncontadas, recontadas", "time": 222496}, {"__typename": "Cue", "text": "lidas e relidas.", "time": 224788}, {"__typename": "Cue", "text": "Uma mudan\u00e7a de contexto,", "time": 226371}, {"__typename": "Cue", "text": "uma mudan\u00e7a de perspetiva em retrospetiva,", "time": 227704}, {"__typename": "Cue", "text": "podem atribuir diferentes valores \na tudo e a todos \u00e0 nossa volta.", "time": 229996}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Do meu ponto de vista,", "time": 233996}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 a\u00ed que os artistas s\u00e3o significativos.", "time": 235454}, {"__typename": "Cue", "text": "Para apresentar \n<i>metadocument\u00e1rios </i>da nossa hist\u00f3ria,", "time": 237454}, {"__typename": "Cue", "text": "para dar aos vil\u00f5es\na sua hist\u00f3ria de origem.", "time": 240204}, {"__typename": "Cue", "text": "Nada nem ningu\u00e9m pode ser \ndito como bom ou mau", "time": 242454}, {"__typename": "Cue", "text": "isolando a hist\u00f3ria \u00e0 sua volta.", "time": 244788}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 como aprender uma palavra nova.", "time": 246746}, {"__typename": "Cue", "text": "Temos de a usar numa frase\npara ela fazer sentido.", "time": 248538}, {"__typename": "Cue", "text": "Depois, para questionar\no seu significado,", "time": 251746}, {"__typename": "Cue", "text": "come\u00e7amos a us\u00e1-la numa \nquantidade infinita de hist\u00f3rias.", "time": 253788}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Obrigada.", "time": 258079}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "76207", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}