{"pageProps": {"talksPageBanner": {"banner": {"title": "TP WorkLife 10/12", "slug": "tp-worklife-10-12", "bannerLocation": "talks", "displayToExistingMembers": true, "mainContentHeadline": "The podcast where science meets business", "mainContent": "From fixing meetings to finding a mentor, get new insights to help you enjoy your time at work and thrive in your career.", "buttonLabel": "Listen now", "buttonLink": "https://www.ted.com/podcasts/fixable?utm_medium=website&utm_source=talkpage&utm_campaign=podcasts&utm_content=04112023-fixabletp", "showButtonIcon": false, "backgroundColor": "#FFEFA1", "textColor": "#000000", "useBackgroundGradient": false, "imageMobileBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.069Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 659 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/4BM5OASbSYegLKRYSri2gZ/c0a7605eca821fae7eea6c0359347d83/WorkLife_S6_-_659_x_1052x.png", "details": {"size": 29801, "image": {"width": 1318, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 659 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageTabletBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:25:23.492Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1)", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/5DcAOXZmqMRBDk1Tb4tn87/11640e45662ad7292d8eb536a0de3f1e/WorkLife_S6_-_1019_x_1602x__1_.png", "details": {"size": 45372, "image": {"width": 2038, "height": 320}}, "fileName": "WorkLife S6 - 1019 x 1602x (1).png", "contentType": "image/png"}}}, "imageDesktopBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.076Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 385 x 1052x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3toTf7QHhGfKy59Qcx69dk/9b35ad517313f033f03f743e335118d5/WorkLife_S6_-_385_x_1052x.png", "details": {"size": 26833, "image": {"width": 770, "height": 210}}, "fileName": "WorkLife S6 - 385 x 1052x.png", "contentType": "image/png"}}}, "imageXLBreakpoint": {"metadata": {"tags": []}, "sys": {"space": {"sys": {"type": "Link", "linkType": "Space", "id": "ab732rbh901q"}}, "id": "3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK", "type": "Asset", "createdAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "updatedAt": "2023-10-11T21:22:04.078Z", "environment": {"sys": {"id": "master", "type": "Link", "linkType": "Environment"}}, "revision": 1, "locale": "en-US"}, "fields": {"title": "WorkLife S6 - 472 x 1072x", "description": "", "file": {"url": "//images.ctfassets.net/ab732rbh901q/3M4ANHhDr3Nwsd385dCSFK/9d558d98ba8cbc09bb163323934ccd10/WorkLife_S6_-_472_x_1072x.png", "details": {"size": 27426, "image": {"width": 944, "height": 202}}, "fileName": "WorkLife S6 - 472 x 1072x.png", "contentType": "image/png"}}}}, "status": "published"}, "preview": false, "shortenedUrl": "https://go.ted.com/6ZSu", "action": null, "videoData": {"__typename": "Video", "id": "2063", "slug": "ziyah_gafic_everyday_objects_tragic_histories", "title": "Everyday objects, tragic histories", "socialTitle": "Everyday objects, tragic histories", "presenterDisplayName": "Ziyah Gafic\u0301", "internalLanguageCode": "en", "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false, "recordedOn": "2014-03-17", "curatorApproved": true, "viewedCount": 1073384, "duration": 258, "publishedAt": "2014-08-22T14:40:51Z", "topics": {"__typename": "TopicConnection", "nodes": [{"__typename": "Topic", "id": "105", "name": "war", "slug": "war"}, {"__typename": "Topic", "id": "106", "name": "photography", "slug": "photography"}, {"__typename": "Topic", "id": "271", "name": "TED Fellows", "slug": "ted+fellows"}]}, "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "recommendations": [], "takeAction": [], "learnModules": []}, "primaryImageSet": [{"__typename": "PhotoSize", "url": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/cc4f9948f0fb36f9e2df8d3777110b367c237340_2400x1800.jpg", "aspectRatioName": "4x3"}], "relatedVideos": [{"__typename": "Video", "slug": "janine_di_giovanni_what_i_saw_in_the_war", "id": "1651"}, {"__typename": "Video", "slug": "giles_duley_when_a_reporter_becomes_the_story", "id": "1528"}, {"__typename": "Video", "slug": "kitra_cahana_a_glimpse_of_life_on_the_road", "id": "2009"}, {"__typename": "Video", "slug": "samantha_power_a_complicated_hero_in_the_war_on_dictatorship", "id": "395"}, {"__typename": "Video", "slug": "taryn_simon_photographs_of_secret_sites", "id": "643"}, {"__typename": "Video", "slug": "james_nachtwey_my_wish_let_my_photographs_bear_witness", "id": "84"}], "customContentDetails": {"__typename": "CustomContentDetails", "partnerName": null}, "speakers": {"__typename": "AcmeSpeakerConnection", "nodes": [{"__typename": "AcmeSpeaker", "photoUrl": "https://pe.tedcdn.com/images/ted/ff29d6c65cef2c5587e8fb404c9009fa3a18ebab_254x191.jpg", "firstname": "Ziyah", "middlename": "", "lastname": "Gafic\u0301", "description": "Photographer + storyteller", "isLive": true, "title": "", "whatOthersSay": "", "whoTheyAre": "To help him come to terms with the tragedy of his own homeland, Bosnian photographer Ziyah Gafic\u0301 turns his camera on the aftermath of conflict, showing his images in galleries, in books and on Instagram.", "whyListen": "<p>Ziyah Gafic\u0301 uses his camera to capture the aftermath of war. He has traveled to Pakistan, Iraq and Chechnya to capture beautiful portraits of people carrying on with their lives in the face of destruction; he has photographed the everyday lives of children in Rwanda, a generation born from the widespread use of rape as a weapon during the Rwandan genocide. A moving question runs through his work: After war, how do people manage to keep the fabric of society together?</p>  <p>Gafic\u0301&#39;s interest in this subject comes from his own biography. Born in Sarajevo, he was a teenager during the Bosnian War of the 1990s. Through photography, he parses what happened in his homeland. For his book&nbsp;<a href=\"http://geni.us/questforidentity\" target=\"_blank\"><em>Quest for Identity</em></a>, Gafic\u0301 photographed the watches, keys, shoes, combs and glasses exhumed from mass graves 20 years after the Bosnian War. These objects are cleaned, catalogued and used to help identify the bodies found with them, but afterwards, they become what Gafic\u0301 calls &ldquo;orphans of the narrative,&rdquo; either destroyed or stored away out of sight and out of mind. His quest is to keep them in view as a last testament to the fact that these people existed, preserving them as an easily accessible visual archive that tells the story of what happened&mdash;integrating an objective forensic perspective with human compassion.</p>", "slug": "ziyah_gafic"}]}, "description": "Ziyah Gafic\u0301 photographs everyday objects\u2014watches, shoes, glasses. But these images are deceptively simple; the items in them have been exhumed from the mass graves of the Bosnian War. Gafic\u0301, a TED Fellow and Sarajevo native, is photographing every item from these graves in order to create a living archive of the identities of those lost.\u00a0", "socialDescription": "Ziyah Gafic\u0301 photographs everyday objects\u2014watches, shoes, glasses. But these images are deceptively simple; the items in them have been exhumed from the mass graves of the Bosnian War. Gafic\u0301, a TED Fellow and Sarajevo native, is photographing every item from these graves in order to create a living archive of the identities of those lost.\u00a0", "partnerName": null, "playerData": "{\"id\":\"2063\",\"mediaIdentifier\":\"consus-pm311-im2346\",\"mediaProjectVersionIdentifier\":\"consus-pm311-im2346\",\"duration\":272,\"languages\":[{\"languageName\":\"Greek\",\"endonym\":\"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac\",\"languageCode\":\"el\",\"ianaCode\":\"el\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"English\",\"endonym\":\"English\",\"languageCode\":\"en\",\"ianaCode\":\"en\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Vietnamese\",\"endonym\":\"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t\",\"languageCode\":\"vi\",\"ianaCode\":\"vi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Italian\",\"endonym\":\"Italiano\",\"languageCode\":\"it\",\"ianaCode\":\"it\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Arabic\",\"endonym\":\"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\",\"languageCode\":\"ar\",\"ianaCode\":\"ar\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Portuguese, Brazilian\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas brasileiro\",\"languageCode\":\"pt-br\",\"ianaCode\":\"pt-BR\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Czech\",\"endonym\":\"\u010ce\u0161tina\",\"languageCode\":\"cs\",\"ianaCode\":\"cs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Galician\",\"endonym\":\"Galego\",\"languageCode\":\"gl\",\"ianaCode\":\"gl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Spanish\",\"endonym\":\"Espa\u00f1ol\",\"languageCode\":\"es\",\"ianaCode\":\"es\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Russian\",\"endonym\":\"\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\",\"languageCode\":\"ru\",\"ianaCode\":\"ru\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Dutch\",\"endonym\":\"Nederlands\",\"languageCode\":\"nl\",\"ianaCode\":\"nl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Portuguese\",\"endonym\":\"Portugu\u00eas de Portugal\",\"languageCode\":\"pt\",\"ianaCode\":\"pt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Simplified\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7b80\u4f53)\",\"languageCode\":\"zh-cn\",\"ianaCode\":\"zh-Hans\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swahili\",\"endonym\":\"Kiswahili\",\"languageCode\":\"sw\",\"ianaCode\":\"sw\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Chinese, Traditional\",\"endonym\":\"\u4e2d\u6587 (\u7e41\u9ad4)\",\"languageCode\":\"zh-tw\",\"ianaCode\":\"zh-Hant\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Turkish\",\"endonym\":\"T\u00fcrk\u00e7e\",\"languageCode\":\"tr\",\"ianaCode\":\"tr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Croatian\",\"endonym\":\"Hrvatski\",\"languageCode\":\"hr\",\"ianaCode\":\"hr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Lithuanian\",\"endonym\":\"Lietuvi\u0173 kalba\",\"languageCode\":\"lt\",\"ianaCode\":\"lt\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Thai\",\"endonym\":\"\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22\",\"languageCode\":\"th\",\"ianaCode\":\"th\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Romanian\",\"endonym\":\"Rom\u00e2n\u0103\",\"languageCode\":\"ro\",\"ianaCode\":\"ro\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Polish\",\"endonym\":\"Polski\",\"languageCode\":\"pl\",\"ianaCode\":\"pl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"French\",\"endonym\":\"Fran\u00e7ais\",\"languageCode\":\"fr\",\"ianaCode\":\"fr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Ukrainian\",\"endonym\":\"\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430\",\"languageCode\":\"uk\",\"ianaCode\":\"uk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"German\",\"endonym\":\"Deutsch\",\"languageCode\":\"de\",\"ianaCode\":\"de\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Persian\",\"endonym\":\"\u0641\u0627\u0631\u0633\u0649\",\"languageCode\":\"fa\",\"ianaCode\":\"fa\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Hindi\",\"endonym\":\"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940\",\"languageCode\":\"hi\",\"ianaCode\":\"hi\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bosnian\",\"endonym\":\"Bosanski\",\"languageCode\":\"bs\",\"ianaCode\":\"bs\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Danish\",\"endonym\":\"Dansk\",\"languageCode\":\"da\",\"ianaCode\":\"da\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Japanese\",\"endonym\":\"\u65e5\u672c\u8a9e\",\"languageCode\":\"ja\",\"ianaCode\":\"ja\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Hebrew\",\"endonym\":\"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea\",\"languageCode\":\"he\",\"ianaCode\":\"he\",\"isRtl\":true},{\"languageName\":\"Georgian\",\"endonym\":\"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8\",\"languageCode\":\"ka\",\"ianaCode\":\"ka\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Serbian\",\"endonym\":\"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438, Srpski\",\"languageCode\":\"sr\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Korean\",\"endonym\":\"\ud55c\uad6d\uc5b4\",\"languageCode\":\"ko\",\"ianaCode\":\"ko\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Swedish\",\"endonym\":\"Svenska\",\"languageCode\":\"sv\",\"ianaCode\":\"sv\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Slovenian\",\"endonym\":\"Sloven\u0161\u010dina\",\"languageCode\":\"sl\",\"ianaCode\":\"sl\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Bulgarian\",\"endonym\":\"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\",\"languageCode\":\"bg\",\"ianaCode\":\"bg\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Kazakh\",\"endonym\":\"\u049a\u0430\u0437\u0430\u049b \u0442\u0456\u043b\u0456\",\"languageCode\":\"kk\",\"ianaCode\":\"kk\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Indonesian\",\"endonym\":\"Bahasa Indonesia\",\"languageCode\":\"id\",\"ianaCode\":\"id\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Montenegrin\",\"endonym\":\"Crnogorski\",\"languageCode\":\"srp\",\"ianaCode\":\"sr\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Burmese\",\"endonym\":\"\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1018\u102c\u101e\u102c\",\"languageCode\":\"my\",\"ianaCode\":\"my\",\"isRtl\":false},{\"languageName\":\"Northern Kurdish (Kurmanji)\",\"endonym\":\"\u06a9\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062c\u06cc\",\"languageCode\":\"kmr\",\"ianaCode\":\"ku-kmr\",\"isRtl\":false}],\"nativeLanguage\":\"en\",\"isSubtitleRequired\":false,\"resources\":{\"h264\":[{\"bitrate\":1200,\"file\":\"https://py.tedcdn.com/consus/projects/00/03/22/007/products/2014-ziyah-gafic-007-fallback-661a015c3186b373a15dc6f19bdb43ca-1200k.mp4\"}],\"hls\":{\"adUrl\":\"https://pubads.g.doubleclick.net/gampad/ads?ciu_szs=300x250%2C512x288%2C120x60%2C320x50%2C6x7%2C6x8&correlator=%5Bcorrelator%5D&cust_params=event%3DTED2014%26id%3D2063%26tag%3DTED%2BFellows%2Cphotography%2Cwar%26talk%3Dziyah_gafic_everyday_objects_tragic_histories%26year%3D2014&env=vp&gdfp_req=1&impl=s&iu=%2F5641%2Fmobile%2Fios%2Fweb&output=xml_vast2&sz=640x360&unviewed_position_start=1&url=%5Breferrer%5D\",\"maiTargeting\":{\"id\":\"2063\",\"talk\":\"ziyah_gafic_everyday_objects_tragic_histories\",\"tag\":\"TED Fellows,photography,war\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TED2014\"},\"stream\":\"https://hls.ted.com/project_masters/311/manifest.m3u8?intro_master_id=2346\",\"metadata\":\"https://hls.ted.com/project_masters/311/metadata.json?intro_master_id=2346\"}},\"targeting\":{\"id\":\"2063\",\"talk\":\"ziyah_gafic_everyday_objects_tragic_histories\",\"tag\":\"TED Fellows,photography,war\",\"year\":\"2014\",\"event\":\"TED2014\"},\"canonical\":\"https://www.ted.com/talks/ziyah_gafic_everyday_objects_tragic_histories\",\"name\":\"Ziyah Gafic\u0301: Everyday objects, tragic histories\",\"title\":\"Everyday objects, tragic histories\",\"speaker\":\"Ziyah Gafic\u0301\",\"thumb\":\"https://pi.tedcdn.com/r/pe.tedcdn.com/images/ted/cc4f9948f0fb36f9e2df8d3777110b367c237340_2400x1800.jpg?quality=89&w=600\",\"slug\":\"ziyah_gafic_everyday_objects_tragic_histories\",\"event\":\"TED2014\",\"published\":1408718451,\"external\":{\"service\":\"YouTube\",\"code\":\"NPX5RwjNzl0\",\"duration\":273.0,\"start_time\":0.0}}", "videoContext": "TED2014", "audioInternalLanguageCode": "en", "language": "en", "hasTranslations": true, "featured": true, "type": {"__typename": "TypeOfVideo", "id": "1", "name": "TED Stage Talk"}}, "transcriptData": {"translation": {"__typename": "Translation", "id": "74352", "language": {"__typename": "Language", "id": "118", "endonym": "Portugu\u00eas de Portugal", "englishName": "Portuguese", "internalLanguageCode": "pt", "rtl": false}, "reviewer": {"__typename": "User", "id": "2631986", "uri": "/profiles/2633052", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": "https://s3.amazonaws.com/ted.conferences.profiles/00/00/03/61/64/221540.jpg", "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1396199714.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Margarida Ferreira"}}, "translator": {"__typename": "User", "id": "3171069", "uri": "/profiles/3172804", "avatar": {"__typename": "UserAvatar", "url": null, "generatedUrl": "https://avatars.ted.com/v1/avatar/1409177128.svg"}, "name": {"__typename": "UserName", "full": "Jorge Santos"}}, "paragraphs": [{"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Estes s\u00e3o meros objetos:", "time": 1244}, {"__typename": "Cue", "text": "rel\u00f3gios, chaves, pentes, \u00f3culos.", "time": 2946}, {"__typename": "Cue", "text": "S\u00e3o as coisas das v\u00edtimas \nde genoc\u00eddio na B\u00f3snia", "time": 6275}, {"__typename": "Cue", "text": "transportadas por eles \nna sua jornada final.", "time": 8815}, {"__typename": "Cue", "text": "Todos conhecemos", "time": 11774}, {"__typename": "Cue", "text": "estes objetos objetos do dia a dia.", "time": 14240}, {"__typename": "Cue", "text": "O facto de algumas das v\u00edtimas \ntransportarem", "time": 15974}, {"__typename": "Cue", "text": "objetos pessoais tais como \npasta de dentes e escovas de dentes", "time": 18130}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 um indicador claro \nde que eles n\u00e3o faziam a m\u00ednima ideia", "time": 21770}, {"__typename": "Cue", "text": "do que estava prestes a acontecer.", "time": 23787}, {"__typename": "Cue", "text": "Habitualmente, diziam-lhes", "time": 25443}, {"__typename": "Cue", "text": "que eles iriam ser trocados \npor prisioneiros de guerra.", "time": 27425}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Estes objetos foram recuperados", "time": 30608}, {"__typename": "Cue", "text": "em numerosas valas comuns na minha p\u00e1tria", "time": 32345}, {"__typename": "Cue", "text": "e enquanto falamos, \nos forenses est\u00e3o a desenterrar corpos", "time": 35050}, {"__typename": "Cue", "text": "provenientes de novas descobertas \nde valas comuns,", "time": 37751}, {"__typename": "Cue", "text": "vinte anos ap\u00f3s a guerra.", "time": 40470}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00c9 bem prov\u00e1vel que sejam as maiores \nque alguma vez se descobriram.", "time": 41431}, {"__typename": "Cue", "text": "Durante os quatro anos de conflito", "time": 45333}, {"__typename": "Cue", "text": "que devastaram a na\u00e7\u00e3o b\u00f3snia \nno in\u00edcio da d\u00e9cada de 90,", "time": 47611}, {"__typename": "Cue", "text": "desapareceram cerca de 30 000 cidad\u00e3os, \nprincipalmente civis,", "time": 50457}, {"__typename": "Cue", "text": "foram considerados mortos.", "time": 53888}, {"__typename": "Cue", "text": "Outros 100 000 foram mortos", "time": 55823}, {"__typename": "Cue", "text": "em opera\u00e7\u00f5es de combate.", "time": 57803}, {"__typename": "Cue", "text": "A maioria foi morta", "time": 59720}, {"__typename": "Cue", "text": "quer nos primeiros dias da guerra,", "time": 61159}, {"__typename": "Cue", "text": "quer no final das hostilidades,", "time": 62932}, {"__typename": "Cue", "text": "quando zonas seguras das Na\u00e7\u00f5es Unidas, \ncomo Srebrenica,", "time": 64840}, {"__typename": "Cue", "text": "ca\u00edram no poder das tropas s\u00e9rvias.", "time": 67477}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "O tribunal internacional do crime", "time": 70988}, {"__typename": "Cue", "text": "proferiu uma s\u00e9rie de condena\u00e7\u00f5es", "time": 72820}, {"__typename": "Cue", "text": "por crimes contra a humanidade e genoc\u00eddio.", "time": 74330}, {"__typename": "Cue", "text": "O genoc\u00eddio \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o \nsistem\u00e1tica e deliberada", "time": 77537}, {"__typename": "Cue", "text": "de grupos raciais, pol\u00edticos, religiosos", "time": 80618}, {"__typename": "Cue", "text": "ou \u00e9tnicos.", "time": 84611}, {"__typename": "Cue", "text": "Tal como o genoc\u00eddio trata de matar,", "time": 86245}, {"__typename": "Cue", "text": "tamb\u00e9m trata de destruir as propriedades,", "time": 88540}, {"__typename": "Cue", "text": "as heran\u00e7as culturais,", "time": 91561}, {"__typename": "Cue", "text": "e, finalmente, a pr\u00f3pria no\u00e7\u00e3o \nde que eles alguma vez existiram.", "time": 93451}, {"__typename": "Cue", "text": "O genoc\u00eddio n\u00e3o \u00e9 trata s\u00f3 de matar;", "time": 96713}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 a nega\u00e7\u00e3o da identidade.", "time": 99210}, {"__typename": "Cue", "text": "H\u00e1 sempre vest\u00edgios", "time": 102383}, {"__typename": "Cue", "text": "\u2014 n\u00e3o h\u00e1 nenhum crime perfeito.", "time": 103813}, {"__typename": "Cue", "text": "H\u00e1 sempre restos daqueles que morrem", "time": 105532}, {"__typename": "Cue", "text": "que s\u00e3o mais dur\u00e1veis do que \nos seus corpos fr\u00e1geis", "time": 108267}, {"__typename": "Cue", "text": "e do que a nossa mem\u00f3ria \nseletiva e desvanecida.", "time": 111270}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Estes objetos s\u00e3o recuperados", "time": 115270}, {"__typename": "Cue", "text": "nas numerosas valas comuns.", "time": 117180}, {"__typename": "Cue", "text": "O principal objetivo \ndesta cole\u00e7\u00e3o de objetos", "time": 119250}, {"__typename": "Cue", "text": "\u00e9 um processo \u00fanico", "time": 121766}, {"__typename": "Cue", "text": "de identificar os que \ndesapareceram nas matan\u00e7as,", "time": 123519}, {"__typename": "Cue", "text": "o primeiro ato de genoc\u00eddio em solo europeu", "time": 126807}, {"__typename": "Cue", "text": "desde o Holocausto.", "time": 129815}, {"__typename": "Cue", "text": "Nenhum corpo deveria permanecer", "time": 131352}, {"__typename": "Cue", "text": "por descobrir ou por identificar.", "time": 133280}, {"__typename": "Cue", "text": "Uma vez recuperados,", "time": 135580}, {"__typename": "Cue", "text": "estes objetos que \nas v\u00edtimas levaram com elas,", "time": 137164}, {"__typename": "Cue", "text": "no seu caminho para a execu\u00e7\u00e3o,", "time": 139715}, {"__typename": "Cue", "text": "s\u00e3o cuidadosamente limpos, analisados,", "time": 141213}, {"__typename": "Cue", "text": "catalogados e armazenados.", "time": 143647}, {"__typename": "Cue", "text": "Milhares de artefactos s\u00e3o embalados \nem sacos de pl\u00e1stico brancos", "time": 146113}, {"__typename": "Cue", "text": "tais como aqueles que vemos no CSI.", "time": 149920}, {"__typename": "Cue", "text": "Esses objetos s\u00e3o usados \ncomo utens\u00edlos forenses", "time": 151380}, {"__typename": "Cue", "text": "na identifica\u00e7\u00e3o visual das v\u00edtimas,", "time": 154118}, {"__typename": "Cue", "text": "mas tamb\u00e9m s\u00e3o usados \ncomo valiosa informa\u00e7\u00e3o forense", "time": 156393}, {"__typename": "Cue", "text": "nos julgamentos de crimes \nde guerra em curso", "time": 159725}, {"__typename": "Cue", "text": "Os sobreviventes s\u00e3o chamados \nocasionalmente", "time": 162715}, {"__typename": "Cue", "text": "para tentarem identificar \nfisicamente esses objetos,", "time": 164758}, {"__typename": "Cue", "text": "mas a procura f\u00edsica \n\u00e9 extremamente dif\u00edcil,", "time": 167233}, {"__typename": "Cue", "text": "um processo ineficaz e doloroso.", "time": 170582}, {"__typename": "Cue", "text": "Depois de os forenses, m\u00e9dicos e advogados", "time": 173893}, {"__typename": "Cue", "text": "terminarem as pesquisas dos objetos,", "time": 177277}, {"__typename": "Cue", "text": "estes tornam-se \u00f3rf\u00e3os da narrativa.", "time": 178990}, {"__typename": "Cue", "text": "Muitos deles s\u00e3o destru\u00eddos, \ncusta a acreditar,", "time": 181864}, {"__typename": "Cue", "text": "ou s\u00e3o postos de parte simplesmente,", "time": 184319}, {"__typename": "Cue", "text": "longe da vista e longe do pensamento.", "time": 185956}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Decidi h\u00e1 uns anos atr\u00e1s", "time": 188998}, {"__typename": "Cue", "text": "fotografar todo e qualquer \nobjeto desenterrado", "time": 190933}, {"__typename": "Cue", "text": "a fim de criar um arquivo visual", "time": 193798}, {"__typename": "Cue", "text": "que os sobreviventes pudessem \nfacilmente consultar.", "time": 195623}, {"__typename": "Cue", "text": "Como contador de hist\u00f3rias, \neu gosto de compensar a comunidade.", "time": 199554}, {"__typename": "Cue", "text": "Gosto de ir al\u00e9m da consciencializa\u00e7\u00e3o.", "time": 202859}, {"__typename": "Cue", "text": "E neste caso, algu\u00e9m pode \nreconhecer estes objetos", "time": 205754}, {"__typename": "Cue", "text": "ou, pelo menos, \nas suas fotografias permanecer\u00e3o", "time": 209538}, {"__typename": "Cue", "text": "como uma recorda\u00e7\u00e3o permanente, \nimparcial e rigorosa", "time": 212102}, {"__typename": "Cue", "text": "daquilo que aconteceu.", "time": 215942}, {"__typename": "Cue", "text": "A fotografia \u00e9 empatia,", "time": 217626}, {"__typename": "Cue", "text": "e a familiaridade destes objetos \ngarante a empatia.", "time": 219764}, {"__typename": "Cue", "text": "Neste caso, sou um simples instrumento,", "time": 223315}, {"__typename": "Cue", "text": "um forense, se preferirem,", "time": 225807}, {"__typename": "Cue", "text": "e o resultado \u00e9 uma fotografia", "time": 227366}, {"__typename": "Cue", "text": "que se aproxima o mais poss\u00edvel \ndo que \u00e9 um documento.", "time": 229116}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Depois de identificadas \ntodas as pessoas desaparecidas,", "time": 232718}, {"__typename": "Cue", "text": "apenas restar\u00e3o nas sepulturas \ncorpos em decomposi\u00e7\u00e3o", "time": 235515}, {"__typename": "Cue", "text": "e estes objetos do dia a dia.", "time": 237811}, {"__typename": "Cue", "text": "Em toda a sua simplicidade,", "time": 239850}, {"__typename": "Cue", "text": "estes objetos s\u00e3o o \u00faltimo testemunho", "time": 241555}, {"__typename": "Cue", "text": "da identidade das v\u00edtimas,", "time": 243990}, {"__typename": "Cue", "text": "a \u00faltima recorda\u00e7\u00e3o permanente", "time": 245699}, {"__typename": "Cue", "text": "de que essas pessoas existiram mesmo.", "time": 247537}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "Muito obrigado.", "time": 249509}]}, {"__typename": "Paragraph", "cues": [{"__typename": "Cue", "text": "(Aplausos)", "time": 250857}]}]}, "video": {"__typename": "Video", "id": "2063", "talkExtras": {"__typename": "TalkExtras", "footnotes": []}}}, "commentsEnabled": false, "commentsLoggedInOnly": false}, "language": "en", "messages": {}, "responseCode": 200, "__N_SSP": true}